<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Сталкер.. Погоди, не стреляй! Я не зомби!</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Сталкер.. Погоди, не стреляй!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Что-за?! Ты кто такой? Ты живой вообще?.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Живой.. Хех. Даже незнаю что тебе ответить.. Вроде и жив, а вроде и нет..</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Что с тобой произошло?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Помню только яркую вспышку.. Это произошло месяца два, может три назад. Может больше.. Очнулся у Доктора, того что на болоте обосновался. Был я у него недели две. Он сказал что я попал под мощный выброс, и чудом спасся. Теперь вот тут скрываюсь. Народа здесь мало, простые сталкеры сюда редко заглядывают, а помимо собак тут никого и нет, кроме.. Был тут в городе один добрый человек. Журналист, я был у него пару раз. Что-то искал он тут, документы с собой таскал какие-то.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Расскажи подробнее о нём.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Слушай, я здесь уже неделю торчу, и кроме крыс ничего не ел совсем. Вот принесёшь мне человеческой еды скажем два батона хлеба, расскажу тебе всё что знаю. Я бы и сам сходил, да свободовцы меня не сильно любят. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Пока.</text>
	</string>


 <string id="7_propusk_done">
    <text>...чёрт с ними. Герои хреновы. Ты бы видел их, команда спасителей зоны, мля. Так, ну ты неплохо работаешь в последнее время. Не многим это говорю, но может из тебя что-то толковое и выйдет... Короче говоря, ознакомился я с документами что ты принёс, и похоже что это только первая часть. Вторая, по документам сейчас здесь на Кордоне. Их вроде как должны увести на большую землю в ближайшее время... Смекаешь? Нужно забрать у господ военных то что наше, так? Да, ещё. У этих героев тут на кордоне что-то вроде базы было. Вроде как в гаражах они заседали там, рядом с котельной. Шифровались они неплохо, так что возможно вход замаскированный там у них, в общем посмотришь... а сейчас давай за дело.</text>
   </string>



 <string id="rat_nov_1">
    <text>Да блин, тут такая история. Слышал я про котельную многое -
дескать, сталкер тут один известный погиб. Легенда местная,
скажем так. Примета с этим местом связана: те, кто на этот
чердак сунется - того, мол, будут неудачи преследовать. Вот и
решил я на чердак наведаться. Зашёл. Смотрю, значит, а тут вход
под землю куда-то. Ну я дай, думаю, посмотрю, что там. Мужик,
ты не представляешь, как я тебе рад. Я ж тут не уже пол дня
шатаюсь. Спустился значит. Вижу - тут дохренища коридоров и
комнат. Зашёл в одну, значит. Зашёл во вторую. Третью.
Любопытство распирало - интересно было, что это за место
такое. Я ж не знал, что эти катакомбы такие запутанные. В итоге,
так и заплутал. Мужик, слушай, выведи меня отсюда. Или хоть
направление укажи. Вовек не забуду!</text>
   </string>



 <string id="rat_nov_2">
    <text>Укажу, конечно. Смотри - идёшь вон туда, а оттуда сворачиваешь
налево. Там через коридор пройди - в комнаты не заглядывай. Делать
там нечего. Идёшь по коридору, а потом поднимаешься по лестнице -
она справа будет. Вот тебе и выход.</text>
   </string>


 <string id="rat_nov_3">
    <text> Мужик, спасибо. Я ж тебе на всю жизнь должен останусь. Больше
никогда в эти чёртовы подземелья не сунусь - ну их, в баню</text>
   </string>

 <string id="rat_nov_4">
    <text>Слушай, ты тут сталкеров живых не видел?</text>
   </string>


 <string id="rat_nov_5">
    <text>Не, мужик. Сколько тут не бродил - всё одно. Крысы, да скелеты.
Больше ничего интересного. Обидно даже. Мужик, ещё раз спасибо
тебе. Пойду я отсюда.</text>
   </string>




<string id="jaba_start_phanrom_0">
        <text>Вызывал?</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_1">
        <text>А, пришёл. Молодец, ящик доставил. Ценю это... Значит говорил я с Барменом, ему нужно времени для того чтобы понять что к чему там... ну ты в курсе я думаю... Есть дело одно. </text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_2">
        <text>Что за дело?</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_3">
        <text>Вобщем был тут новичок один у меня знакомый, с неделю назад. Да и не новичок он..., но не суть... сказал мол, Вован, я вот в сторону озера янтарного собираюсь. Понятно было что он труп... пропал он по дороге на НИИ. Больше я о нём ничего не слышал, однако один из моих курьеров сказал, что видел его периодически под мостом ночью.</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_4">
        <text>При чём здесь я?</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_5">
        <text>А при том, что я получил сообщение в сети, что он склеил ласты. У меня чутьё, что-то тут не ладное. Чёрт его знает, что с ним произошло. Может сбой или.. короче, ты, как тёртый калач, сходи и посмотри что там с ним. Появляется он под мостом ночью только.. Вся суть в том, местные знают что он пропал, и боятся ходить там. Мне такие убытки ни к чему. </text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_6">
        <text>Так что мне нужно делать?</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_7">
        <text>Понятия не имею, я уже сказал тебе, мне он тут не нужен. Избавься от него. Любыми способами. Сделаешь, можешь расчитывать на моё хорошее отношение к тебе. Ну и хабар, само собой. \n</text>
    </string>
    <string id="jaba_start_phanrom_8">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>


 <string id="han_3">
    <text>Только тебе придется выйти на связь с Шакалом, - он знает, где тайничок... от Шустрого Лиса осталось... наследство вроде... Ты ведь не забыл что мост сейчас охраняется снайпером? Поэтому нужно идти через туннель что слева от моста... Как железнодорожную насыпь пересечешь, так на связь и выходи, но не на долго, а то темные сталкеры засекут и тогда поминай как звали... На связь выходи через контакты с ПДА, и не светись особо там вообще..</text>
   </string>


 <string id="han_2">
    <text>А чего ты так юлишь? Не иначе как есть там какой-то подвох? Хотя.. ну и черт с ним, с подвохом, деньги сулишь не плохие...</text>
   </string>

 
<string id="han_1">
    <text>Хорошо, хочешь - валяй, выдам тебе минимальный комплект и иди на все четыре стороны. Но в зоне и деньги тоже нужны. Может я со своими слабыми силенками смогу быть тебе полезен... Есть один тайничок, за железной дорогой, туда голым лучше не соваться.. Принесешь оттуда хабар - за мной не заржавеет. А потом можно уже и даль в глубь топать, если тебе так не терпится. Но ты ведь принесешь я убедился ты парень честный... А я тебе за него отвалю... 500 рубликов. Мм?</text>
   </string>


 <string id="jasukkubys_sace_1">
    <text>Про Монолит? Про эту штуку много слухов ходит - про Монолит-то. И слухов разных.
Какой-то сталкер мне рассказывал, что Монолит - что-то вроде... Как же он говорил-то? Основа всех человеческих стремлений и желаний, что ли? Нечто уникальное, к чему
человек стремится... Квин-тес-сэн-ци-я, мля...</text>
   </string>

 <string id="jasukkubys_sace_2">
    <text>Продолжаю, не перебивай!.. Он много умных слов тогда рассказывал -
всего и не упомнишь. Да я и не слушал особо - желал, чтобы он скорее заткнулся и вышел
нах из подвала. А ведь он прав в чём-то был. К Монолиту все стремятся. Слухи есть, что
это нечто внеземного происхождения.</text>
   </string>


 <string id="jasukkubys_sace_3">
    <text>Слышал, он то ли рядом с Саркофагом приземлился,
то ли крышу его пробил и в четвёртый реактор этот угодил, ага. Многие потому и
считают, что из-за него Зона появилась.</text>
   </string>


 <string id="jasukkubys_sace_4">
    <text>Ты народ поспрашивай, тебе побольше расскажут чем я..</text>
   </string>


 <string id="jabaarts_sace_1">
    <text>Есть заказы на арты у меня, с большой земли так скажем.. Валюта ведь основная тут они и есть. Бывает для научников что то нужно, или для религиозных... короче не суть важна. Ты мне артефакты, - я тебе рублики. В особых случаях, могу так сказать подарочек сделать..</text>
   </string>

 <string id="jabaarts_sace_2">
    <text>Ха, на земле.. слушай сюда. Видел всякое зверьё по окрестностям шастает? Думаешь толку от него никакого нет, разве что костюм тебе подрать? Нет уж.. Как ни странно, но если какой нибудь из этих гадов в аномалию угодит, то с некоторой долей вероятности может родиться артефакт. Чудо да и только ведь.. Местные новички об этом не в курсе, поэтому и сидят тут меня сторожат, хе..</text>
   </string>


 <string id="jabaarts_sace_3">
    <text>Молодец раз понял. Так, ну перейдём к делу.. Нужен мне гравитационник слабый.. и средний, то есть обычный тоже нужен. Наверное может видел уже такие.. Принесешь, заберу по повышенной цене. А если достанешь оба, то сделаю тебе подгон ещё от себя. Не отказывайся, деньги тут нужны всегда. Особенно у меня, ха.</text>
   </string>


 <string id="sukkubys_sace_1">
    <text>Слушай, я тут какой то кейс нашел.. на кодовом замке, закрытый.</text>
   </string>

 <string id="sukkubys_sace_2">
    <text>А ну, дай взглянуть.. где?</text>
   </string>


 <string id="sukkubys_sace_3">
    <text>На вышке, что на у вагонов, где артефакт твой лежал..</text>
   </string>


 <string id="sukkubys_sace_4">
    <text>Что за... Он шевелится что-ли... хм, может арты там какие... а может и хлам какой нибудь вовсе... давай так, я тебе полтиник за него даю... что скажешь?</text>
   </string>

 <string id="sukkubys_sace_5">
    <text>Нет, я пожалуй оставлю себе его пока.. мало ли.</text>
   </string>

<string id="sukkubys_sace_6">
    <text>Подумай, деньги хорошие по здешним меркам. А для новичка так вообще клад можно сказать.</text>
   </string>


<string id="sukkubys_sace_7">
    <text>Нет. Скажи лучше как открыть его можно..</text>
   </string>

<string id="sukkubys_sace_8">
    <text>Ха, ну попробуй как в баре будешь с Осведомителем поговорить, может подскажет чего... Зря ты его себе оставил, знай Мессер. У меня чутьё понимаешь на такие штуки..</text>
   </string>

<string id="sukkubys_sace_9">
    <text>Забирай, ни к чему он мне.</text>
   </string>



 <string id="nikeagogo">
    <text>Фух, спасибо тебе парень. Думали ты не вернешься.. Возле моста один из патрулей заметил кое-что.. Думали артефакт или что-то вроде, но объект был размером со среднего человека и светился.. Серьёзно фантом какой-то чтоли.. Мы решили приблизиться, и объект начал отдаляться, в итоге мы и сами не поняли как очутились тут.. Сейчас мы соберёмся и двинем к себе.</text>
   </string>

 <string id="tips_and_voyaks">
    <text>Командир: Эй, сталкер! Стой! Помоги нам, мы тут застряли.. у тебя есть разрядник? Можешь деактивировать эти грёбаные аномалии, чтобы вывести нас отсюда? Тут нужно несколько разрядников, одним расчистить не получится.. Мы который час пытаемся отправить сигнал СОС, но видимо аномалии сильно глушат сигнал.. Включи ПДА, я обьясню тебе что нужно будет сделать!</text>
   </string>


 <string id="tips_esc_trader_about_anomalies_and_voyaks">
    <text>Жаба: Осторожнее в этом месте, сильная аномальная активоность. Шаг в сторону и ты труп.. не забывай про болты. Кстати, там возле железнодорожного туннеля я какой-то странный сигнал принимаю.. Похож на СОС, но какой-то искажённый что-ли.. Сходи-ка проверь что там.</text>
   </string>


 <string id="jabina_peredachka_name">
    <text>Посылка с бара "Сталкер"</text>
   </string>

 <string id="jabina_peredachka_desc">
    <text>Закрытый контейнер, довольно тяжёлый. Сбоку надпись: "Жабе, от Крысы. №138"</text>
   </string>



  <string id="jhooo_baby">
    <text>Похоже что его бандиты искупать решили.. В колодце. Вот держи свой ящик, тяжелый черт..</text>
   </string>

  <string id="jhooo_baby_2">
    <text>Ха, а знаешь они всё-же чуваки с юмором.. От того сталкера духан стоял такой, что с бункера пришлось мух выгонять.. мда. Ладно, давай сюда его, а вот тебе за работу..</text>
   </string>




  <string id="hooo_zzz0">
    <text>Был я у тепловоза твоего..</text>
   </string>

  <string id="hooo_zzz1">
    <text>Ну? И что же там было?</text>
   </string>

  <string id="hooo_zzz2">
    <text>В поезде поселился мутант... я успокоил его, теперь думаю с проходом проблем не будет..</text>
   </string>

  <string id="hooo_zzz3">
    <text>Ага.. и всё? Никаких артефактов не видел? Что-же ладно, ладно. Небыло, так небыло.. Держи костюмчик, надеюсь радиацию тамошнию он выдержит.</text>
   </string>

   <string id="hooo_zzz23">
    <text>Был артефакт один какой-то странный, и мутант... его я успокоил, а артефакт вот, забирай.</text>
   </string>

   <string id="hooo_zzz33">
    <text>Ого.. то что монстра завалил это ладно - молодец.. а вот штука эта интересная.. весьма интересная, давай её сюда.. так.. Я тебе вот что скажу насчёт этого артефакта. Может он, по слухам, при выстреле в него, полететь с большой силой на находящегося рядом сталкера или монстра... да, да ты не ослышался. В теории даже убить... Очень загадочная штука знаешь ли...</text>
   </string>




        <string id="esc_trader_repair_0">
		<text>У меня есть научный костюм для похода на НИИ, но кажется он не особо гермитичный.. ты можешь что нибудь сделать с ним?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_1">
		<text>Да, у меня тут есть кое какие инструменты.. Я хотя особо ремонтами не занимаюсь, вот в баре да, там кто то ремонтирует, я а так больше.. ну в прочем ладно. Так что там у тебя.. мда..\n \nРемонт выйдет в:</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_4">
		<text>Ну хорошо, ремонтируем.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_5">
		<text>Черт, денег мало. Давай потом, я позже зайду.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_6">
		<text>Держи, думаю тепрь всё как надо с ним.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_7">
		<text>Держи, всё что надо - сделано.</text>
	</string>
	<string id="escesc_trader_repair_8">
		<text>Что-ж отлично.. кажется всё в порядке..</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_repair_9">
		<text>Отлично..</text>
	</string>



   <string id="dgonofnb_head_1">
    <text>Ну что, пришли?</text>
   </string>

   <string id="dgonofnb_head_2">
    <text>Пришли... так... снарягу проверь ещё раз...</text>
   </string>

   <string id="dgonofnb_head_3">
    <text>Всё в порядке, идём дальше?</text>
   </string>

   <string id="dgonofnb_head_4">
    <text>Слева ворота, выходи через них, я за тобой. Сейчас только переоденусь... Иди. Догоню, не боись.</text>
   </string>
 
   <string id="dgonofnb_head_5">
    <text>Хорошо.</text>
   </string>




   <string id="gonofnb_head_1">
    <text>Ну что, ты готов?</text>
   </string>

   <string id="gonofnb_head_2">
    <text>Да, можем выдвигаться.. ты ведь на свалке уже был, ведь так? Дорогу скорее всего знаешь, но лучше держаться вместе... Так, и комбез твой у тебя при себе? Если да, то можем двигать отсюда. Торговец расчитывает на нас в этом деле, так что давай лишний раз не геройствовать особо... Хотя при возможности поднабрать хабара надо бы...</text>
   </string>

   <string id="gonofnb_head_3">
    <text>Думаю можно выдвигаться.</text>
   </string>

   <string id="gonofnb_head_4">
    <text>Хорошо... Короче пойдёшь за мной, я там бывал несколько раз всё же, и дорогу знаю. Иди позади меня и прикрывай по возможности. Тут обычно тихо, но иногда из самой клоаки зоны чёрт знает что принести сюда может. Так.. снаряга на месте, всё двигаем.</text>
   </string>
 
   <string id="gonofnb_head_5">
    <text>Двинули..</text>
   </string>



<string id="maopojanonb_head_1_k">
    <text>У тебя есть научный костюм пригодный для вылазки на НИИ?</text>
   </string>

   <string id="maopojanonb_head_2_k">
    <text>Ха, есть один.. Сталкер один возле железной дороги ходил, нашёл. Потрёпаный правда, но над ним пару вечеров посидел, и теперь как новенький..</text>
   </string>

  <string id="maopojanonb_head_3_k">
    <text>Что хочешь за него?</text>
   </string>

 <string id="maopojanonb_head_4_k">
    <text>Под насыпью железной дороги вот уже около 30 лет лежит поваленный поезд. Один проходящий мимо сталкер засек странную пульсацию рядом... Задание - пойти проверить, и если это артефакт, то принести его... Сделаешь получишь комбез... Тропка там хорошая, безопасная что мне и выгодно. Больше посетителей с севера. Но вот эта активность аномальная... короче я сказал - дуй к поваленому поезду и там по обстановке.</text>
   </string>



<string id="aopojanonb_head_1_k">
    <text>Что то неохота мне с напарником в рейд идти.. Я больше сам по себе как бы.</text>
   </string>

   <string id="aopojanonb_head_2_k">
    <text>Ну незнаю.. сгинешь вешь, ещё пожалеешь потом что некому было спину прикрыть.. Уверен?</text>
   </string>

  <string id="aopojanonb_head_3_k">
    <text>Да, сам справлюсь.</text>
   </string>

 <string id="aopojanonb_head_4_k">
    <text>Ну смотри, если вляпаешься в какое либо дерьмо, я людей к тебе за помощью посылать не буду.</text>
   </string>



<string id="pojanonb_head_1_k">
    <text>Готов твой зверь в деревне. Похоже что он мёртв...</text>
   </string>

   <string id="pojanonb_head_2_k">
    <text>Странные дела творятся... сначала контроллёр, теперь ещё какая-то дрянь в деревню пожаловала мне сказали. Мда... что то творится с зоной, незнаю что, но сколько лет тут и не припомню даже такого..</text>
   </string>

  <string id="pojanonb_head_3_k">
    <text>Ты комбез вроде обещал.</text>
   </string>

 <string id="pojanonb_head_4_k">
    <text>Да-да, держи. И отпавляйся уже на НИИ, сколько ты тут ещё мельтешить будешь?</text>
   </string>




  <string id="janonb_head_1_k">
    <text>Напарнику нужен сталкерский комбинезон для рейда.. Можешь как нибудь помочь с этим?</text>
   </string>

   <string id="janonb_head_2_k">
    <text>Ого.. ну есть вообще-то пару штук, да только тебе не по карману думаю будет.. хотя..</text>
   </string>

  <string id="janonb_head_3_k">
    <text>Ближе к делу давай.</text>
   </string>

 <string id="janonb_head_4_k">
    <text>Короче в деревеньке тут, что слева от моста как идти тварь какая-то появилась.. Редкая, да крайне кровожадная. Те сталкеры что там были говорят кишки на ветках человеческие висели, как будто разывает она своих жертв. Что за тварь такая - ещё никто не видел. Короче, хе, ну я вижу ты смелый парень, лихой, бегаешь туда-сюда всё время.. мда. Короче замочишь эту гадину, и комбез твой. Всё.</text>
   </string>


  <string id="janonb_head_5_k">
    <text>Гляну. Но ничего не обещаю.</text>
   </string>




   <string id="janonb_head_1">
    <text>Насчёт моего похода на НИИ..</text>
   </string>

   <string id="janonb_head_2">
    <text>Ну? Какие-то проблемы или что там?</text>
   </string>


   <string id="janonb_head_3">
    <text>Нет, ничего. Забудь.</text>
   </string>

   <string id="janonb_head_4">
    <text>Тогда ступай уже.</text>
   </string>




   <string id="jaba_samyy_start_0">
    <text>Ей! Ну ты как там? Очнулся? Говорить можешь? Или стоит сказать парням чтобы уносили тебя обратно где нашли..</text>
   </string>



   <string id="kdenb_head_1">
    <text>Привет. Ты чего тут делаешь?</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_2">
    <text>Сталкер, помоги... Я тут по Кордону гулял, и в общем... встретил двух, со Свалки. Бандюки, ветераны. Сразу видно, матёрые... У меня калаш был, обычный 74-й. Да прикинь, взяли и отобрали. Хорошо хоть не грохнули, только под ноги пальнули, ну я и убежал.</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_3">
    <text>Так чем помочь?</text>
   </string>

   <string id="kdenb_head_4">
    <text>Я за ними проследил немного, они за завод ушли. Слушай... Я видел ты туда-сюда ходишь, может устроишь им "тёплый" приём? Мне только автомат нужен и всё... Хотя не знаю, есть ли он ещё у них... Ну достань мне 74-й калаш. Я в долгу не останусь! Только это.. пойми правильно меня как бы.. если долго будешь с ним играться - пристреливать, как заберешь его у них, я буду считать что ты меня кинул. Учти это. Просто не забудь что его мне нужно будет отдать, хорошо?</text>
   </string>



   <string id="nonb_head_1">
    <text>Здарова сталкер. К тебе вопрос есть..</text>
   </string>

   <string id="nonb_head_2">
    <text>И тебе привет, спасибо за ствол ещё раз кстати.. Что хотел?</text>
   </string>

   <string id="nonb_head_3">
    <text>Я собираюсь в рейд на НИИ Медприбор, слышал о таком? Ищу напарника себе толкового, чтобы прикрыл если нужно будет.. ну сам понимаешь. Что скажешь?</text>
   </string>

   <string id="nonb_head_4">
    <text>На НИИ значит? Хм.. почему бы и нет. Да только снаряга у меня, сам видишь, так сказать неочень. На НИИ что-бы пойти сталкерский комбез нужен как минимум. Радиация я там слышал ого-го какая. В общем давай так - ты мне сталкерский комбез подгонишь, и тогда отправляемся сразу же.</text>
   </string>



   <string id="skdenb_head_1">
    <text>Насчёт автомата твоего..</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_2">
    <text>Ну что там?</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_3">
    <text>Да. Вот, держи..</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4">
    <text>Ну спасибо тебе приятель.. Я в деревню пойду... Ты заходи как-нибудь. Может чего вместе сообразим.. я как раз на свалку думаю рвануть скоро.</text>
   </string>



   <string id="tnonb_head_1">
    <text>Есть комбез для тебя..</text>
   </string>

   <string id="tnonb_head_2">
    <text>О, ну и отлично. Так.. переоденусь на свалке уже пожалуй. Можем двигать хоть сейчас.</text>
   </string>

   <string id="tnonb_head_3">
    <text>Со стволом обращаться умеешь ведь?</text>
   </string>

   <string id="tnonb_head_4">
    <text>Ха, ещё справшиваешь.. да я таким гадам кузькину мать устраивал, что тебе и не снились! Так... ты для себя ещё комбез не забудь, и сразу двинем.</text>
   </string>




   <string id="btnonb_head_1">
    <text>Слушай.. ты на НИИ Медприбор в рейд сходить не хочешь?</text>
   </string>

   <string id="btnonb_head_2">
    <text>Чего? В рейд? С тобой? Чтобы ты мне пулю пустил ещё?</text>
   </string>

   <string id="btnonb_head_3">
    <text>Да я..</text>
   </string>

   <string id="btnonb_head_4">
    <text>Иди иди отсюда, пока я тебе не пустил кое чего..</text>
   </string>




   <string id="skdenb_head_3_u">
    <text>Нашёл.. да только укороченый.. заберёшь?</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4_u">
    <text>Блин.. видимо пропили сволочи уже. Укороченый конечно неплохой автомат, хотя разброс у него побольше. Лишний раз может и жизни стоить.. ладно, давай. Спасибо тебе.</text>
   </string>


   <string id="skdenb_head_3_s">
    <text>Нашёл.. только знаешь.. я пожалуй его себе оставлю..</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4_s">
    <text>Мда.. попросил о помощи.. ну ладно гуляй, гуляй.. ещё увидимся.</text>
   </string>


   <string id="skdenb_head_3_n">
    <text>Пока ещё не нашёл.</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4_n">
    <text>Они там, за заводом пасётся сволота эта.. ну вдай им как следует а?</text>
   </string>



   <string id="skdenb_head_3_s_u">
    <text>Нашёл.. укороченый. Только знаешь.. я пожалуй его себе оставлю..</text>
   </string>

   <string id="skdenb_head_4_s_u">
    <text>Мда.. попросил о помощи.. ну ладно гуляй, гуляй.. ещё увидимся.</text>
   </string>







   <string id="pjaba_esli_alarm_0">
    <text>Ты ещё кто?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_1">
    <text>Это наше место.. А что ты тут делаешь?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_2">
    <text>Ну дела.. У меня задание, документы.</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_3">
    <text>Бумаги? Хм... Они ни к чему нам. Но у нас есть кое что. Дробовик... Тут, рядом лежит... Это наша работа. Можешь забрать себе, но только если поможешь. Какой то сталкер забрёл сюда к нам в лабораторию, прямо в то место, где мы хотим построить наше новое святилище. Но там склад больших ящиков, мы не сможем их перенести. Возьми это, оно поможет переносить тяжести. Разбери завал и прогони его. После приходи, поговорим...</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_4">
    <text>Ну так что тебе от меня нужно конкретно?</text>
   </string>


   <string id="pjaba_esli_alarm_5">
    <text>Разбери завал, и прогони сталкера. Отметка теперь отображается в твоём компьютере.</text>
   </string>




   <string id="zdenb_head_1">
    <text>Ну, думаю всё готово...</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_2">
    <text>Да, теперь всё в порядке... Что ж, мы сдержим своё слово. Видимо... тебе можно доверять. И доверить кое-что...</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_3">
    <text>Сталкер сказал, что попал сюда через НИИ "МедПрибор". Он...</text>
   </string>

   <string id="zdenb_head_4">
    <text>Вот, забирай. А теперь оставь нас. Хотя стой, вот ещё кое что... Этот кулон для нас имеет большую ценность. Береги его, и с тобой всегда будет удача... Теперь покинь нас.</text>
   </string>







   <string id="denb_head_1">
    <text>Здарова. Ну как дела?</text>
   </string>

   <string id="denb_head_2">
    <text>Мессер, фух! Да, всё нормально! Добрался до Бара потихоньку... Народу сказал, что ты парень не промах. Да, кстати, видел каких-то чуваков в странных комбинезонах, когда с лаборатории выходил, вроде меня не заметили. Да, и у входа какого-то гопника увидел, пришлось ему отдать арт один за выход из лаборатории, прикинь? Ну вообще бандиты охренели!</text>
   </string>

   <string id="denb_head_3">
    <text>Ладно, не стоит благодарности. А вот про троих в синем снаряжении интересно.</text>
   </string>

   <string id="denb_head_4">
    <text>Спасибо тебе! Поверь, репутация у честных сталкеров стоит здесь больше, чем хабар.</text>
   </string>





   <string id="den_head_1">
    <text>Ну здарова. Я к тебе...</text>
   </string>

   <string id="den_head_2">
    <text>Что за? Сталкер! Чёрт! Я думал ужё всё, кранты... Ты прикинь, на НИИ "МедПрибор" нашёл вход в туннель, шёл долго по нему, может день-два, не помню.. И каким то образом наткнулся на дверь, думал всё, спасён, а тут непонятно что! Я как залез сюда, дверь закрылась откуда пришёл, будто специально! А комната эта замурована оказалась. Чёрт, где мы вообще?</text>
   </string>

   <string id="den_head_3">
    <text>Не важно. Важно то, что тебе стоит как можно быстрее отсюда убраться, если жить охота. Выход из лаборатории находится наверху. Проход наверх я зачистил, завал разобран, можешь идти.</text>
   </string>

   <string id="den_head_4">
    <text>Да... Век не забуду, приятель... Спасибо! Я сейчас в Бар двину, ты туда подтягивайся, если что. Я всем расскажу, что ты помог мне.</text>
   </string>





   <string id="fuck_you_asshole_grehone">
    <text>Да пошёл ты!</text>
   </string>


   <string id="grena_gm94">
    <text>Термобарическая граната для гранатомета ГМ-94</text>
   </string>


   <string id="wp_grr94">
    <text>Ручной многозарядный гранатомет ГМ-94 был разработан в Тульском КБ Приборостроения вначале 1990-х годов. Основным назначением нового оружия стало обеспечение огневой поддержки пехоты в условиях ближнего боя, особенно в городе, а также проведение милицейских спецопераций. Специально для ГМ-94 был разработан целый ряд 43-мм унитарных выстрелов, включающих фугасные безосколочные гранаты, гранаты со слезоточивым газом, и выстрелы с резиновой "пулей".</text>
   </string>



   <string id="blyaaa_head_1">
    <text>Голова...</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_2">
    <text>Что, ты ещё тут? Чего стоишь?</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_3">
    <text>...</text>
   </string>

   <string id="blyaaa_head_4">
    <text>Где мой ящик? Быстро давай!</text>
   </string>



   <string id="jaba_esli_alarm_0">
    <text>Фух... Вроде достал!</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_1">
    <text>Мессер! Какого хрена!</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_2">
    <text>В чём дело?</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_3">
    <text>Твою мать! У меня могут быть серьёзные проблемы из-за тебя! Я же просил, не шуметь! В общем, с тебя компенсация! И не отпирайся, выхода у тебя нет!</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_4">
    <text>Ну вышло так, понимаешь..</text>
   </string>


   <string id="jaba_esli_alarm_5">
    <text>Твою мать... Похоже придётся сворачивать лавочку.</text>
   </string>




   <string id="huli_tebe">
    <text>Что надо?</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzz">
    <text>Да! Он самый! Спасибо тебе, сталкер! Наконец-то смогу нормально в рейд на НИИ сходить!</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzzza">
    <text>Слушай, этот глаз мне один сталкер сделал, один из первых тут в Зоне. Он до сих пор ещё жив и живёт на Болоте. Я смутно помню его дом, но точно знаю что был там. Он всем помогает, и все его Болотным Доктором зовут. Буквально по кусочкам сталкеров и мутантов собирает. Ну это так, конечно, больше на легенду смахивает... Но я там был.. да вот возми эту папку.. Мне просто нечего тебе дать больше. Я когда в НИИ был первый раз в какой-то бункер забрёл, а там в бункере что то вроде лаборатории было.. Куча хлама всякого нагромаждено было вроде сейфов каких-то, вот там её и нашёл. Вроде докуметны какие-то, мало ли может пригодятся. Тут в зоне ведь информация основную ценность имеет..</text>
   </string>


   <string id="hooo_zzzz">
    <text>Нет проблем. Ладно пошёл я..</text>
   </string>





   <string id="hooo_baby">
    <text>Интересно... И что ты от меня хочешь?</text>
   </string>


  <string id="hooo_baby_2">
    <text>Нужно забрать его у него. Я и сам пробовал, когда он здесь был. Говорит мало денег предлагаю, больше просит. Я бы заработал, благо артефакты здесь на Свалке есть, но... Слушай, сбегай к нему, а? Он тут, на севере Свалки на блокпосту Долга ошивается. Надави на него как следует, думаю, с тобой он будет более сговорчив..</text>
  </string> 




<!--Simulation-->
 <string id="sim_dialog9_0">
    <text>Не подскажешь, где артефактов можно поискать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_1">
    <text>А ключи от дома и номер счета в банке не нужно?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_2">
    <text>Было бы неплохо.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_3">
    <text>Остришь? Ну остри, остри... Мало сейчас артефактов, мало! Вот помню, месяц назад, когда тут вообще почти никого не было, лежали повсюду - бери, не хочу! А сейчас понабежало зеленых... Да еще и подешевело!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_4">
    <text>Ну а если хорошо подумать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_5">
    <text>Ну, я такую странность заметил - они появляются в укромных местах, где людей нет. Ищи где-нибудь в закоулках, домах, подвалах, стройках.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog9_6">
    <text>Спасибо.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_0">
    <text>Чем так шокирован?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_1">
    <text>А? А, да не... ничего.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_2">
    <text>Да ладно тебе, говори.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_11">
    <text>Ну нет, так нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_3">
    <text>Да тут история такая приключилась. Как то говорю с одним мужиком, ну слово за слово, и тут он выдает: "Как вообще можно не заметить "Электру"?"</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_4">
    <text>Ну и? Действительно, как можно не заметить?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_5">
    <text>Так вот. Поговорили, я остался на месте, а он пошел, скрылся за кучей мусора. Через несколько секунд слышу звук разряда, подбегаю туда, а там только труп обугленный, и "Электра" рядом.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_6">
    <text>Как так вышло?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_7">
    <text>Так вот, к чему я это все... Зона порой может такие штуки провернуть, так что не груби ей. Как-никак, ну уж слышит она, поверь.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_8">
    <text>Тогда беру свои слова назад, если уже не поздно.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog8_9">
    <text>Не повезло мужику, да и все...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_0">
    <text>Чем занимаешься?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1">
    <text>А тебя это вообще волнует?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_2">
    <text>На жизнь пытаюсь заработать, как и почти все тут. Ну а что еще делать, на природу любоваться, грибочки собирать?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_21">
    <text>А что, отварить и нормально будет, наверное...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_211">
    <text>Ага, а потом от язвы страдать. Нет уж...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_2111">
    <text>Ну ладно, пойду я тогда.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_11">
    <text>Буйный сильно, что-ли?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111">
    <text>Отвали по-хорошему, сталкер!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1111">
    <text>Ну ладно, я ухожу.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_1112">
    <text>А я хочу по-плохому!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_11121">
    <text>Ну все, ты меня достал! Сейчас я тебя по земле раскатаю!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111211">
    <text>Все, я ухожу, остынь!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog7_111212">
    <text>Ну попробуй!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_0">
    <text>Байку какую-нибудь не расскажешь?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_1">
    <text>Это ты прямо по адресу обратился! Вот ты призраков видел?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_2">
    <text>Нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_666">
    <text>Да.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_6661">
    <text>Ч-ч-т-то?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_66611">
    <text>Шучу я, не видел.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_666111">
    <text>Шутничок, блин! А я вот видел! Шел как то вдоль лесополосы, вижу: домик стоит заброшенный, ну туда и направился для ночлега. Зашел внутрь, все проверил - чисто. Только хотел к трапезе приступить, тут слышу дверь открывается! У меня сердце в пятки ушло мгновенно, схватил ствол, направил на дверной проем. Чувствую холодом таким отвратным веет, что аж дрожь пробирает. Херак, из другой комнаты выплывает прозрачная фигура старика какого-то. Это потопталось, и улетело. Мне естественно такой ночлег подавно не сдался, хватанул вещи да рванул подальше. Теперь блин в такие лачуги вообще не суюсь...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_3">
    <text>А я вот видел! Шел как то вдоль лесополосы, вижу: домик стоит заброшенный, ну туда и направился для ночлега. Зашел внутрь, все проверил - чисто. Только хотел к трапезе приступить, тут слышу дверь открывается! У меня сердце в пятки ушло мгновенно, схватил ствол, направил на дверной проем. Чувствую холодом таким отвратным веет, что аж дрожь пробирает. Херак, из другой комнаты выплывает прозрачная фигура старика какого-то. ЭТО потопталось, и улетело. Мне естественно такой ночлег подавно не сдался, хватанул вещи да рванул подальше. Теперь блин в такие лачуги вообще не суюсь...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_4">
    <text>Ничего себе! Интересно все же, что это за сила такая...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog6_5">
    <text>Да врешь ты, сказочник!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_0">
    <text>Ты чего такой вялый?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_1">
    <text>Таблеточки не найдется? Голова раскалывается...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_2">
    <text>Да, должна быть. Вот, держи.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_10">
    <text>Есть, но я тебе не дам, и так дефицит.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_101">
    <text>Жмотяра... ну ничего, Зона тебе все припомнит!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_3">
    <text>Спасибо, сталкер! Нет, ну ты прикинь! Собирались мы в рейд с другом, так нас прямо в схроне и шибанули. Друга по башке, но ему повезло - не отрубился, так он притворился отключившимся, а мне и притворяться не прошлось. Все подчистую выгребли, уроды! Теперь вот не знаю, что делать. Вчера последнюю сотку на жратву спустил...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_31">
    <text>Держи еще сотку, а там придумаешь, как заработать.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_4">
    <text>Да, печально это все. Ну ты это, держись. Удачного хабара, сталкер.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_311">
    <text>Ух ты, вот уж спасибо! Блин, ну ты крут! Клондайка тебе, да удачи, сталкер!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_11">
    <text>Извиняй, ничего нет.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog5_111">
    <text>Блин... хреново! Ну, на нет и суда нет!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_0">
    <text>Здарова.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_1">
    <text>Здарова! За что пить будем?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_2">
    <text>А мы собирались пить?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_3">
    <text>Э-э-э-э... нет. Ну ты не стесняйся, я угощаю! Так за что пьем?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_4">
    <text>Пьём за успех... в делах сталкерских...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_5">
    <text>Это ты хорошо сказанул, ну накатили!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_6">
    <text>Хорошо пошла! А вот смотри, знаешь что-нибудь о бандитах? А то мне один сталкер про каких-то темных рассказывал, так я ему не поверил, а проверять, знаешь ли, не тянет...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_7">
    <text>Ну ты нашел кого спросить. Думаешь, мне хотелось проверять, да?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_8">
    <text>Не, я тебя понимаю. Знакомый говорил, что они вообще козлы, да и не люди вовсе. На Свалке обосновались они, так что смотри там аккуратнее...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog4_9">
    <text>Ладно, разберемся. За водочку спасибо, ну а мне надо далее идти. Удачи.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_0">
    <text>С чего так радуешься?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_1">
    <text>Да фортануло мне по крупному с артефактами, сталкер. Интересно?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_2">
    <text>Ну, в какой-то мере, да.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_3">
    <text>И ведь это еще не клондайк был, а аномалия...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_4">
    <text>Что, какая аномалия? Поподробнее с этого момента.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_5">
    <text>Да блин, обычная гравитационка, "Трамплин" или "Воронка", я проверять не стал, как ты понимаешь. В общем, нашел я ее на Свалке, рядом с дорогой на Бар. Иду себе такой иду, тут оп-па - смотрю, лежит куча артефактов и все светятся, как новогодняя елка. Ну я собрал аккуратненько, Бармену загнал. Через пару часов решил сходить проверить, а там еще артефакты! Я вот себе нормальный комбез и купил. А то в рваной куртке ходить по Зоне, мягко говоря, не комфортно.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_6">
    <text>Да ты меня обманываешь.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_7">
    <text>Зуб даю, есть там такая...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog3_8">
    <text>Хорошо, посмотрим...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_0">
    <text>Ты чего такой помятый?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_1">
    <text>Черт... сталкер, уйди... И так башка раскалывается...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_2">
    <text>Ну ладно, не буду мешать.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_3">
    <text>Хотя стой... Прикинь, иду такой себе спокойненько по Темной Долине, и тут в глазах резко потемнело! Очнулся, смотрю - уже в баре... что это за хрень такая, не в курсе?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_4">
    <text>Может и знаю, а может и нет. Слышал я где-то про контроллеров - так это они такое могут сделать. Ничего другого и предположить то не могу.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_5">
    <text>Про ко... ко... чего?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_6">
    <text>Контроллеров.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_7">
    <text>Во! Надо будет у мужиков узнать, что за сволота такая...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog2_8">
    <text>Водочка не поможет тебе, наверное. Ну это ты уже сам решишь, бывай.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_0">
    <text>Чего интересного поведаешь?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_1">
    <text>Сталкер, ты о карликах чего-нибудь слышал, не?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_2">
    <text>Слышал... А как же.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_3">
    <text>Вот, ко мне недавно знакомый вернулся. Говорит, что в рейде своем пытался с отрядом в лабораторию проникнуть какую-то заброшенную. Ну, кое-как влезли через вентиляционные шахты, ну и почти сразу натолкнулись на этих тварей.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_4">
    <text>С чего бы им было лезть в лабораторию?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_5">
    <text>Ну, этого я не знаю, да и не в том суть-то. Ты дальше слушай! Они там бродили-бродили, и натолкнулись на какой-то зал. Смотрят, а там куча хлама лежит, на вершине которой один такой восседает, а другие вокруг топчутся, бормочут.</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_6">
    <text>Жуть... Стоп, а как же они из лаборатории вылезли, неужели эти мутанты их не учуяли?</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_7">
    <text>Еще как учуяли! Они как вдарили обратно, уж и не помнят как вылезли!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_8">
    <text>Интересно...</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_9">
    <text>Да чего ты врешь то?!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_10">
    <text>Ей-богу не вру, сталкер! Вот тебе крест!</text>
 </string>
 <string id="sim_dialog1_11">
    <text>Все равно, пока сам не увижу - не поверю! Бывай.</text>
 </string>




   <string id="derzzx_dialog_0">
     <text>Последнее говоришь задание? Ну я слушаю тебя..</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_1">
     <text>Последнее задание.. Нанести на карту аномальные зоны на территории от блокпоста, до железной дороги и за ней. В принципе, здание плевое, ты и так прочесал эту территорию, остался лишь небольшой хутор справа от трассы, там, где Хорька ты встретил..</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_2">
     <text>Что дальше?</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_3">
     <text>Под мостом сейчас патруль может быть, поэтому там ходить не советую.. Вомзожно есть снайпер на вышке. Сам представляешь чем грозит конфликт с вояками..</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_4">
    <text>Так как нужно производить замеры?</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_5">
    <text>Всё просто. Вот, держи прибор. Он измеряет активность аномальных полей. Значит подходишь к аномалии, активируешь прибор, ждёшь немного, после чего получаешь результаты измерения.. Всё понял? Да, замеры нужно производить только в том порядке, в котором укажу тебе я. Иначе ничего у тебя не выйдет. Только казенный детектор запоришь...</text>
  </string>
   <string id="derzzx_dialog_6">
    <text>Ну хорошо.</text>
   </string>
  <string id="derzzx_dialog_7">
    <text>Принесёшь результаты, получишь награду.. иди.</text>
  </string> 




        <string id="olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Убить контроллёра</text>
        </string>
        <string id="text_olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Откуда только гадость такая - контроллёры? Узнаем как-нибудь, а сначала избавимся от них. На заводе завёлся один. Справишься?</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_jaba_kill_contrlr">
            <text>Жаба заказал убийство контроллёра.</text>
        </string>


        <string id="olr_jaba_one_monstr">
            <text>Убить кровососа</text>
        </string>
        <string id="text_olr_jaba_one_monstr">
            <text>Кровосос один появился, недалеко от моста. Вообще никого не боится, нападает на всё подряд, уже много сталкеров в клочья изорвал. Прибей его как-нибудь и мы в расчёте.</text>
        </string>
        <string id="desc_olr_jaba_one_monstr">
            <text>Жаба заказал убийство бешеного кровососа.</text>
        </string>


 <string id="pr99_0"> 
 <text>Ну что, ты тут надолго?</text> 
 </string> 
 <string id="pr99_1"> 
 <text>Незнаю. Военные вон шастают тут прям под носом, стрёмно тут. Пойду на Свалку может. Кстати, слышал там группа спецназа пропала какая-то... Да! И прикинь, бюрера на Свалке видели, он иногда возле ангаров трётся, говорят какими-то трупами жонглировал, прикинь? Я слышал, они из подземелий лезут, тех что в Тёмной Долине. Наши туда не ходят, боятся. Вроде сталкеры там есть, но я мало что об этом знаю.</text> 
 </string> 
 <string id="pr99_2"> 
 <text>Бюрер? Хорошо, буду знать.</text> 
 </string> 




 <!--NEW-->
 <string id="esc_about_art_spiral_0">
    <text>Кто такой Шакал? Я попал в западню придя по его сообщению в катакомбы...</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_1">
    <text>Шакал? В чём дело? Ну был такой парень. Был заинтересован в дороге к центру, матёрый был. Вояка бывший.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_2">
    <text>Он мёртв, там меня ждали тёмные.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_art_spiral_3">
    <text>Тёмные сталкеры? Уже тут? Чёрт, неужели они по подземельям сюда добрались. Ты наверное не слышал, но всю зону охватывает поздемная сеть сооружений. Их никто не исследовал толком, и что там твориться никому не известно. Хреново это, скажу тебе... Возможно они использовали его как приманку, чтобы выйти на тебя. В прошлый раз у вас ведь разговор не завязался... Но зачем им ты? Возможно в прошлой жизни ты их явно чем-то заинтересовал, что они сейчас за  тобой бегают. Мда...</text>
 </string>

 <string id="esc_about_art_spiral_4">
    <text>Может ещё свидимся...</text>
 </string>





 <string id="esc_about_bar_0">
    <text>А что-нибудь поподробнее о Баре рассказать ты можешь?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_1">
    <text>А по тому, как окрестили то место, не ясно, да? Ну, так и быть, для особенных я поясню. В общем, Бар - территория рядом с заводом "Росток", где стоят дома некогда работавших на производстве людей. Ну, как ты понимаешь, их там сейчас нет. В домах расположено само заведение, где многие могут закупиться необходимым, поговорить, выпить. Также там располагается база группировки "Долг" - строгие ребята.</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_2">
    <text>Выпить, говоришь... Это конечно хорошо, но я туда иду по делу. Смогу ли я что-нибудь узнать там касательно того, кто был этот Стрелок?</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_3">
    <text>Стрелок... хм. Наверняка он бывал там, кто знает, может и базу свою там он имел.. Квартир там много заброшенных, да и не только квартир. Ты по возможности, пошастай там, может и найдёшь чего...</text>
 </string>
 <string id="esc_about_bar_4">
    <text>Ну хорошо...</text>
 </string>
 <string id="pr122_0"> 
 <text>Ну что, ты узнал что-нибудь о тех документах, что я нашёл?</text> 
 </string> 
 <string id="pr122_1"> 
 <text>Да, это был отчёт группы военных, выбиравшихся из центра. Дело в том, что после первого крупного взрыва, после которого началась вся эта чертовщина, военные решили провести крупномасштабную операцию за станцией, на севере. Операция насчитывала более тысячи солдат и несколько дивизий техники. Тут говорится о том, что после того, как вся эта армада подошла к некой местности с неизвестными установками, произошёл второй взрыв... Отчёт содержит доклад о том, что остатки этой группировки осели по всей Зоне. Также документы имеют расписание аномальных полей, это очень ценная информация.</text> 
 </string> 
 <string id="pr122_2"> 
 <text>Хорошо.</text> 
 </string> 


 <string id="pr1_0"> 
 <text>Я тут одни любопытные документы нашёл. Говорил с Жабой - он сказал, что надо к тебе обратиться.</text> 
 </string> 
 <string id="pr1_1"> 
 <text>Так, что тут у нас. Ого! Эта информация имеет большую ценность. Информация о прорыве военных к станции... Оставь их у меня - я покажу их своему информатору, он скажет, что можно будет с ними сделать.</text> 
 </string> 
 <string id="pr1_2"> 
 <text>Держи.</text> 
 </string> 


 <string id="pr_0"> 
 <text>Жаба, в том ангаре, что на Свалке, я нашёл какие-то документы. В них говорится о крупномасштабной операции военных в центре Зоны.</text> 
 </string> 
 <string id="pr_1"> 
 <text>Что?! Тебя никто не видел?! Они у тебя с собой?  Чёрт, если военные узнают - у меня и у тебя могут быть проблемы... Послушай, мне эти документы ни к чему, а вот Бармену из заведения "Сталкер" они могут быть интересны. Поговори с ним, как будешь в баре!</text> 
 </string> 
 <string id="pr_2"> 
 <text>Ладно, хорошо. Поговорю с ним.</text> 
 </string> 




   <string id="der_dialog_0">
     <text>Нашёл я артефакт.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_1">
     <text>Отлично, ты видел ещё что-нибудь необычное?</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_2">
     <text>Было несколько трупов военных. Судя по всему, они что-то искали там.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_3">
     <text>Это интересно... Я слышал о том, что военные устраивали некий прорыв к центру.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_4">
    <text>А подробнее можешь рассказать?</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_5">
    <text>Нет, я об этом мало знаю. Но, думаю, в Баре тебе смогут рассказать об этом больше.</text>
  </string>
   <string id="der_dialog_6">
    <text>Посмотрим... Держи артефакт.</text>
   </string>
  <string id="der_dialog_7">
    <text>Молодец, Мессер. Хорошая работа.</text>
  </string> 





   <string id="stader_dialog_0">
     <text>Что со мной? Голова раскалывается... Где я? Сколько я тебе должен?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_1">
     <text>А что с тебя взять... Да к тому же ты ничерта не помнишь... Ни кто ты, ни где ты... А вокруг, мой мальчик, Зона!</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_2">
     <text>Я не мальчик, и не твой!</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_3">
     <text>Еще как мой! Пока не отработаешь... и жратву и лекарства, да и вооружить тебя надо... хотя бы для начала...</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_4">
    <text>Какое оружие ты мне дашь?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_5">
    <text>Ну, парень, на первых порах обойдешься и ножом. Костюм у тебя какой-никакой есть, от радиации он не спасает, а от кислотных штучек и крысиных зубов будет полезен... Тут у нас не курорт... А насчет мальчика - Зона рассудит! Хотя, если ты до сих пор еще жив...\n А кличка Стрелок тебе ни о чем не говорит?</text>
  </string>
   <string id="stader_dialog_6">
    <text>Нет.</text>
   </string>
  <string id="stader_dialog_7">
    <text>Ну и ладно... Для начала, сгоняй-ка к блокпосту... Это тут, недалеко... Отнесешь запаянный металлический ящичек, и оставишь его под колючей проволокой, место отмечено на карте, а оттуда заберешь другой... Солдатикам глаза не мозоль, они сделают вид, что "не в курсе", и обязательно попробуют твою шкуру на крепость... Ну что, согласен?</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_8">
    <text>У меня есть выбор?</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_9">
    <text>Пожалуй, что нет...</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_10">
    <text>Тогда давай свой ящик, и кончим эти терапевтические беседы.</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_11">
    <text>Он находится позади тебя... У меня остался лишь один вопрос...</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_12">
    <text>Ну?!</text>
  </string>  
  <string id="stader_dialog_13">
    <text>Как мне тебя называть, а то сталкеров много...</text>
  </string> 
  <string id="stader_dialog_14">
    <text>Можешь назвать как хочешь, хотя... раз ты мне, кроме ножа, ничего лучшего дать пока не можешь, - зови меня Мессер.</text>
  </string> 









 <string id="stader_0"> 
 <text>Вот твой ящик.</text> 
 </string> 
 <string id="stader_1"> 
 <text>Ну, ты, парень, живуч. Может, не врут легенды, и трижды выживший из "Грузовика смерти" изменит этот мир... Поживем – увидим! А ты, случаем, в него не заглядывал?</text> 
 </string> 
 <string id="stader_2"> 
 <text>А надо было?</text> 
 </string> 
 <string id="stader_3"> 
 <text>Ладно, не злись... Это только начало, приятель.</text>  
 </string>





<string id="bar_ohran_propusk_0">
<text>Что нибудь ещё?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_1">
<text>Так, первое задание ты выполнил, отлично. Задание следующее... Тут на вышке, которая на железнодорожном мосту стоит, уже давно один забавный артефакт лежит. Сталкеры туда лезть не хотят - довольно сильная активность аномалий там, но я же вижу, что ты парень лихой, поэтому тебе это будет по плечу...</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_2">
<text>И что надо делать?</text>
</string>
<string id="bar_ohran_propusk_3">
<text>Принеси мне этот артефакт. Вот, возьми антирад на всякий случай, мало ли... А, ну и детектор я думаю тебе будет как раз кстати. Разряженный он правда... но на раз хватит слазить в аномальное поле. Ты это, учти что работает он только на поясе. И разряжается тоже... ладно иди, не мозоль глаза..</text>
</string>


<string id="bar_friend_propusk_0">
<text>Я достал артефакт.</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_1">
<text>Так... Всё же выжил. Да ты, парень, определённо не новичок здесь, в Зоне..</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_2">
<text>Возможно, но я ничего не помню...</text>
</string>
<string id="bar_friend_propusk_3">
<text>Ладно, не будем философствовать. Возьми заслуженное. Опа... а ну отойди в сторону... Гоплит пришёл похоже с НИИ...</text>
</string>


<string id="3_dialog_0">
     <text>Мне нужно оружие. Что ты хочешь за нормальный ствол?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_1">
     <text>Ствол? Ха.. Что, зверьё местное надумал пострелять?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_2">
     <text>Ну с одним ножом думаю находиться тут как минимум глупо.</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_3">
     <text>Что, псов что ли испугался? Или ворон?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_4">
    <text>Слушай, давай ближе к делу. Я твои нравоучения выслушивать не собираюсь, понял?</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_5">
    <text>Ладно... не собирается он.. Тут Диггер со Свалки вернулся, в Зоне два месяца всего, а проявил себя хорошо, и заказы на артефакты исполняет отлично. Так вот, я сейчас с ним свяжусь, пускай он тебе небольшие стрельбы устроит. Бесплатное оружия у меня для тебя есть, но оно так скажем не совсем новое.., один пьянчуга заходил недавно, да забыл у меня его.. вот держи. Диггер ждёт тебя в подземном переходе, что под дорогой.</text>
  </string>
   <string id="3_dialog_6">
    <text>Отправляюсь к нему.</text>
   </string>
  <string id="3_dialog_7">
    <text>Давай, беги, умник..</text>
  </string> 



 <string id="3_tader_0"> 
 <text>Я от Жабы. Он сказал, что ты можешь мне стрельбы устроить.</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_1"> 
 <text>Привет, допустим могу. Слушай сюда. Тут у завода плоть маячит. Подкрадёмся тихонько, а потом валим её, понял?</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_2"> 
 <text>Да.</text> 
 </string> 
 <string id="3_tader_3"> 
 <text>Просто иди за мной, а как подойдем ближе к мутанту - стреляй.</text>  
 </string>





 <string id="33_tader_0"> 
 <text>Встретил я Диггера. У завода плоть появилась. Тут ствол оказался кстати...</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_1"> 
 <text>Да знаю я. Ладно, значит со стволом обращаться можешь. Плоть говоришь появилась... хм, странно. Зверь редкий довольно... обычно тут они не водятся... Слышал я что в одном городе что севернее находится их там стада обитают, но что бы тут... Ладно.</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_2"> 
 <text>Город? Тут? Интересно... и кто живёт там?</text> 
 </string> 
 <string id="33_tader_3"> 
 <text>Ага, живёт... не слишком живые... Мда... Кстати... есть одно дело.</text>  
 </string>





<string id="4_dialog_0">
     <text>Что за дело?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_1">
     <text>Тут военные рейды устраивают, местность иногда прочёсывают, и дело в том, что последний патруль пропал буквально пару часов назад в районе завода. Я чётко принимаю сигнал с одного из ПДА, значит там ещё кто то жив..</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_2">
     <text>Ты ведь не хочешь сказать, что мне придется сходить проверить?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_3">
     <text>Ну ты ведь не хочешь голышом по Зоне ходить? Я получаю сигнал СОС от их командира... Сходи и посмотри, что там случилось там.</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_4">
    <text>Хорошо, как насчёт оружия? Ты ведь не знаешь что случилось с этим патрулём?</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_5">
    <text>Извиняй, сейчас с товаром неочень дела обстоят... Конечно не знаю, я ведь даже из бункера своего и не выхожу почти. Так, давай так сделаем - держи гранатку на всякий случай, думаю знаешь как пользоваться - в карман костюма её ложи чтобы в рюкзак не лезть, и аптечку, мало ли... Знаешь, там в районе завода стали зомби появляться в последнее время. Скорее всего, ими кто-то управляет, так что будь поосторожнее там.</text>
  </string>
   <string id="4_dialog_6">
    <text>Управляет ими? Что это значит?</text>
   </string>
  <string id="4_dialog_7">
    <text>Возможно! Слушай, если поможешь в этом деле с военными, уж поверь, можешь расчитывать на больший асортимент у меня. Всё, иди.</text>
  </string> 




<string id="44_tader_0"> 
 <text>Это ты командир? Что случилось?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_1"> 
 <text>Ааа... чёрт... сталкер... как он здесь появился?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_2"> 
 <text>Кто появился?</text> 
 </string> 
 <string id="44_tader_3"> 
 <text>Контролёр! Он здесь! Где то наверху! Нужно проверить жив ли наш лейтенант, он пошёл на вверх.. ах, чёрт..</text>  
 </string>






<string id="444_tader_0"> 
 <text>Командир военных на базе. Кажется на их партуль напал.. контролёр. Так мне сказал командир..</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_1"> 
 <text>Да, я получил подтверждение по рации. Спасибо тебе Мессер.. Контролёр? Ёлки, откуда ему тут взяться? Странные дела творятся...</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_2"> 
 <text>Кажется он был ранен.. Судя по его виду. Ты можешь рассказать что он делает с мозгами? Иной раз кажется что рядом с ним руки не слушаются тела... Да и вообще, слушай, ты обещал поделиться информацией.</text> 
 </string> 
 <string id="444_tader_3"> 
 <text>Вот, держи презент. Немного провизии тут и пара банок со студнем. Только есть его не советую хе-хе... Не знаю видел ли ты такую аномалию уже или нет... короче похлеще любой кислоты будет! Спросишь как пользоваться - берёшь банку в руки и кидаешь, перед собой. На том месте сразу же аномалия новая образуется! Только не вздумай тут в деревне мне их кидать, понял? Так, теперь мне нужно кое-что уладить, пойди погуляй часиков пять-шесть. По окрестностям походи... Я свяжусь с тобой. Насчёт контролёрового воздействия - кто что говорит... Некоторые говорили что руки в ствол вжимаются так что даже выстрел не получается сделать рядом с ним... или затвор передернуть... Ладно, иди уже... я тебя вызову. А, погоди. Тут Черт с Сивым со свалки припёрлись по каким-то своим делам... тут они в деревне. Если хочешь, попробуй поговорить с ними, может подскажут чего по Стрелку твоему... Или о Свалке поведают... всё равно рано или поздно ты туда отправишься...</text>  
 </string>







<string id="55_tader_0"> 
 <text>Есть ещё поручения?</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_1"> 
 <text>А теперь нужно сходить к мосту. Там должен объявиться Хорек, вроде он вернулся из рейда, а может просто спер у кого... Так или иначе, он принесет долг. Клювом не щелкай, Хорек парень ушлый, зазеваешься, и он мигом тебя пристроит обратно в грузовичок, в котором тебя нашли... Но в этот раз, тебя уже вряд ли кто сумеет откачать... Нужно передать ему патроны, а в замен взять у него то, что он передаст...</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_2"> 
 <text>Ладно, разберусь.</text> 
 </string> 
 <string id="55_tader_3"> 
 <text>Он сейчас в домике, что за мостом.</text>  
 </string>






<string id="555_tader_0"> 
 <text>Я от Жабы, вот патроны. Что это за военный?</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_1"> 
 <text>Да один из патруля, видимо отбился. Столько они крови сталкеров попили, суки... Пускай в следующий раз будут знать, как карательные операции устраивать. Кстати, а правда, что ты единственный выживший из "грузовика смерти"?</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_2"> 
 <text>Вранье, на самом деле я не умер.</text> 
 </string> 
 <string id="555_tader_3"> 
 <text>Успокойся, я не хочу причинить тебе зла. Если бы я хотел тебя ухлопать, то мог бы это сделать еще тогда, когда ты изображал из себя бывалого индейца на подходе... Оглянись, видишь какой обзор, а меня не видно. Если ты такой крутой и сам мог бы сообразить. Так правда, насчет грузовиков?</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_4"> 
 <text>Правда.</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_5"> 
 <text>Говорят, ты хотел замочить Стрелка?</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_6"> 
 <text>Это Жаба всем раззвонил?</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_7"> 
 <text>Да так, молва...</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_8"> 
 <text>Не знаю я никакого Стрелка.</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_9"> 
 <text>Да здорово парень тебя покорежило..</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_10"> 
 <text>А кто такой Стрелок?</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_11"> 
 <text>Да так, был такой, но что-то я его давно не видел.. Давай лучше сразу перейдем к делу. Я и так здесь задержался. Ты парень лучше стой на месте, я бы и дня не прожил в Зоне, если бы не был каждую секунду на чеку. Я оставлю рюкзачок, и разойдемся по мирному. Мне хлопнуть тебя ничего не стоит, но хочется глянуть, что из всей этой истории будет. Мне на Стрелка плевать, и на тебя плевать... А Жабе привет!</text>  
 </string>
 <string id="555_tader_12"> 
 <text>...</text>  
 </string>



<string id="5555_tader_0"> 
 <text>Я забрал рюкзак у сталкера за мостом. Вот он.</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_1"> 
 <text>Ты и в него не заглядывал?</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_2"> 
 <text>Нет.</text> 
 </string> 
 <string id="5555_tader_3"> 
 <text>А ты хоть догадываешься что там?</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_4"> 
 <text>Там артефакты..</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_5"> 
 <text>Ты все еще не вспомнил, как тебя зовут и кто такой Стрелок?</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_6"> 
 <text>Нет.</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_7"> 
 <text>И как попал в грузовик смерти?</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_8"> 
 <text>Нет.</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_9"> 
 <text>Ну, бог с тобой! У меня, пожалуй, будет для тебя еще одно задание, и ты волен будешь идти куда хочешь...</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_10"> 
 <text>А ты не боишься что я тебя...</text>  
 </string>
 <string id="5555_tader_11"> 
 <text>Не боюсь. Я вам нужен, без меня вам не видать ни жратвы, ни боеприпасов, ни лекарств. И если у тебя хватит дури меня шлепнуть, тебя за каждым бугром, за каждым деревом тебя будет ждать смерть.</text>  
 </string>



<string id="6_dialog_0">
     <text>И что ты предлагаешь?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_1">
     <text>Поступила информация, что на территории НИИ "МедПрибор" есть какие-то документы, которые помогут помочь проникнуть к центру Зоны. Места там не обхоженные... мало кто вообще был там со времён большого выброса...</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_2">
     <text>Центр Зоны?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_3">
     <text>Легендарное место... По слухам - клондайки артефактов, и прочие чудеса - всё это там. Я не могу это оставить без внимания, как ты понимаешь... Даже ходит легенда о неком "Исполнителе желаний", он же Чёрный Монолит... хотя это больше так, слухи - не верю я особо в эту ерунду... Говорят, что некий Стрелок смог попасть в центр, и пропал там. Тот самый Стрелок, которого ты так ищешь, мальчик мой.</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_4">
    <text>Стрелок был в центре?</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_5">
    <text>Да, хотя я этому особо не верю... Ходят тут легенды всякие о неком триждырождённом, что изменит Зону или как-то там, не важно... лучше к делу перейдём. Значит, первая твоя серьёзная вылазка. Тебе нужно найти на территории НИИ некие документы и принести мне. Как они выглядят я не знаю, но судя по всему это обычный белый кейс, в котором военные мне передают кое-что... ты приволок один уже такой... Да... и пожалуй в одиночку тебе идти туда всё же не стоит. Найди себе напарника тут в деревне. Поспрашивай ребят, возмножно кто согласится. На свалке сейчас большая стая собак обитает, да в вообще не спокойно, и долго ты там в одиночку не протянешь... Были уже случаи... Герои хреновы... Мда... Ну, всё ясно? Да, я тебе минимальный комплект снаряги обещал... вот. Да, пару банок с концентратом прихвати, возможно понадобится.</text>
  </string>
   <string id="6_dialog_6">
    <text>Думаю что справлюсь.</text>
   </string>
  <string id="6_dialog_7">
    <text>Деловой подход. Вобщем, пойдёшь на север, выйдешь на Свалку. Будь осторожен. Со Свалки на НИИ ведут две дороги на запад, - одна дыра в заборе, и главная дорога, чуть севернее. Пути перехода отмечены у тебя на миникарте. Ах, да... самое главное... окрестные территории НИИ практически все заражены смертельной радиацией. Излучение такое что через минуту в своей сталкерской куртке будешь светиться как ёлка в рождество. Короче... это означает что без специального вида защитного обмундирования там делать нечего - спекёшься на раз два. Вобщем чтобы пойти на НИИ, тебе нужна защита... Возможно помог бы и простой противогаз, сталкеры ходили и ходят со старым добрым респиратором и ничего... ну как, относительно ничего. Ну ты ведь не хочешь рисковать так ведь? Также конечно, комбез должен быть в хорошем состоянии, иначе толку от него не будет никакого... Основательно подготовься к походу... Вылазка серьёзная будет, учти... Кстати, снайпер с моста ушёл, можешь спокойно проходить там...</text>
  </string> 



<string id="6_propusk_0">
<text>Вернулся я.. кажется нашёл то что нужно.</text>
</string>
<string id="6_propusk_1">
<text>Так... Это они. Ну и видок у тебя.. будто ты... впрочем. Так, время мне нужно посмотреть что тут к чему.. Давай через часик зайди ко мне, решим что делать дальше.</text>
</string>
<string id="6_propusk_2">
<text>Хорошо, только я немного поиздержался после этого похода..</text>
</string>
<string id="6_propusk_3">
<text>А, да, вот твоё. Теперь оставь меня наедине с документами. Зайдёшь через час.. Всё.</text>
</string>





<string id="7_katakomby_0">
<text>Ну что там?</text>
</string>

<string id="7_katakomby_1">
<text>Так, погоди минутку. Дело есть. Помнишь те документы, что ты мне принёс с крыши завода?</text>
</string>

<string id="7_katakomby_2">
<text>Помню...</text>
</string>

<string id="7_katakomby_3">
<text>Не перебивай. Короче, говорилось там про подземные коммуникации на окраине
Зоны. То есть, прямо тут - на Кордоне. Хрен его знает, для чего их построили - может,
таким образом в Зону материалы до аварии поставляли или как пункт связи использовали. Не
в этом суть. Суть в том, что в документах указан один из входов в эти катакомбы.</text>
</string>

<string id="7_katakomby_4">
<text>И ты хочешь, чтобы я туда отправился?</text>
</string>

<string id="7_katakomby_5">
<text>Не перебивай, Мессер. Не люблю, когда меня перебивают, или ты с первого раза
не понял? Я отправлял уже туда группу диггеров, пока ты на МедПриборе прохлаждался.
Пять человек в группе. Отправил их дня три назад, а они на связь уже день не выходят. Но
они - зелёные, а ты, я вижу, уже опытнее этих воробьёв будешь. Сходи и проверь, что там и
как. Бери всё ценное, что можешь найти и тащи сюда. Вознаграждение гарантирую.
Комбинезон дарю - вычитываю его стоимость из вознаграждения. По поводу оружия - милости прошу, мой ассортимент к твоим услугам. Всё по самым низким ценам в Зоне. Но
учти, что придётся покупать. Что смотришь? У меня тут не богадельня - на всех не
напасёшься. Скажи спасибо, что цену за валыны из вознаграждения не вычитаю, умник</text>
</string>

<string id="7_katakomby_6">
<text>Где находится вход в эти коммуникации?</text>
</string>

<string id="7_katakomby_7">
<text>Западнее, где завод стоит есть водонапорная башня. Они ушли в том направлении... видимо вход где-то там. Ты ещё тут?</text>
</string>

<string id="7_katakomby_8">
<text>Уже ухожу.</text>
</string>





<string id="7_propusk_0">
<text>Я выкраду этот ящик.</text>
</string>
<string id="7_propusk_1">
<text>Отлично. Нужно выкрасть ещё один ящик, который у военных тут, на Кордоне. Рекомендую подождать до ночи, ночью основная их часть на боковой. Сам ящик должен быть в каморке командира. Да, и огромная просьба, не шуми, сделай всё тихо-мирно, без шума. У меня могут быть серьёзные проблемы. Рекомендую действовать скрытно, вояки хоть и патрулируют, но делают это явно от балды, ибо смену они не видели уже давно.</text>
</string>
<string id="7_propusk_2">
<text>Понял.</text>
</string>
<string id="7_propusk_3">
<text>Да, и смотри, убивать военных можно только в крайнем случае, мне лишние проблемы с ними не нужны! Понял?</text>
</string>


<string id="77_propusk_0">
<text>Получай свой ящик.</text>
</string>
<string id="77_propusk_1">
<text>Отлично! Так... Ага... Картина начинает выстраиваться, военные явно что-то ищут в центре... И какого хрена им надо?! Тут много всяких карт и научных бумаг... Пожалуй, тебе стоит показать эти бумаги Бармену. Крыса сейчас должен быть у себя...</text>
</string>
<string id="77_propusk_2">
<text>Бармену? Где это?</text>
</string>
<string id="77_propusk_3">
<text>В баре "Сталкер" что за Свалкой. Значит иди туда, и покажи ему эти бумаги, он лучше сможет понять, что к чему... А ты парень хорош, выполняешь такие задания, которые подсилам далеко не каждому...</text>
</string>

	<string id="escape_talk_about_escape__00">
		<text>Привет.</text>
	</string>



<string id="escape_talk_about_escape__0">
<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
</string>

<string id="escape_talk_about_escape__10">
<text>Это дорога в Зону. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения... Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи слепых псов, соваться к ним новичкам опасно. Иногда сюда забегают мутанты.</text>
</string>

<string id="escape_talk_about_escape__1">
<text>Спасибо.</text>
</string>

<string id="escape_talk_about_escape__2">
<text>А что там дальше, по дороге на север?</text>
</string>

<string id="escape_talk_about_escape__21">
<text>Там Свалка. Мрачное место. Местами из-за мусора пройти невозможно.</text>
</string>















	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Что ты знаешь об этом месте?</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Да знаешь... нехорошее оно так скажем. Вот чую я давно... Наши парни хоть тут и как-бы хозяйничают, но бывают порой странные даже для такого места как зона вещи..</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Хм, ты о чём?</text>
	</string>

	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Ночью ты это.. по местным квартирам не шарь, если ночевать надумаешь, то тут лучше в баре или у нас на базе. Бармен порой такие истории расказывал что не по себе порой становилось матёрым мужикам..</text>
	</string>


	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Говорят тут у вас по ночам не особо безопасно..</text>
	</string>


	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Что?.. Да ну знаешь.. как сказать.. зона ведь вокруг.. всякое бывает. Народ ведь захаживает всякий. Наша территория, можно сказать, ведь практически полностью безопасный проход на северные территории. А бывает да, всякие вещи случаются.</text>
	</string>


	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Например?</text>
	</string>


	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Ну слышал я, что не все семьи, что тут жили после аварии эвакуировались. Были вроде какие-то фанатики одни, толи сектанты, в общем не от мира сего. Были они тут вобщем, ещё аж до того, как первые сталкеры появились, говорят, что даже некоторые с ними контактировали. Как жили всё это время непонятно.. Ну, и в один день пропали, неизвестно куда. Больше их никто не видел совсем.. Я тебе вот что скажу - по ночам, лучше тут где полюднее будь.. Не ночуй в квартирах.. Многие хоть и давно обнесены, но некоторые так и закрыты, и чёрт его знает что там в них.</text>
	</string>


	<string id="barman_scary_drunk_article_tx">
		<text>История Бармена</text>
	</string>



	<string id="barman_scary_drunk_article_text">
		<text>Посетители бара и Бармен говорят что ночью лучше ночевать в людных местах, так как местные квартиры домов могут таить в себе неизвестно что..</text>
	</string>


	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Не расскажешь мне об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Здесь - дорога в Зону. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую: у них приказ стрелять по нашему брату без предупреждения. По пути на север будет разрушенный мост, только там тоже стационарный блокпост. На открытом месте здесь собаки стаями бегают, новичкам туда соваться опасно. Иногда ещё мутанты забредают.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>А что дальше на север, за блокпостом?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Свалка там, вот что... Мрачное место. Местами из-за фонящего мусора пройти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="astrozombies1">
		<text>В деревеньке за мостом есть дом один... Говорят, очень сильно фонящий. Видимо там есть что-то... Какой-то сильный источник радиации.. Мне, тут как раз достали большой вариант капсулы для особо радиоактивных веществ... Думаю он справится...</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_in3fo_2141">
		<text>Макулатура говоришь.. ну-ну. Ладно, раз память у тебя, как я вижу отшибло неплохо так, расскажу. Основную ценность здесь, в зоне имеет не хабар, не транспорт, и даже не артефакты. А что бы ты подумал? Правильно, информация! 
Казалось бы обычные, ничем не примечательные документы, однако в них такое может быть.. взгляни вокруг мальчик, что творится здесь буквально за каждым кустом. Короче, найдешь чего интересного по этой части, никому не продавай
а сразу тащи мне, усёк? Заплачу.. нормально заплачу. Другие торговцы конечно тоже заинтересованы.. но всё равно, всё что найдешь, неси мне.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Было бы чему спекаться.. Под выброс ты попал. Никто точно не знает что это, и откуда, но говорят что идёт он с центра. Волна пси-излучения, убивающая всё живое на своём пути. Мда... а вообще молодец, сообразил что ныкаться нужно, раз тут стоишь ещё.</text>
	</string>

	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Я тебе так, по секрету ещё скажу что после выбороса артефактики появляются иногда.. Да и вообще много чего твориться, особенно с живностью.. ну да ладно, думаю сам узнаешь. А насчёт арефактов вот ещё что. Поговаривают, что свойства у них меняются, как повезет... То вообще исчезнуть могут. Странная штука с ними творится. Мда, ну если что, я тебя предупредил.</text>
	</string>


	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Говорю же, кончилось всё сейчас. Вот ты... Ты же сталкер или кто? Поищи в деревне, может кто заначку сделал. А если нет, то крыс и ворон есть тоже можно... если умудришься подстрелить конечно, хе... Многим нравится даже. Ну или же с ребятами попробуй поторговаться... Хотя захотят ли они ещё торговать с тобой? Это отдельный вопрос... Только учти что то, что найдёшь, скорее всего фонить будет немного. Радиация кругом ведь... ты то думал, что сам дозу схватить можешь? Ан, нет, тут всё практически фонит. Хотя, конечно можешь найти и не облучёное. Всё равно, советую у меня брать. У меня всё чистое... как правило чистое..., как повезёт... Ты то думаешь, что я тут столько торчу? Да тут на километры только у меня можно нормально затариться. И главное не фонящим дерьмом. За это и ценят, вот так. Да, чтобы проверить фонит ли штука или нет, в рюкзаке посмотри предмет... только детектор серый имей при себе. Если фонит, получишь звуковой сигнал.</text>
	</string>


	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Куда там.. ты не слышал что радиация на НИИ такая что в миг спекаешься? Костюм мне нужен сталкерский. И это как минимум. В общем найдёшь - поговорим. У Жабы я слышал есть такой. Ну и ещё помимо костюма нужен гравитационный артефакт, для переноса тяжестей.. вещь полезная весьма для рейдов, правда есть от него хочется чаще... Если обычный гравитационник не найдёшь, то тащи два простых, тоже нормально будет..</text>
	</string>


	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Ого! Ну ты молодец парниша.. сразу видно толковый сталкер, не то что некоторые.. Так... я же тебе презент обещал особый. В общем вот, заливаю тебе на твой миникомп инфу по этим артефактам. Ну что бы знал какие свойства у них.. а то напялишь кучу и с голоду помрёшь от эффекта от них. Ну и вот, на поправку здоровья держи конечно.</text>
	</string>



	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies_razradit">
		<text>Жаба: Ты там возле туннеля кажется? Если у тебя есть разрядник, сделай мне отдолжение - разряди аномалию что внутри. На днях должен появиться один из моих курьеров с Бара, ходит он только через этот проход.. Сделаешь - отблагодарю. Всё конец связи..</text>
	</string>


    <string id="monozaz1">
        <text>Гм, никто не знает точно.. однако с ним связана история одна. Я слышал что был в зоне один сталкер.. над ним будто рок или проклятие висело прям. Его напарники гибли и смерть шла по пятам за ним. Будто проклятые якобы монолитом через некоторое время пропадают в Зоне, и никто не знает, какой ужас прикончил их. Им снятся жуткие кошмары, они сходят с ума. Как то так.</text>
    </string>


    <string id="escape_trader_start_dialog_2511">
        <text>Нет её у меня.</text>
    </string>


	<string id="esc_and_voyaks_article_tx">
		<text>Военные в ловушке</text>
	</string>


	<string id="esc_and_voyaks_article_text">
		<text>Группа военных попала в ловушку у конца железнодорожного туннеля.. вокруг большое скопище аномалий.. Незнаю даже что им светит.. Тем не менее один из них, видимо командир просит сбегать к Жабе, тот якобы должен помочь как-то..</text>
	</string>


	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Артефакт мёртвая голова как тебе, а? Если не знаешь что это за артефакт такой и его свойства, можешь даже не нести, а то ты ведь тот ещё головорез, ещё наубиваешь народу и принесешь мне сюда головы моих честных клиентов! Мда... ну это если денег нет совсем.. Мне эти штуки нужны ой как, а тебе если деваться некуда.. вот и думай. Ну или деньги.. куда же без этого.. Учти, за каждого убитого у меня начисленна сумма.. да и я процентик возьму.  Да, и учти, если ты в группировке какой состоял до вступления так скажем в ряды убийц, то после искупления станешь опять обычным нейтралом, так как врятли тебя возьмут обратно после этого.</text>
	</string>


    <string id="about_anomalies_razradit_article_tx">
        <text>Разрядить аномалию</text>
    </string>


    <string id="about_anomalies_razradit_article_text">
        <text>Жаба попросил разрядить аномалию в туннеле. Сказал, что заплатит.. что-ж, для этого необходим разрядник.. </text>
    </string>


	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мне нужны ответы на кое-какие вопросы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Спрашивай, только я ведь всего не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь - она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а немного могу о ближайших окрестностях, где сам ходил.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Расскажи мне в общих чертах о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Что в Зоне делают военные?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охраняют, что ж ещё! То ли саму Зону, то ли остальной мир от неё - непонятно. Иногда сюда целые экспедиции проходят, ищут что-то... \nНо я тебе вот что скажу. Военные Зону не уважают, так она их за это тоже не любит. То и дело цинковые гробы увозят. Ну, что ещё сказать... Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтут, на помощь никогда не придут, хоть на глазах у них погибать будешь. Пристрелить могут - это да, запросто, не наказывают их за это... Правда, кое с кем я нашёл общий язык. Нужно же людям водку, журнальчики там разные где-то доставать? Ну, ты понимаешь, о чём я. Но попусту их не зли - смахнут и не заметят.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Это, понимаешь, не просто круг в сколько-то там километров диаметром с центром у атомной станции... Это что-то странное. Очень странное. Знаешь, вряд ли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Я думаю, Зона - вообще не часть его. Отдельный, сам по себе, мир - опасный, странный... и чертовски привлекательный. А знаешь, почему? Да потому, что здесь каждый, если повезёт, может быстро разбогатеть. Причём чем ближе к центру Зоны проберёшься, тем быстрее по деньгам поднимешься.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чем опасен этот "отдельный мир"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм... Да, в общем, ничем - вот только подохнуть здесь можно на каждом шагу. И не только от пули тупого зольда, хотя военных сейчас много нагнали... Смерть от пули - это, считай, самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это, знаешь... Такая смерть - это да, это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати, о мутантах: тоже дрянь редкостная, "дети" Зоны, так что без оружия тут лучше не ходить. А вообще по поводу всяких опасностей лучше других сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Как здесь можно разбогатеть?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, дружище, и крепко же тебя приложило! Забыл?!\nАртефакты - вот основа всего. За всякие непонятные игрушки из Зоны многие с Большой Земли готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее золота, бриллиантов и чистого плутония. Почему? Да потому, что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхъестественными возможностями и делится ими со своим хозяином. Только прикинь: вешаешь ты, скажем, себе на пояс некую хрень - и пули начинают обходить тебя стороной! Что ещё? Ну, всякую мелочь можно часто встретить даже здесь, под боком. А вот за ценными экземплярами ходят только ближе к центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Кто-нибудь знает, что происходит в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Да разное болтают. Тебе потом столько всякой всячины расскажут... только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. Вот во что я точно верю, так это в то, что в центре Зоны полно ценных артефактов. Только вот людей, которые смогли бы оттуда вернуться, пока не встречал.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаешь, что со мной случилось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брат, спросил! Тёмное это дело, понимаешь... \nНашли тебя в "грузовике смерти" - есть такие... труповозки, что ли? Время от времени из центра Зоны появляются, телами нагружены... Куда едут - никто толком не знает. Так один грузовик разбился, а тебя рядом нашли. И вот это дело - самый разудивительный факт. Разбитые труповозки находили и раньше, а вот живых рядом - ни разу... Извини, больше ничем помочь не могу. Разбираться тебе придётся самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Кто такой Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Да вроде есть такой сталкер. По слухам, один из немногих, что к центру Зоны ходили и вернулись. Хотя чего-чего, а легенд про сталкеров-героев тут у нас предостаточно, поэтому гарантировать ничего не могу. Во всяком случае, лично я с ним дел не вёл - видно, у него свои каналы для сбыта... В общем, спрашивай у народа в Зоне - глядишь, кто-нибудь да и подскажет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Какого сталкера называют Призраком?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О, это ещё один человек-легенда. \nДавно о нём ничего не слышно. Наверное, сгинул где-то в глубине Зоны.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Что тут поблизости творится?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту. \nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью, - остатки деревни, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, потому лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Расскажи побольше об мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Незнаю точно, но заметил что сталкеры матёрые по железной дороге ходят иногда. Возможно тропа у них там..</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Расскажи мне о деревне.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ты и нудный! Ну деревня себе как деревня! Алкаши все там ещё до перестройки передохли.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Спасибо, это всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я бы хотел ещё кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, это предбанник Зоны. Армейский кордон. Относительно спокойно, разве военные иногда развлекаются, шмон наводят. Опытные сталкеры тут в редкость, только новички засиживаются, а кто и навечно остаётся, мда... Вот рядом совсем, на хуторе, лагерь новичков приютился. Смотри, нажимать на курок они тоже умеют, так ты не задирайся попусту.\nЧто ещё? Ну, хорошего хабара здесь не сыщешь. За дорогой - заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью, - остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, так что поосторожнее. Ещё в центре мост был, да повалило его. Вот, вроде, и всё.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ладно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, так что лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет... Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. Вот благодаря ему и держусь пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Расскажи побольше об упавшем мосте.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Да тут два шага в северном направлении - сразу и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял да и упал во время одного из выбросов. Военные там пост сделали и вроде как никого не пускают... но подмазать если, вполне пропустят. Вообще там лучше не светиться, разве только нагружен сильно или ранен.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Как дорогу перейдёшь, там сразу её и увидишь - кирпичное такое здание. Что смогли украсть оттуда, уже давно украли, осталась одна коробка. Излюбленное место бандюков. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай поосторожнее. С тебя взять, конечно, пока нечего... только оно тебе надо - морока эта?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Расскажи мне о ферме.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ты и нудный! Ну ферма себе как ферма. Свиньи там ещё до перестройки все передохли.</text>
	</string>

</string_table>
