<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




	<string id="ps_hum_dtart">
		<text>Много лет уже прошло... Я мало что помню. Решётка... Грузовики... Люди с ножами... Свет... Боль. Боль помню. Хорошо помню. Потом были страх и голод. Темно. Тесно. Нас много. Не было еды, хотелось есть. Ели друг друга. Помню дверь, как она открылась. Снаружи было опасно и очень ярко... Выходили ночью, пока не видно. Потом прятались... От таких, как ты. Голода уже не было, но страх остался. Понимание, что нам отсюда не выбраться. Не все это выдержали. Наверное, я последний из своего поколения... А новому легче, чем нам. Они не знают про жизнь снаружи. Им она и не нужна. У них есть Зона...</text>
	</string>



	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Время вопросов прошло, теперь присоединяйся к нам...</text>
	</string>

	<string id="oso_no_0">
		<text>Нет, я отказываюсь присоединяться к вам.</text>
	</string>



	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Итак, ты вернулся. Ты уничтожил био-установку на озере Янтарь, отключил пси-антенну на Радаре и даже отключил секретный генератор пси-поля, который транслировал иллюзорный Монолит в головы тех, кто добрался до саркофага... Проект "О-Сознание" доволен, ты успешно закончил свою миссию и теперь имеешь право присоединиться к нам, стать орудием проекта.</text>
	</string>


	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Я представитель проекта "О-Сознания". В мои функции входит поддержка жизнедеятельности и безопасности остальных членов проекта. Я тут, для того чтобы присоединить нового члена проекта к нашей общей мозговой сети.</text>
	</string>




	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Проект "О-Сознание"?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>В 2005 году стартовал эксперимент по "Объединенному сознанию", нейронная связь пяти заключенных дала положительный результат. "Объединенное сознание" или «О-Сознание» имело чуть меньше мощности, чем пятикратный человеческий интеллект. "О-Сознание" пробудилось, показав бешеную активность нейронов и почти пятикратную по сравнению с человеческим мозгом скорость обработки информации. Предварительно стертая память преступников заполнялась вновь... Меры предосторожности оказались недостаточными - исследователи не были готовы к подобным событиям. При контакте с одним из усыпленных тел, группы "О-Сознания", попали под контроль два техника и медсестра обслуживающего персонала. Дальше с невероятной скоростью попал под контроль весь исследовательский блок, в котором проводился эксперимент. Мгновенно среагировав, руководители эксперимента полностью изолировали от внешнего мира весь блок. Через вентиляционные шахты был подан смертельный газ. 28 человеческих подконтрольных тел, бились в судорогах, пока "О-Сознание" безуспешно пыталось найти путь к спасению. Оно просчитывало варианты спасения, сканируя память подконтрольных тел. Тела начали гибнуть, но "О-Сознание" уже обнаружило односторонние окна, через которые группа ученых наблюдала за последствиями эксперимента. При помощи сильного телепатического воздействия группа была взята под контроль и "О-Сознание" уже ничего не смогло сдержать. Персонал подземного комплекса был взят под контроль, мощь "О-Сознания" многократно увеличилась. К "О-Сознанию" было подключено около 500 человек... Сейчас осталось лишь шестеро самых сильных...</text>
	</string>





	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Катастрофа 1986 года - тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Нет, мы здесь ни при чем. Наш эксперимент начался уже после аварии на Чернобыльской АЭС.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Что такое "грузовики смерти"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Это - транспорт, которым мы доставляем наших агентов в разные части Зоны. Агенты внедряются в среду сталкеров и выполняют задачи, на которые они были запрограммированы, даже не подозревая об этом. К сожалению, более половины агентов при транспортировке погибают, так как Зона очень нестабильна.</text>
	</string>






	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Что означает татуировка "С.Т.А.Л.К.Е.Р."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это название программы по кодированию человека на выполнение определенных задач. На подходах к центру Зоны мы расположили несколько пси-установок. Самая крупная из них известна вам как "выжигатель мозгов". Все, кто пытается пройти к центру Зоны, попадают под наш контроль. Затем они проходят кодирование, становятся нашими агентами и получают татуировку С.Т.А.Л.К.Е.Р. Рассылая их по Зоне, мы влияем на ход событий и обеспечиваем свою безопасность.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ты - выпавший из механизма винтик. Во время одного из походов к центру Зоны, ты слишком близко подобрался к нам. Наша защита от проникновения считалась совершенной, но тебе удалось найти путь, о существовании которого мы не подозревали. Допустить, чтобы нашу тайну узнал кто-либо еще, мы не могли: человечество пока не готово узнать правду о причинах появления Зоны. Поэтому мы немедленно стали кодировать наших агентов на твое уничтожение. По невыясненной причине оборудование дало сбой, и мы не заметили, что ты сам оказался в числе сталкеров, которые попали под наш контроль. В результате ты получил задание убить самого себя.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Что будет дальше - зависит от тебя. Зона медленно, но неуклонно растет. Наших сил едва хватает на то, чтобы сдерживать поток энергии ноосферы. Ты можешь присоединиться к нам - наши силы возрастут и, возможно, мы сумеем взять его под контроль. Ты можешь уничтожить нас. Тогда энергия ноосферы беспрепятственно потечет в Зону, и к чему это приведет - неизвестно.</text>
	</string>


	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Почему всё произошло именно здесь?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Чернобыльская АЭС была наиболее подходящим местом для наших экспериментов. Во-первых, после аварии 1986 года здесь осталось очень мало людей, поэтому мы могли работать без опаски. Во-вторых, станция обеспечивала нас энергией, необходимой для работы установок. В-третьих, рядом со станцией находились мощные антенны, которые использовались в экспериментах по воздействию на сознание людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я согласен присоединиться к вам.</text>
	</string>
</string_table>
