	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Профессор: "Необходимо найти два прототипа пси-оружия. Один находится в одной из квартир городка Светлый Луч, точнее может сказать лидер группировки "Свобода". Второй в лаборатории под Тёмной Долиной в одной из закрытых дверей комплекса. Код от двери - 4678. Так же учёным необходим гравитационный дробовик и гравитационная перчатка, которая позволяет переносить с её помощью большие объекты. Отдельно Профессор упомянул о домументации к Пси-шапке, с помощью которой и можно соорудить рабочий прототип. Сказал что экземпляров несколько, и стоит поговорить насчёт этого со сталкерами, которые имеют дело и информацией."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Профессор: "Все, что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Профессор: "Если вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит тебе проникнуть в лабораторию."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Профессор: "Если вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит тебе проникнуть в лабораторию."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Профессор: "Отлично Мессер! Теперь есть возможность отключить установку под озером. Вход находится в погрузочном отсеке входа в лабораторию. Мы надеемся на Вас!"</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Необходимо привезти контейнер в деревню.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему." \n\n Проводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай, и смотри армейским патрулям не попадись."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьми замеры и немедленно возвращайся!"</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит произошла какая-то ошибка. Вот только кто ее допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя «общего знакомого» и четвертого в группе Стрелка - Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль «штаба». Найти его можно через сталкера по прозвищу «Проводник» - который, частенько бывает на Кордоне. Ну что ж Проводник, смотри не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашел документы по установке «пси-Мозг». Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону ее действия. Я узнал, что существует еще одна установка в лаборатории Х-19 и скорее всего она-то и является «Выжигателем мозгов». Еще я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Еще одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>После отключения этого отвратительного «мозга в колбе», я потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке увидел сон... Фотография. Ее держит седой человек, у его ног вертится огромный пес. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: «Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография»... Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: «Если бы ты знал, где мне удалось побывать и что я там видел!». Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пес начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: «Ты когда-нибудь доиграешься... Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на пороге... За дверью бьют молнии, хлещет ливень... Снова вспышка... Кровать в избушке - на нем лежит тот же парень, но лицо у него все в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: «Держись сынок...». В углу свалены вещи и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шо шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: «Куда ты теперь?». Следует мрачный ответ «На север». Вспышка... и я очнулся.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Второй сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну вот, я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак, с одним из ученых ушел в подземную лабораторию Х-16. Одно «но» - я врядли найду его живым. Ученый вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Ученые выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник во внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить все на месте. Ну что ж, с Богом!</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В шаге от Призрака</text>
	</string>
