<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>     
<string_table>





	<string id="st_knife_old">
		<text>Клинок</text>
	</string>

	<string id="tip_radio_on">
		<text>Включить радио</text>
	</string>
	<string id="tip_radio_off">
		<text>Выключить радио</text>
	</string>

	<string id="item_taken_text">
		<text>Получен предмет -</text>
	</string>


	<string id="money_in_text">
		<text>Получены деньги -</text>
	</string>

	<string id="job_try_give_sms">
		<text>Просьба от сталкера:</text>
	</string>


	<string id="job_try_give_sms_find">
		<text>найти:</text>
	</string>



	<string id="job_try_give_1">
		<text>Есть одно дело... Нужно найти -</text>
	</string>


	<string id="job_try_give_2">
		<text>Да, есть кое что... Нужно найти -</text>
	</string>



	<string id="job_try_has_1">
		<text>Нашёл уже? Мне нужно -</text>
	</string>


	<string id="job_try_has_2">
		<text>Достал? Вот эту штуку -</text>
	</string>




	<string id="oles">
		<text>Научный сотрудник.</text>
	</string>

	
	<string id="find_stancia_last_doc_desc">
		<text>Похоже что последней, седьмой части документов в Припяти нет... Однако мне пришло сообщение от Свободы, что одна из их групп пропала на территории ЧАЭС, и при них была красная папка... возможно это то что нужно. Надо попытаться найти их на территории станции, по словам Свободы, передвигались они на БТР.</text>
	</string>



	<string id="amet_dop_seif_raskaz">
		<text>Да, слышал я, что Крыса тебе ключи от старой хаты дал... Сейф ещё один говоришь туда поставить? Ну... можно конечно. Только, я думаю ты понимаешь некоторые нюансы... Ну во первых сам сейф... помнится, здесь в Баре в какой-то хате был один... допустим соберу я его. Потом замок нужно с дверцой в порядок привести, чтобы ничего не украл никто, а то тут народ ушлый на это дело... Ну и самое главное, чтобы сам сейф никто не уволок, его надо бы примагнитить к чему нибудь. Например к стенке дома... спросишь как? Ты ведь про артефакт Магнит знаешь, да? Так вот, мало кто знает, у него свойство есть, - если торцом его к поверхности прилепить, то он намертво любую материю примагничивает. Короче... я согласен, но за работу возьму 5000, и четыре артефакта Магнит. Согласен?</text>
	</string>




	<string id="enc_esc_evacuation">
		<text>Говорит Профессор. Та группа, что мы ожидали сейчас находится в районе Кордона, и готовится к эвакуации из зоны. Твоя задача отправиться туда, и провести группу по дороге через автомобильную дорогу до выхода из зоны. Отправляю их координаты, все указания получишь на месте. Поторопись. Конец связи.</text>
	</string>



	<string id="enc_snotvornoe">
		<text>Таблетка для того, чтобы быстро вызвать сонливость.</text>
	</string>

	<string id="mil_go_to_olmy_expedi_text">
		<text>Осведомитель: Мессер, один из сталкеровских отрядов решил продвинуться далеко вглубь Зоны и изучить территорию Тихих Холмов. Среди сталкеров отряда, больше половины элита. Экипированы они были превосходно... сможешь сходить посмотреть что с ними? Всё что найдёшь при них - твоё. Только скажи мне что с ними случилось. Лады? В группе было три сталкера - два в экзоскелетах, один был в чёрном научном комбинезоне, если он конечно не сменил костюм... Точно знаю что он снайпер. Пропали они в районе деревни... Как найдёшь их, свяжись со мной. Жду сигнала...</text>
	</string>



	<string id="jackal_podz">
		<text>Мессер.. Тут такое дело, Шакал выходил на связь.. Посылал сигнал СОС. Сообщение было с ошибками в передаче, он что-то упамянул о тёмных. Хренево дело... Засёк я его под землёй в районе Кордона, явно с подземных туннелей сигнал шёл. Сходил бы ты, да проверил что там. Заодно и встретитесь лицом к лицу..</text>
	</string>



	<string id="space_start_tri_quest_article_name">
		<text>Заказ Профессора Маркова №3</text>
	</string>

	<string id="space_start_tri_quest_article_text">
		<text>Марков дал некий артефакт... на территории Бара, в одном из многоквартирных домов опять появился зомбированный сталкер. Предлагает убить двух зайцев - избавиться от проблемного сталкера, и провести эксперимент... Нужно подложить этот артефакт рядом с ним, что должно будет... дезинтегрировать сталкера...</text>
	</string>





	<string id="space_start_two_quest_article_name">
		<text>Заказ Профессора Маркова №2</text>
	</string>

	<string id="space_start_two_quest_article_text">
		<text>Марков что-то сделал с тем артефактом из первого заказа... Теперь нужно подвергнуть его воздействию высоких температур...</text>
	</string>



	<string id="krvzovpobeg_name">
		<text>Майор Кравцов: Мой брат был насильно втянут к убийцам... Его заставили застрелить другого сталкера... иначе убили бы его самого. Ему ничего не оставалось сделать... Нужно найти его, и вывести с базы убийц, а после привести на нашу базу. Действовать желательно ночью, чтобы вас никто не заметил...</text>
	</string>



	<string id="killerdol_one_sttex">
		<text>Работа на Убийц... это что-то новенькое. Похоже что лидер клана хочет посотрудничать? Тогда почему остальные враждебны? Слишком много вопросов... Тем не менее, нужно убить сталкера на НИИ МедПрибор. Прячется он в подземке... Лидер дал наводку, что в подвалы НИИ можно попасть через подземку Свалки, чтобы не получать облучение на територии НИИ... </text>
	</string>




	<string id="dolina_doki_bkoikr_desc">
		<text>Поступила информация от Одинокого Волка. Он дал понять что просто так меня в Бар не пустят... Нужно достать некие документы в Тёмной Долине. Это будет моя плата за проход в круг опытных сталкеров... В Тёмной Долине есть какой-то сводящий с ума пси-шум, нужна защита. Поэтому Волк дал мне наводку на специальный шлем, который можно достать у военных, возле ручья на Свалке.</text>
	</string>



	<string id="ratlab_strt_talk_haveart_name">
		<text>Рассказ Жабы о нижних уровнях Свалки</text>
	</string>
	<string id="ratlab_strt_talk_haveart_text">
		<text>По словам Жабы, как-то он очень давно видел группу учёных на Свалке. Ходили они, замеряли что-то, и в сторону ангара уходили, судя по всему в подземные помещения. После, однажды под выброс попали они, и возможно ещё лежат там у ЖД туннеля в ложбине на Свалке. Может найду чего у них, что сможет открыть доступ в нижние уровни. Там код доступа нужен... Сказал, что если попаду внутрь, и найду интересного чего, занести ему. Должен заплатить.</text>
	</string>




	<string id="agr_perepat_tainik_article_name">
		<text>Находка в тайнике Стрелка</text>
	</string>
	<string id="agr_perepat_tainik_article_text">
		<text>Похоже удалось найти тайник Стрелка, но похоже тут ничего ценного... Нашёл какую-то книгу, на заметке которой было указано, что ПДА был перепрятан за главным научным комплексом НИИ Медприбор в подвальных помещениях... Нужно попытаться найти их...</text>
	</string>



	<string id="check_gar_rat_cache">
		<text>Да, ещё... есть одно дело. В том месте, в ангарах, есть проход один... Там, глубоко под землей, на нижнем уровне туннелей сталкеры обнаружили крупные металлические ворота... Сканирование подтвердило, что за воротами крупные подземные помещения... Давайка, спустись вниз, да посмотри что там. Потом мне доложишь. Скидываю место входа туда в твой ПДА.</text>
	</string>



	<string id="pda_btn_active_jobs">
		<text>Задания</text>
	</string>
	<string id="pda_active_news_btn_hint">
		<text>Список текущих заданий</text>
	</string>


	<string id="pda_complete_news_btn_jobs">
		<text>Журнал</text>
	</string>
	<string id="pda_complete_news_btn_hint">
		<text>Журнал заметок и сообщений</text>
	</string>
	<string id="pda_jornal_back_btn_jobs">
		<text>назад</text>
	</string>
	<string id="pda_jornal_back_btn_hint">
		<text>назад в раздел</text>
	</string>


	<string id="pda_btn_news_list_btn">
		<text>Сообщения</text>
	</string>
	<string id="pda_news_list_btn_hint">
		<text>Новости и события в Зоне</text>
	</string>


	<string id="pda_talk_list_btn_btn">
		<text>Диалоги</text>
	</string>
	<string id="pda_talk_list_btn_hint">
		<text>Журнал диалогов игрока</text>
	</string>





	<string id="scarydom_ftw">
		<text>Это ещё что?</text>
	</string>

	<string id="st_bio_to_long">
		<text>см. профиль</text>
	</string>

	<string id="ui_st_bio">
		<text>биография</text>
	</string>


	<string id="find_yaabneayb_1_article">
		<text>Просьба лидера Чистого Неба</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Чё хотел?</text>
	</string>

	<string id="taken_docs_vetri_pogo_prof_article_text">
		<text>Ветры Безумия... что это значит... Так или иначе, судя по всему, дорога к центру Зоны идёт через озеро Янтарь, а именно - некий учёный Профессор. Именно он должен будет помочь мне с этим... однако не известно, захочет ли он помогать мне... Возможно, чтобы получить то что мне нужно, прийдется сначала поработать на учёную братию...</text>
	</string>

	<string id="pseudohuman_first_checkup_go_article_text">
		<text>Обнаружил странного мутанта... С виду похож на контролёра, только... более изуродованный он какой-то... Возможно удастся найти что либо интересное связянное с этим мутантом. Что-то мне подсказывает, это не простой безмозглый болванчик... что-то ещё есть...</text>
	</string>


	<string id="rat_katacombs_quest_article_text">
		<text>Необходимо исследовать подземные коммуникации под Кордоном. До меня там уже пропала одна группа сталкеров... Нужно найти какую либо интересную вещь Жабе оттуда и принести ему на Кордон.</text>
	</string>





	<string id="talk_docent_zamer_vibros_article_text">
		<text>Доцент выдал тестовый образец прибора, с помощью которого можно будет находиться под выбросом без укрытия... Но, для того чтобы он закончил работу, этот образец нужно выложить на открытой местности в активную фазу выброса, когда уже по мозгам бьёт... опасное дело.</text>
	</string>



	<string id="tips_jaba_bigcity">
		<text>Это дорога в Большой Город... сейчас закрыта, радиация сильная. Именно оттуда была та радиопередача... Не стоит сейчас идти в ту сторону.</text>
	</string>


	<string id="bunker_find_journl_fin_task_text">
		<text>Журналист пропал. Отправился вслед за мной на север... нужно найти его, но сначала по наводке Доктора нужно навестить его квартиру в Светлом Луче. Возможно смогу найти что-то.</text>
	</string>



	<string id="radar_deac_datel_1_task_text">
		<text>Кажется всё готово для похода на север... Группа Долга уже должна ждать на Радаре. У нас в наличии окно с 21.00 по 23.00... за это время мне необходимо проникнуть в лабораторию и отключить "Дятел". После этого, в теории, дорога на Припять будет открыта...</text>
	</string>


	<string id="bar_dolg_propusk_taskt_text">
		<text>Следующее поручение от Жабы... Нужно найти некий артефакт на вышке, что находится на железнодорожном мосту и принести ему. Нужно не забыть про детектор... черт, батарея совсем почти на нуле...</text>
	</string>




	<string id="strelby_pms_taskt_text">
		<text>Получил ствол от Жабы... убитый правда, но хоть что-то. Нужно идти по шоссе, под подземный переход. Там меня ждёт сталкер, думаю, с ним нужно будет завалить кого-то... или что-то...</text>
	</string>

	<string id="doki_ploty_krisha_article_text">
		<text>Похоже ещё одно поручение. На крыше завода Плоть, что мы завалили сделала себе логово, в котором по словам Жабы лежат документы. Надо найти их, и принести ему. Без них он говорить со мной не будет.</text>
	</string>

	<string id="komandir_kontr_article_text">
		<text>Вот это серьёзное дело... Нужно спасти командира патруля военных, и вывести его оттуда. Находится он на заводе, откуда идёт сигнал СОС. Нужно проверть снаряжение и аптечки. Да и граната от Жабы будет кстати...</text>
	</string>

	<string id="esc_find_glaz_zabiy_task_text">
		<text>После очередного выброса на свалке появился артефакт Жабий Глаз. Нужно найти, и принести его Жабе. Координаты он дал. Интересно, почему никто не хочет лезть за ним?</text>
	</string>


	<string id="esc_talk_dolg_garbage_task_text">
		<text>Пришло сообщение от Жабы, мол некий Кабан что-то знает о Стрелке... Находится он на севере Свалки, на блокпосту группировки Долг. Нужно поговорить с ним, а уже после вернуться к Жабе с его артефактом-глазом...</text>
	</string>



	<string id="jababoxone_task_text">
		<text>Черт, хреново то как... Очнулся в непонятном месте... какой-то мужик мутный этот Жаба... Хочет чтобы отработал, - ну хорошо... Нужно забрать ящик со скамейки в бункере торговца, и отнести его к блокпосту. А оттуда в свою очередь забрать другой ящик и принести Жабе...</text>
	</string>



	<string id="esc_start_find_friend_task_text">
		<text>Первая серьёзная, реальная вылазка. Нужно хорошо подготовиться... Одному идти тоже не стоит пожалуй. Нужно попробовать найти на Кордоне согласного идти на НИИ вместе со мной. Стоит поговорить с местными, может кто согласится. Ну а если нет, то думаю можно рискнуть самому...</text>
	</string>


	<string id="jurnwtf_hell645o_sms">
		<text>Поговорить с лидером Долга</text>
	</string>


	<string id="jurnwtf_hel22lo_sms">
		<text>На выходе из Светлого Луча мне пришло сообщение от лидера группировки Долг. Нужно поговорить с ним.</text>
	</string>


	<string id="article_find_gravimolot_text">
		<text>Пришло сообщение от Осведомителя в Баре, необходимо найти в подвалах НИИ МедПрибор некий гравитационный молот созданный бюрерами и принести ему.</text>
	</string>

	<string id="article_bunker_2_olr_text">
		<text>Что-ж похоже истина где-то рядом... Теперь я могу отключить питание мифического Чёрного Монолита. Нужно спуститься на нижние уровни лаборатории под Радаром, и попасть в комнату управления установкой. Код доступа нижней двери - 5489.</text>
	</string>

	<string id="article_yan_helieq_task_text">
		<text>Необходимо проконтролировать полёт конвоя для учёных Янтаря. Профессор выдал винтовку, которую потом необходимо вернуть... Кроме того нельзя появляться в деревне и светиться там, нужно сделать всё тихо по возможности.</text>
	</string>

	<string id="article_poymat_plot_gm_text">
		<text>Профессор дал задание поймать мутанта что все называют Плоть... как это делать? Чёрт его знает... видимо придётся изрядно побегать, так как тварь весьма труслива. По координатам - она в одном из домов города Светлый Луч.</text>
	</string>


	<string id="boots_start_gruz_task_text">
		<text>Профессор сказал, к нему выехал авто с грузом с большой земли. Связь оборвалась сразу на въезде в Зону отчуждения на Кордоне... Нужно найти ученого, и доставить груз Профессору. Насчёт самого груза он ничего не сказал, но, так как его коллега ехал на машине, возможно доставить груз пешком будет проблематично...</text>
	</string>


	<string id="yan_food_dat_task_text">
		<text>Научный бункер на Янтаре испытывает проблемы с продовольствием. Необходимо принести им еды для дальнейшего сотрудничества. Думаю, десять консерв им будет достаточно. Стоит поговорить с Жабой, возможно он сможет продать такую большую партию сразу оптом...</text>
	</string>


	<string id="yan_spory_take_task_text">
		<text>Профессору необходим замер воздуха со спорами паразита. Чтобы сделать такой замер, необходимо выложить данный им прибор возле любого трупа зараженного этой заразой...</text>
	</string>




<string id="custom_treasure_rukzak_desc">
		<text>Рюкзак от сталкерского комплекта снаряжения. Можно использовать как схрон для хабара, однако много в него не влезет. Кроме того, нужно учитывать то, что его могут обокрасть, поэтому закладывать его стоит в укромном месте.</text>
</string>


	<string id="jghkkkjhhh">
		<text>Когда я родился, Зона уже существовала... правда, старики говорили, что было время, когда территория поселка была вне Зоны... Но я этого не помню... Есть легенды, что где-то есть какой-то Внешний мир или огромный Город... это оттуда иногда прилетают вертолеты и приходят новые сталкеры... Но что-то там несколько лет назад случилось... Может, пришлые сталкеры что-то более конкретное знают об этом Внешнем мире.</text>
	</string>


	<string id="hfghfghgkkk">
		<text>Стрелок... он тоже пришел извне, говорят, что он был какой-то важной фигурой, во Внешнем мире, но толком никто так ничего и не знает. Ходили даже слухи, что фанатики из клана Грех считают, что от него зависит что-то важное... может, он тоже был дважды рожденным?</text>
	</string>





	<string id="hgfjmasrte">
		<text>Про него что-то знал Гоплит, мы с ним из одного поселка.... он всегда хотел стать писателем, он говорил, что любил такой жанр - фэнтези. Там всегда действовали герои, и даже если они были одинокими, все равно в итоге побеждали зло... Гоплит что-то говорил о Журналисте, тот что-то искал, а Гоплит хвастался, что он это нашел... но отдал Журналисту или нет, я не знаю.</text>
	</string>


	<string id="gfdgdgdfgdfgdjgh">
		<text>Ладно, не тарахти, доберемся до вашей базы, глянем, что ты там случайно прихватил. А пока надо бы перекусить, а то я уже и забыл, когда у меня во рту что-то было, кроме выбитых зубов. Ты ничего, кроме папок, не захватил в том архиве?</text>
	</string>

	<string id="jurnwtf_hello_sms">
		<text>Журналист?!</text>
	</string>

<string id="kiillde_about_arpop_und">
		<text>Хм... я деловой человек. Поработаешь на нас,... ты ведь Стрелка ищешь, не так ли? Есть у меня информация насчет него. Но сперва выполни эту работу, а потом сочтемся, сталкер. По радицации ты это правильно заметил - фонит там да, сильно. Но, тот беглец, которому нужно привет передать от нас прячется где-то в подвалах НИИ... а там фона нет... Я тебе к тому, что, если ты не знал, подземелья свалки связаны с подземкой НИИ, так что если пойдёшь таким путём, костюм в теории тебе не понадобится. Метку перехода на НИИ в подземке я тебе скину...</text>
</string>


<string id="find_find_dezintegrator_article">
		<text>Найти необычный артефакт</text>
</string>


<string id="dok_find_dezintegrator_article">
		<text>Какой-то учёный на крыше Бара попросил найти ему при возможности данный артефакт, приложив только фото без какого либо описания...</text>
</string>





	<string id="documentacia_zombibrain_doki_opis">
		<text>Ничем не примечательная папка. По обложке видно, что ей не раз пользовались, но все листы внутри заламинированы и имеют нехарактерную толщину. Содержание впечатляет - это не что иное, как инструкция по сборке пси-шлема. Даже при беглом взгляде можно заметить, что каждый лист оформлен с особой аккуратностью, чтобы в этом мог разобраться осведомлённый специалист. Из зарисовок и приклеенных фотографий можно понять, что прибор не особо сложный в сборке, но, судя по многочисленным заметкам и приложенным результатам опытов, требует определённые знания в нейробиологии и кибернетике для точной настройки, а также редкие или трудно изготавливаемые детали для эффективной работы.</text>
	</string>



	<string id="pda_device_pda_majors_desc">
		<text>На КПК найдено сообщение для некоего Майора:
		"Р-138, есть новый заказ. От наших друзей из bloodcall... в "муравейник". Заказ крупный. Слух пошёл, что в Зоне видели сталкера-франкенштейна. Его Доктор из частей тел других сталкеров собрал. Буквально. К Доктору на Болота пробиться не можем - слишком высокая пси-активность мешает добраться до его норы, но сам сталкер где-то до сих пор бродит по Зоне. Найди его и доставь на Периметр. По возможности, живым. Своим орлам я уже описание франкенштейна скинул. Но у тебя больше шансов его найти. Пришли номер счёта - кину предоплату, если согласен".</text>
	</string>


	<string id="pda_btn_bloknot_hint">
		<text>Блокнот с личными записями</text>
	</string>


	<string id="pda_btn_bloknot">
		<text>Блокнот</text>
	</string>


	<string id="plen_quest_now_kick_article_name">
		<text>Заметка Шакала</text>
	</string>



	<string id="plen_quest_now_kick_article_desc">
		<text>... Майор подключил всех чтобы найти его... убийцы... тёмные... Доктор..., его мастерская работа... собрать из нескольких частей... Нельзя чтобы он попал к Майору... нельзя...</text>
	</string>







	<string id="osved_poisk_dokumentov">
		<text>Могу помочь с этим... Только результат будет не сразу... сам понимаешь, справки нужно навести, кто где был когда, и прочее... Да, ещё. Тут у тебя на выбор два имеется варианта.  \n Значит первый... две тысячи, и через некоторое время на ПДА отправлю тебе приблизительное местонахождение того документа который тебя интересует.  \n Либо второй... Это я уже напрягаю свои связи, и достаю тебе нужный документ. Тебе только прийдти, да забрать его у меня. Стоить это будет подороже... десять тысяч всего. Ну, так что нужно найти тебе?</text>
	</string>





	<string id="radbun_docs_posthuman_desc">
		<text>Результаты испытаний проекта "Постчеловек". \n В папке с документами можно найти лист с заголовком "заключение". "На основе результатов можно сделать следующие выводы: 1) проект находится ещё слишком далеко от стадии завершения, 2) следует сосредоточиться на поиске того способа, который сочетает в себе как усиление интеллекта подопытного материала, так и эффективную максировку излучения внешней коры головного мозга, 3) необходимо подключить к проекту отдел нейроинженерии для консультации по вопросу пси-перегрузок".</text>
	</string>


	<string id="off_yan1_none">
		<text>Не работает</text>
	</string>


	<string id="lvl_nightmare">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>


	<string id="obmennakod">
		<text>Обмен на код в лабораторию</text>
	</string>

	<string id="mertv_lead_ab_door_zakazz">
		<text>Лидер одной из бандитских группировок в Тёмной Долине согласился сообщить пароль от входа в лабораторию. За данную информацию он просит винтовку ВСК-94, и пять бутылок водки. Либо пять банок со студнем... Просил передать привет Осведомителю в Баре...</text>
	</string>


	<string id="ratlab_doki_jaba_desc">
		<text>Большая кипа бумаг с различными записями... запись с первого листа: \n  С целью обеспечения большей безопасности и стабильности исследовательской работы (после нескольких печальных инцидентов) было решено провести пси-воздействие третьего рода всем работникам лабораторий, начиная с уборщиц и заканчивая учеными. Всем будут установлены адаптирующиеся пси-блоки, которые не позволят никому срывать операции, бунтовать, воровать данные и устраивать погромы или побеги.  \n  Сообщение 
...на этой почве возник конфликт между группой ученых, разрабатывающих психотропное оружие, и руководителями проекта "Прикрытие". Ученые не желали оказаться под лучами того оружия, которое сами же разрабатывали. Осознавая, что пси-воздействие дело времени ученые начали обдумывать сложившуюся ситуацию и пришли к плану, освобождающему их от опасности.
 </text>
	</string>



	<string id="zone_prosby">
		<text>Просьбы сталкеров</text>
	</string>


	<string id="zone_zakazy">
		<text>Заказы</text>
	</string>

	<string id="zone_sevenparts">
		<text>Найденные документы</text>
	</string>

	<string id="tip_use_door">
		<text>Открыть дверь.</text>
	</string>



	<string id="enc_meat_coocked">
		<text>Приготовленное мясо. Полностью готово к безопастному употреблению.</text>
	</string>


	<string id="doka_sterok_zametka_desc">
		<text>Развитие психотронного оружия начатого в СССР привела к созданию в 2006 году проекта "ОСОЗНАНИЕ", лаборатории которого разместились на территории ЗОЧАЭС.
Идея проета заключается в воздействии на информационную оболочку земли, «ноосферу», посредством чего можно влиять на любого индивидума планеты. Группа ученых руководствуясь предположительно гуманными соображениями, не исключающими впрочем корысной по сути идеи серых кардиналов планеты, включают генераторы и начинают эксперимент позволящий по их мнению остановить насилие, войны, преступность и проч. Этот идеалистический по сути эксперимент приводит к поломке чего-то в самой сути мироздания, в результате чего начинается изменение природы и ее обитателей пока в локальном объеме Зоны. Осознав тот факт, что происходит нечто незапланированное, но одновременно понимая, что устранить последствия реальней всего именно им самим, участники эксперимента прекрывают проход к Центру зоны пси-полями, и создают для отвода глаз от своей лаборатории мифический Исполнитель Желаний, расположенный под саркофагом ЧАЭС, который представляет собой на самом деле, пси-установку «Монолит»,  вызывающую галюциогенные видения, в виде кажущегося осуществления желаний индивидума.
 Также группа "ОСОЗНАНИЕ" оказывает пси- влияние на руководств государств с целью предотвращения массированных атак с использованием армии на центр зоны, что может привести к разрушению генераторов, которые все таки дают шанс вернуть все на круги своя. Плюс к этому они заставляют представителей властных структур всячески препятствовать проникновению людей в Зону (военные сталкеры, кордоны и т.д.)
Их людей, дошедших до центра Зоны и попавщих под действие «Монолита», формируют либо отряды зомби-защитников, либо стирают память и вывозят подальше от центра Зоны, или отправляют самых выносливых для устранения нежелательных людей, как в Зоне так и за ее пределами. Эта процедура тотального зомбирования имеет кодовое название S.T.A.L.K.E.R
Стрелок  - из последних. Он реально узнал слишком много, чтобы его оставить в живых, но как в любой сложной системе возможен сбой, так и в случае с ним, вместо ликвидации он был зомбирован и отправлен на убийство самого себя. И лишь тот факт, что он видимо обладает врожденной способностью легко переносить подобное воздействие привело к тому , что он все еще действует осмысленно...
</text>
	</string>



	<string id="psy_shapka_proto">
		<text>Прототип Т-ЗУД-12</text>
	</string>


	<string id="radbun_karta_pc_desc">
		<text>Карта доступа управления главным модулем излучателя.</text>
	</string>



	<string id="psy_shapka_proto_desc">
		<text>Экспериментальный прототип "Т-ЗУД-12" (защита от ультра давления). Неисправен. Возможно имеет ценность.</text>
	</string>



	<string id="pribor_antivibros_desc">
		<text>Прибор для экранирования от воздействий выброса на организм. Защищает от урона выброса, имеет ограниченный ресурс работы.</text>
	</string>


	<string id="zameritel_vibrosa_desc">
		<text>Образец специального оборудования, позволяющего выживать при выбросе. Учёные обнаружили, что во время выброса в Зоне происходит странная активность, нужно выяснить природу этих явлений. Для замера необходимо выложить прибор на открытой местности в промежуточную фазу выброса.</text>
	</string>



	<string id="vorglaz_gig_talk1">
		<text>Когда поднялась суматоха, я случайно попал в какое-то помещение, у них там ни черта не запирается, наверное, были уверены, что никто не сунется... Так там что-то вроде архива, я, сколько в вещмешок влезло, папок-то и прихватил. Не знаю, почему, но они ценятся в Зоне. Сторожевой Пес не разрешал нам информацией торговать... Может, сам ею приторговывал... Да и какой прок в этих бумажках, а продать их можно, и хорошие деньги дадут, и на жратву хватит, и...</text>
	</string>



	<string id="enc_weapons1_grenade-rgo">
		<text>РГО (индекс ГРАУ - 7Г22) - ручная противопехотная оборонительная ударно-дистанционная граната. Граната предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. К цели граната доставляется только за счёт броска рукой солдата. Радиус поражения осколками гранаты - 50 м, радиус возможного поражения - 100 м. По ТТХ в целом аналогична гранате Ф-1, но отличается от неё применением комбинированного ударно-дистанционного взрывателя. Взрыв гранаты происходит при её соударении с твёрдой поверхностью. Взрыватель гранаты всюдубойный, срабатывающий вне зависимости от наклона поверхности или положения гранаты. Взрыватель становится на боевой взвод через 1,3-1,8 секунды с момента отпускания предохранительного рычага (броска гранаты), что исключает возможность её мгновенного взрыва при случайной встрече с препятствием на небольшом удалении от гранатомётчика. Если взрыв гранаты не произошел от взрывателя ударного действия, то через 3,2-4,2 секунды с момента отпускания предохранительного рычага происходит самоликвидация гранаты подрывом. В этом действие гранаты полностью аналогично действию гранат Ф-1, РГ-42, РГД-5. Боевая граната окрашивается в оливково-сероватый цвет. Учебно-имитационная граната окрашивается в чёрный цвет.</text>
	</string>




	<string id="barman_posr_talklong">
		<text>Посредник вообще нелюдимым был, поэтому о его делах не знаю. Тут появлялся редко, а если и появлялся, то был недолго. На Янтаре его видели часто, потому что он для учёных в своё время что-то там тестировал. Сегодня, где-то за час до того, как его тело нашли, сюда заходил. Расспрашивал о всяком. И о тебе вопросы задавал, кстати.</text>
	</string>



	<string id="barman_posr_talklong2">
		<text>Последний, кто с ним базарил - это Саня Боров. Отношения между ними не самые тёплые были, знаешь. Я как-то слышал, что Посредник Саню на хабар кинул, когда они на Свалку ходили. Как раз сегодня у них очередной скандал был, аж выдворять на улицу пришлось. Пока что все подозрения на Саню падают, тем более он хотел смыться, когда его нашли на месте убийства.</text>
	</string>



	<string id="barman_posr_talklong3">
		<text>Возможно, кто-то пытается замести следы, прикрывшись твоим именем... Вроде бы Хмырь крутился у стола, у которого Саня стоял... Где он сейчас - не знаю. Ушёл, когда заваруха началась. Подозрительно это... Я бы поговорил с Осведомителем на эту тему. Хмырь как раз с ним разговаривал.</text>
	</string>



	<string id="barman_posr_talklong4">
		<text>Я был там... На севере. Прошёл через Выжигатель. Дня три от монолитовцев... По подвалам прятался. Потом назад пошёл... Снова через Выжигатель... Мне два раза уже наждачкой по мозгам прошлись... Без последствий не обошлось... Мне сказали, есть клиника. На Большой Земле. Где такое лечат, мозги в порядок приводят... Вот я и...</text>
	</string>




	<string id="tutor_radiat_jornl_now_name">
		<text>Памятка о радиации и облучении</text>
	</string>


	<string id="tutor_radiat_jornl_now_desc">
		<text>Не все предметы найденные в зоне безопасны. Оружие, еда, артефакты, предметы, всё может быть подвержено радиоактивному заражению. \n Такая вещь, будучи даже в рюкзаке может весьма сильно фонить. Поэтому обязательно имей при себе дозиметр или детектор. \n С его наличием можно проверить заражен ли объект. Просто осмотри его в рюкзаке. Если да - будет звуковой сигнал. \n Теперь немного о лучевой болезни. \n Пребывая в местах особого загрязнения, или же употребляя зараженную пищу, можно подхватить лучевую болезнь. Выражается она в постоянном ухудшении состояния здоровья и выносливости. В довесок, получишь ещё желтоватую пелену перед глазами... Чем выше заражение, тем выше данные негативные последствия. \n Бороться с этим можно только приёмом большого количества антирадов, водки, а также некоторые ученые вроде бы лечат данный недуг. \n Следить же за уровнем заражения можно если обследоваться у ученых. Может они уже и сделали какой-нибудь диагностический прибор. \n Сталкер Жаба, 21.05.2007.</text>
	</string>




	<string id="mosk_part_desc">
		<text>Устройство неизвестного назначения.</text>
	</string>


	<string id="esc_dead_kolodetz_article_text">
		<text>Мессер, ты вроде в районе деревушки сейчас? Тут такое дело.. один бродяга со свалки мне передачку с бара нес, да пропал где то в этом районе.. Пойди посмотри что там, что найдёшь - сразу неси мне. Всё конец связи.</text>
	</string>


	<string id="dolg_hey_slez_ska">
		<text>Ты чего там шастаешь...</text>
	</string>



	<string id="pda_hmir_rostok_dolina">
		<text>Забрал у Посредника его контейнер... Он... Не хотел отдавать по-хорошему. Пришлось... Поступить по-плохому. С ним я разобрался, но контейнер не открыть... Замок с кодом, блин... Надо... Вернуться на наше место встречи... Надо было прежде узнать код от этой штуки прежде, чем валить его. Если смогу открыть, то... Меня вылечат.</text>
	</string>





	<string id="dpa_vlv_dv_name">
		<text>Карманный персональный компьютер. Хозяин PDA не утруждал себя удалением последних сообщений. Одно из последних сообщений в PDA от хозяина заведения ''Сталкер'': ''Он двигается на Север. В последний раз видели на Свалке. Проследи за ним до тех пор, пока не
доберётся до центра. В Припять не суйся - гиблая
тема. Если он пойдёт через город, то возвращайся -
военные сами его прикончат.</text>
	</string>




	<string id="nine_pda_rasch_rashifrvn_article_name">
		<text>ПДА: Синий 9</text>
	</string>

	<string id="nine_pda_rasch_rashifrvn_article_desc">
		<text>Объект обнаружил отрывок 1 и 3, выступаю в сектор 28. \n Группам "Белый", "Зелёный" прибыть в сектор 26 для эвакуации. \n Группам "Красный": в районе тёмной долины, в секторе лаборатории выход в подземелья Кордона. \n Группам "Синий": на Кордоне обнаружены три образца аномальных образований №24. В районе входа на завод, водонапорной башни, разрушенного здания в деревне. \n Всем группам: Резервный схрон оружия находится на территории Радара, метка прилагается к сообщению. Использовать только при крайней необходимости. \n Связаться с майором насчёт объекта.</text>
	</string>



	<string id="voenstals">
		<text>Военные сталкеры</text>
	</string>


	<string id="reload_pda_now_desc">
		<text>Данные о поставках электроэнергии. \n Данные о наличии мощного источника потребления электроэнергии непосредственно за ЧАЭС. \n Данные повреждены.  \n Резервный код нижнего уровня энергитического центра под территорией Радара- Данные повреждены </text>
	</string>

	<string id="reload_pda_now_name">
		<text>Сообщение Журналиста</text>
	</string>

	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Странный сон</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Все выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаются от станции в разные стороны. Человек, стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздается окрик: «Стрелок!». Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но...за миг до того как я увидел бы его лицо, я проснулся..что значит этот сон? не знаю..Но мне кажется это то, что я когда то видел.</text>
	</string>

	<string id="tip_use">
		<text>Использовать</text>
	</string>

	<string id="st_pda_dead">
		<text>ПДА разряжен</text>
	</string>


	<string id="tip_tops">
		<text>Рейтинг сталкеров</text>
	</string>


	<string id="pribor_paras_spory_name">
		<text>Анализатор</text>
	</string>

	<string id="pribor_paras_spory_desc">
		<text>Анализатор воздуха, настроенный на анализ спор паразита. Для активации необходимо выложить прибор рядом с источником спор.</text>
	</string>


	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</text>
	</string>


	<string id="ammo-ammo_psy_s">
		<text>Псизаряд</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Универсальный энергетический модуль для ПСИ оружия.</text>
	</string>


	<string id="enc_personal_card_desc">
		<text>Персональная карта доступа. Используется научными группами.</text>
	</string>



	<string id="grenade-grenade_rgd5_anom">
		<text>Гравиграната РГД5</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_grenade-grenade_rgd5_anom">
		<text>Гравиграната РГД5. Увеличенный радиус поражения, сильно отбрасывает тела врагов.</text>
	</string>



	<string id="grenade-grenade_f1_anom">
		<text>Гравиграната Ф1</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_grenade-grenade_f1_anom">
		<text>Гравиграната Ф1. Увеличенный радиус поражения, притягивание врагов во время взрыва, сильно отбрасывает тела врагов.</text>
	</string>


	<string id="wpn_knife_anomname">
		<text>Гравитационный нож</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn_knife_anom">
		<text>Сильно отбрасывает тела врагов, изменяя траекторию полёта.</text>
	</string>



	<string id="enc_personal_card_desc">
		<text>Персональная карта доступа. Используется научными группами.</text>
	</string>

	<string id="grenade-grenade_rgd5_anom">
		<text>Гравиграната РГД5</text>
	</string>




<string id="tip_use_take">
		<text>Взять</text>
</string>


<string id="tip_use_book">
		<text>Книга</text>
</string>

<string id="grafime_frpff">
		<text>Я вспомнил всё! Отдайте график цикличности Ветров безумия Мессеру. Он должен идти!</text>
</string>


<string id="grafic_ciklichnosti_vetrov_doki_opis_name">
		<text>Документы о «Ветрах безумия» с пометками Профессора (График цикличности Ветров безумия)</text>
</string>


<string id="grafic_ciklichnosti_vetrov_doki_opis">
		<text>Эту папку с документами, судя по всему, пытались сжечь. На обложке виднеются следы копоти, углы страниц почернели. Те листы с записями о проводимых экспериментах в Зоне были дополнены пометками Профессора. На обратной стороне какого-то графика рукой Профессора написано послание Мессеру.
\n
«Мессер, простите меня. Всю свою жизнь я посвятил науке. Я верил в прогресс и в его благо для человечества. Я ставил перед собой великие цели, но сейчас я вижу, к чему привели мои действия. Я не хотел этого. Мне жаль, что Вам приходится жить в этом мире, но я ничего не могу сделать, чтобы исправить свои ошибки. Идите на Север - там Вы найдёте ответы на все свои вопросы. Благодаря этим бумагам я смог рассчитать точное время охлаждения установки, что не пускает сталкеров к Центру. Вы можете отключить её, если проберётесь к обслуживающей лаборатории, когда она работает не на полную мощность. Этап охлаждения начинается с 21:00 и длится около двух часов. Но даже в это время установка всё ещё активна, поэтому без пси-защиты не подобраться.
\n
Я надеюсь, что смог хоть чем-то Вам помочь. Прошу, не вините меня за мой поступок. Но теперь я не могу спокойно жить, видя «дивный новый» мир, к которому я приложил руку. Идите на Север, Мессер. Вам нужно идти».
\n
Профессор
</text>
</string>


<string id="radbun_thats_okay">
		<text>Всё в порядке, проходите. Мы как раз ждём вас...</text>
</string>

<string id="scene_scientist">
		<text>Научный сотрудник</text>
</string>

<string id="tip_take">
		<text>Взять</text>
</string>

<string id="start_coded_article_name">
		<text>[повреждённые данные]</text>
</string>

<string id="start_coded_article_desc">
		<text>[Огромная часть информации, не доступная для чтения. Она представляет собой мешанину кода, которую до поры до времени, возможно кто - нибудь сможет расшифровать...]</text>
</string>

<string id="on_lab_swithc_dok_1">
		<text>Отключить систему жизнедеятельности №1</text>
</string>

<string id="on_lab_swithc_dok_2">
		<text>Отключить систему жизнедеятельности №2</text>
</string>

<string id="on_lab_swithc_dok_3">
		<text>Отключить систему жизнедеятельности №3</text>
</string>

<string id="on_lab_swithc_dok_4">
		<text>Отключить систему жизнедеятельности №4</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dok_1">
		<text>Система жизнедеятельности №1 отключена</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dok_2">
		<text>Система жизнедеятельности №2 отключена</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dok_3">
		<text>Система жизнедеятельности №3 отключена</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dok_4">
		<text>Система жизнедеятельности №4 отключена</text>
</string>

<string id="on_lab_swithc_dok_fin">
		<text>Отключить питание установки</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dok_fin">
		<text>Питание установки отключено</text>
</string>

<string id="tip_upsters">
		<text>Подняться наверх</text>
</string>

<string id="tip_use_greh_save">
		<text>Открыть сейв</text>
</string>

<string id="oned_lab_swithc_dol_hall">
		<text>Аварийная герметизация комплекса деактивирована</text>
</string>

<string id="st_attach_silencer_to_1">
		<text>присоединить глушитель к пистолету</text>
</string>

<string id="st_attach_silencer_to_2">
		<text>присоединить глушитель к винтовке</text>
</string>

<string id="vetri_bezumia_doki_name">
		<text>Документ "Ветры безумия"</text>
</string>

<string id="vetri_bezumia_doki_opis">
		<text>
Эту папку с документами, судя по всему, пытались сжечь. На обложке виднеются следы копоти, углы страниц почернели. В папке лежат десять листов с заметками о проводимых экспериментах в Зоне. Если лидер Греха запер её в сейфе, то на это были причины. Также в папке лежит черновик письма, получателем которого является В.М. Чубко.
\n
«Вернулся с испытаний установки Кайманова. Мало того, что препараты раздали не всем, так ещё и биологический материал ходит по корпусу без охраны. На виду явное несоблюдение техники безопасности. Установка его - вообще никуда не годится. Сплошные затраты на оборудование и систему охлаждения. Я уже изучаю их чертежи (не спрашивайте, как я их достал, всё равно не поверите). Пришлю их Вам вместе с письмом, чтобы Вы сами убедились. Эта установка требует нахождения АЭС поблизости, поэтому можно забыть о какой-либо мобильности. А если у неё блокировка перегреется, то вся установка выйдет из-под контроля и начнёт полоскать мозги всем без разбора. Хотите нормально обезопасить лабораторию «Центр» от посторонних элементов - используйте нашу.
\n
Впрочем, выбор Ваш. Хотите иметь проблемный излучатель у себя под боком - имейте, Владимир Михайлович. Но за последствия я не отвечаю. В следующий раз я пошлю официальную жалобу на рассмотрение в Группу».
\n
Приходько П.С.
</text>
</string>

<string id="tip_take_art">
		<text>Взять артефакт</text>
</string>

<string id="off_swamp_rubilnik1">
		<text>Установка на болоте отключена</text>
</string>


<string id="on_lab_swithc_dol">
		<text>Включить аварийное освещение комплекса</text>
</string>


<string id="oned_lab_swithc_dol">
		<text>Аварийное освещение комплекса включено</text>
</string>


<string id="on_lab_swithc_dol_hall">
		<text>Открыть входную дверь в комплекс</text>
</string>


<string id="enc_equipment_planshet">
		<text>Планшет с ручной картой зоны.</text>
</string>
<string id="planshet_name">
		<text>Ручная карта зоны</text>
</string>
<string id="planshet_short_name">
		<text>Планшет</text>
</string>

	<string id="simple_anomsinfo_article_tx">
		<text>Базовые сведения об аномалиях</text>
	</string>

	<string id="simple_anomsinfo_article_text">
		<text>Аномалии это небольшие участки Зоны, в которых серьёзно изменены привычные человеку физические законы. Аномалии производят артефакты - различного рода предметы с уникальными свойствами, за которыми ведут охоту сталкеры. Аномалии, наряду с мутантами, являются ключевой чертой, отличающей Зону от остальной поверхности планеты Земля. Особенности: \n - порождают артефакты при смерти в них монстров \n - при порождении артефакта могут деактивироваться \n - могут быть деактивированы некоторым оборудованием \n - деактивированные аномалии вновь активируются после выброса</text>
	</string>

	<string id="simple_artsinfo_article_tx">
		<text>Базовые сведения об артефактах</text>
	</string>

	<string id="simple_artsinfo_article_text">
		<text>Особенности: \n - для получения полных известных свойств нужно описание образца в ПДА \n - могут иметь разную цену и вес в зависимости от образца \n - могут менять свойства при выбросе \n - при использовании теряют свои свойства \n - полностью разряженный артефакт теряет свои свойства</text>
	</string>

	<string id="simple_mutantsinfo_article_tx">
		<text>Базовые сведения об мутантах</text>
	</string>

	<string id="simple_mutantsinfo_article_text">
		<text>Особенности: \n - некоторые особи боятся огня и источников пси-воздействия \n - некоторые особи, такие как крысы и вороны съедобны (их так-же можно специально приготовить на разводном костре) \n - некоторые особи имеют определённые образцы тканей, которые могут заинтересовать торговцев и учёных (нужна информация о мутанте в ПДА)</text>
	</string>


<string id="dezint_long_first_1">
		<text>Да ты не беспокойся... и не думай мне угрожать тут. У долговцев свой интерес насчёт моих работ есть, и я особо не боюсь насчёт чего либо. Защитят если надо будет. Так что, говоришь поздароваться зашёл? Хм. Сталкер я смотрю? По лицу видно, явно бывалый, небось много повидал... Раз по зоне мотаешься, при случае занеси мне такую штуку. Это так сказать мой основной объект исследования здесь вообще. Скинул фото.. Деньгами не обижу, не волнуйся. Штука редкая, попадается не часто, а мне край как не хватает. Ну бывай.</text>
</string>

<string id="dezint_long_first_2">
		<text>А ты что, поверишь, если я скажу из какой я организации? Ха, не уверен. То, что ты достал артефакт говорит действительно о многом... по крайней мере мне. Я думаю что нам с тобой имеет место продолжить деловое сотрудничество. Вот, как и общеал в качестве награды пять сотен... Спрашиваешь что за артефакт. Ну знаешь... он не простой. Хотя в и зоне встречается.. Истинных его свойств я пока не знаю, однако, это не простая побрякушка, нет. В нём скрыто нечто... что стоит за гранью. Да, здесь в зоне это конечно звучит обыденно, но это действительно уникальный образец по части своих потенциальных возможностей... Давай так, подойди ко мне через день. Я сделаю некоторые опыты с этим образцом. После, если прийдёшь, за следущее поручение заплачу тебе в два раза больше.</text>
</string>

<string id="dezint_long_first_3">
		<text>А то, что даже при помощи частичной активации удалось... В общем тебе это и предстоит узнать - нужен практический эксперимент. Вот, возьми образец. Тебе нужно произвести полную уже активацию данного образца. Как это сделать? Всё очень просто. Нужно воздейтвие сверх высоких температур. Я особо не знаю окрестности, поэтому понятия не имею, где здесь можно получить источник тепла выше чем сотня-другая градусов. А ты ведь уже много чего повидал так? В общем, брось образец в какое нибудь место с повышенной температурой окружающей среды, и пронаблюдай что будет происходить. После же доложи мне что увидишь. Как и обещал, заплачу в два раза больше чем в прошлый раз. Ну всё, иди, буду ждать результатов.</text>
</string>


<string id="enc_zombied_pda_dezintegr">
		<text>...аккумулятор ПДА уже практически сел... думаю это последняя записка. Сколько я уже здесь точно не известно, однако думаю выбраться возможно... ведь здесь слышны звуки! Как будто за стенкой. Там ходит много людей... я кричал, но кажется пока никто не услышал. Думаю мне получится выбраться... я ведь слышал как этот из грузовика смерти что-то подкладывал мне... это из-за него я здесь... ничего, как я отсюда выберусь, я всем расскажу что он из себя представляет. И Генерал,... они думали я не знаю. Главное выбраться, пока запас продовольствия ещё не закончился... ничего, я всем расскажу... Стрелок говорил, с...</text>
</string>


<string id="quest_table_main_text">
		<text>Доска объявлений</text>
</string>


<string id="car_head_info">
		<text>Управление автомобилем</text>
</string>


<string id="car_info_desc1">
		<text>Завести - Z. Управление: WASD. Переключение передач - LCtrl,LShift.</text>
</string>



<string id="car_info_desc2">
		<text>Ручной тормоз - Space. Фары - L. Дверь - T. Багажник - F.</text>
</string>



<string id="car_info_desc3">
		<text>Для работы нужны: Бензин, Аккумулятор.</text>
</string>



<string id="jurn_doki_cely_osoznania_desc">
		<text>Психотропное влияние и зомбирование в глобальных масштабах

1. Невидимое и незаметное влияние. Общие поведенческие акценты на поведение в больших массах людей (города).

2. Воздействие на подпольные политические группировки

3. Создание благоприятной обстановки для официального введения пси-воздействия планетарного масштаба. Коррекция психики, настроения и психического состояния людей в масштабах государства.

4. Коррекция внимания масс людей с целью скрыть, замаскировать информацию о психотропных исследованиях. Вызвать искусственную потерю интереса к парапсихологии.

5. По основным крупным городам есть пси-ключи, которые превратят до 50% населения в биороботов

6. Первые шаги (удачные испытания масштабного влияния на уровне государства) - массовый переход на старую валюту (на советские рубли).</text>
</string>


<string id="jurn_doki_controlory_desc">
		<text>Контроллеры - бывшие люди с внесенными хирургическими и биохимическими изменениями мозга. Они обладают возможностями контролировать другие живые организмы при помощи микролептонных мозговых волн (проще говоря, телепатии). Одеты в полуспортивную обтягивающую форму, преимущественно черного цвета.

1. Полностью немые

2. Отлавливают и зомбируют сталкеров с частями документов

3. Пресекают любые попытки исследователей проникнуть к центру Зоны

4. Контролируют мутантов Зоны

5. Настроили пси-генераторы на зомбирование животных и людей

6. Предпочитают действовать ночами. Однако вполне дееспособны днем.

Все крупные взятия под контроль проводятся ночью.
Группировки
Блокпост
7. Не трогают военных сталкеров</text>
</string>

<string id="jurn_doki_last_zapiska_desc">
		<text>...Под землей лежат тела объединенного сознания их состояние близко в коме. В лаборатории находится одно из тел, контролируемое из-под земли. Оно выполняет их волю, контролирует внешние процессы и обеспечивает тела всем необходимым. Оно является представителем проекта «О-Сознание»... детей «собирало» о-сознание чтобы подготовить себе более мощную смену...</text>
</string>

<string id="journalist_is_you">
		<text>...Журналист?!</text>
</string>

<string id="goavavay">
		<text>Всё-таки уходишь, эх... Даже несмотря на то, что старик отказался дать тебе свои записи о цикличности Ветров безумия. Ты не обижайся на него, он здесь уже черт знает сколько времени, в Зоне. Она для него как... А с чем можно сравнить Зону, не выходя из Зоны? Только с Зоной.</text>
</string>


<string id="goavavay2">
		<text>Я не обижаюсь. Тут вот у меня документы. Я прихватил их в логове клана «Грех». Может, вам сгодятся на что. Все, что мне надо знать, я уже и так знаю, а то, чего не хватает для полноты картины, в них всё равно нет. Отдай профессору. А мне пора.</text>
</string>

<string id="prof_labuda_5">
		<text>Все мы в той или иной форме пытаемся забыть всё, что связано с сильными отрицательными эмоциями, стрессом... Иначе человек просто не выживет... в наших условиях. А если стресс велик... А может, это глобальные воздействия... геофакторов... или... </text>
</string>


<string id="prof_labuda_4">
		<text>А как насчет счастья? Кто из вас счастливей? Кстати, тут недалеко есть городок, и там живут только зомби. А как насчет исполнения желаний? У кого система желаний и восприятие действительности находятся в более гармоничной взаимосвязи?</text>
</string>


<string id="prof_labuda_3">
		<text>Однако вы достаточно дремучи, молодой человек. Нет, под внешним миром я имею в виду мир вне человека, в отличие от его внутреннего мира. Хотя в некотором смысле это можно сравнить и с Зоной. Так вот, откуда у вас такая уверенность, что всё, что вы видите и чувствуете, происходит на самом деле, что ваше восприятие соответствует окружающей действительности, а не индуцировано этой самой окружающей действительностью? Вот, например, зомби - как вы думаете, они видят мир таким же, как вы?</text>
</string>


<string id="prof_labuda_2">
		<text>Смотря как смотреть на этот вопрос, юноша. Вот когда-то давно я работал в одном из известных институтов, занимающихся проблемами управления, у нас там была скромная лаборатория... Собственно говоря, что вы знаете о нашем восприятии информации из внешнего мира?</text>
</string>

<string id="prof_labuda_1">
		<text>Нет, я конечно, убеждён, что это как раз и есть самый настоящий артефакт... то есть то, чего нет. Но! В принципе, его существование не противоречит моей гипотезе о взаимодействии сложных геофакторов, в сумме обретающих совершенно новые свойства, которые практически невозможно предсказать по свойствам составляющих систему объектов...</text>
</string>

<string id="naulagerdocent_1">
		<text>Да... Когда-то это был большой исследовательский лагерь, сюда прибывали добровольцы, доставляли оборудование, но постепенно о нас стали забывать. Сначала прекратился приток добровольцев - что-то там во внешнем мире стало давать сбои.</text>
</string>

<string id="naulagerdocent_2">
		<text>О чём говорить, если тут в Зоне происходит такое... каждый нормальный учёный просто обязан находиться именно здесь!.. Конечно жаль, что совершенно прекратились какие-либо поставки. Наша лаборатория перешла сейчас на автономное существование. Молодые сотрудники постепенно стали уходить в другие места, кто-то вступал в какие-то кланы, кто-то сгинул в недрах Зоны, кто-то погиб, пытаясь раздобыть артефакт позаковыристей. Некоторые стали чем-то вроде легенды Зоны. Например, Безумный Доктор. Это был один из сотрудников одной из лабораторий, здесь в зоне, но он словно бы стал частью Зоны. У него появились особенности, нормальному человеку не присущие. Нет, он не мутант в прямом смысле слова, но что-то такое особенное в нём... Говорят, что он может собирать покалеченных Зоной сталкеров буквально из кусочков. А то даже и одного из останков нескольких. А еще он якобы умеет общаться с зомби и даже возвращать их к нормальной жизни. Правда, говорят также, что делает он это крайне редко, поскольку считает, что зомби вовсе не хотят возвращаться к "нормальной" жизни. А ещё к нам заглядывал парень по кличке... Журналист кажется. - Он был одержим какой-то идеей международного заговора. Всё время бормотал про глобалистов, приплёл сюда каких-то детей...</text>
</string>

<string id="naulagerdocent_3">
		<text>Говорят, есть такие, но толком ничего никто не знает. Вроде есть такой орден. Они пытаются поддерживать статус кво. Их ещё называют Ангелами Зоны, или приверженцами культа монолита. Они охраняют центр, из которого, по слухам осуществляется общее руководство всей жизнью в Зоне...</text>
</string>

<string id="tip_press_button">
		<text>Нажать кнопку</text>
</string>

<string id="greh_leader_key_desc">
		<text>Ключ от сейфа группировки Грех.</text>
</string>

<string id="goplit_pda_dolina_name">
		<text>ПДА Гоплита</text>
</string>
<string id="enc_goplit_pda_dolina">
		<text>Личный ПДА сталкера по кличке Гоплит. Доступ закрыт паролем. Возножно, кто-то из учёных сможет взломать..</text>
</string>
<string id="enc_goplit_pda_dolina_hacked">
		<text>...позавчера не было времени делать запись. Наткнулся неподалёку, на болоте, на Журналиста. Пришлось отнести его к себе в гнездо, и помочь встать на ноги. Зуда, которую берёг для Жабы пришлось пустить в расход. Ну и ладно, на Журналиста не жалко. Он сказал, что уходил от погони, но на вопрос кто именно за ним гнался, предпочёл промолчать. Сегодня распрощался с ним - он зачесал куда-то на север. Куда конкретно и зачем - не знаю, но, по-видимому, собирается встретиться там со своими информаторами. Перед уходом он спросил меня, не заходил ли я в архивы местного НИИ. Его интересовали какие-то бумаги, связанные с поставкой оборудования в лабораторию на территории Радара. Буду рядом - зайду, посмотрю. В случае чего, передам Журналисту при встрече.</text>
</string>

<string id="tip_use_spat_hata">
		<text>Спать</text>
</string>

<string id="enc_rat_food_coocked">
		<text>Приготовленая на огне крыса. Гораздо более питательна, нежели сырая. К тому же, термическая обработка уничтожила все вирусы и паразиты.</text>
</string>

<string id="enc_crow_food_coocked">
		<text>Приготовленая на огне ворона. Гораздо более питательна, нежели сырая. К тому же, термическая обработка уничтожила все вирусы и паразиты.</text>
</string>

<string id="korobok_spichek_desc">
		<text>Коробок спичек. С помощью его можно разжечь костёр. Костёр можно использовать для того чтобы согреться ночью или в дождь, приготовить некоторую пищу, и отпугнуть враждебных монстров.</text>
</string>

<string id="gen_dnev_doki_opis">
		<text>...эксперименты по «Объединенному сознанию» прошли успешно. Связка пяти заключенных дала положительный результат. «Объединенное сознание» или 
«О-Сознание» имело чуть меньше мощности, чем пятикратный человеческий интеллект. «О-Сознание» пробудилось, показав бешеную активность нейронов и почти пятикратную (по сравнению с человеческим мозгом) скорость обработки информации. Предварительно стертая память преступников заполнялась вновь...[нет данных]... меры предосторожность оказались недостаточными. Исследователи не были готовы к подобного рода событиям. При контакте с одним из усыпленных тел группы 
«О-Сознания», попали под контроль два техника и медсестра из обслуживающего персонала. Дальше с невероятной скоростью попал под контроль весь исследовательский блок, в котором проводился эксперимент. Мгновенно среагировав, руководители эксперимента полностью изолировали от внешнего мира весь блок. Через вентиляционные шахты был подан смертельный газ. 28 подконтрольных тел бились в судорогах, пока «О-Сознание» безуспешно пыталось найти путь к спасению. Оно просчитывало варианты спасения, сканируя память тел. Они начали гибнуть, но «О-Сознание» уже обнаружило односторонние окна, через которые группа ученых наблюдала за последствиями эксперимента. При помощи сильного телепатического воздействия группа была взята под контроль и «О-Сознание» уже ничего не смогло сдержать. Персонал подземного комплекса был взят под контроль, мощь «О-Сознания» многократно увеличилась. К «О-Сознанию» подключено около 500 человек...</text>
</string>

<string id="gen_dnev_doki_name">
		<text>Дневник учёного</text>
</string>

<string id="golmar_cos_talksf">
		<text>Хм.. Артефакты мне особо ни к чему, а вот запчасти некоторые нужны. Давай так - принесешь мне костюм убийц, и костюм научный. Плюс автомат p90, и водки бутылок 5. Тогда отдам тебе его. Спецом придержу тебе. Ну или за десять тыщ отдам.</text>
</string>

<string id="enc_psy_stabilizator">
		<text>Снимают воздействия различного рода пси-излучений. По силе транквилизирующего и анксиолитического (противотревожного) действия превосходит другие бензодиазепиновые и абензодиазепиновые транквилизаторы, оказывает также выраженное противосудорожное, миорелаксантное (мышечно-расслабляющее) и снотворное действие.</text>
</string>

<string id="psy_stabilizator_name">
		<text>Пси-стабилизаторы NEURO-A</text>
</string>

<string id="enc_anti_beshenstvo_dog_caps">
		<text>Помогают вылечиться от последствий укуса заражённой собаки.</text>
</string>

<string id="anti_beshenstvo_dog_caps_name">
		<text>Таблетки от бешенства</text>
</string>

<string id="onn_rat_avar_rub_on">
		<text>Включить аварийное освещение</text>
</string>

<string id="lvl_rat">
		<text>Крысиные катакомбы</text>
</string>

<string id="enc_exo_acum_ob">
		<text>Элемент питания сервоприводов для экзоскелета. Для работы необходимо повесить на пояс костюма.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_description_outfit_stalker_golmar">
		<text>Сделан сталкером Голмаром и содержит в себе частицы артефактов. Антигравитационные створки позволяют немного парить над землёй. Увеличены прыжки в высоту и в даль. Можно не бояться падения с 20-ти метровой высоты. Грузоподъёмность +20 кг.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_name_outfit_stalker_golmar">
		<text>Костюм Голмара</text>
</string>

<string id="lvl_mars">
		<text>Ошибка данных</text>
</string>

<string id="glazparentblood">
		<text>Вставной глаз сделанный из стекла.</text>
</string>

<string id="glaz_fila_checked_article_text">
		<text>На стеклянном глазе сталкера по прозвищу Фил был выгравирован код "667". Пожалуй стоит запомнить это..</text>
</string>

<string id="glaz_fila_checked_article_tx">
		<text>Код на стеклянном глазе Фила.</text>
</string>

<string id="golmar_combez_article_text">
		<text>Ремонтник в Баре предлагает обменять уникальный костюм сталкера по кличке Голмар на следующие вещи: \n Костюм убийц \n Научный костюм EX-04 \n Пистолет-пулемёт P90 \n Пять бутылок водки. \n Или на десять тысяч рублей.</text>
</string>

<string id="golmar_combez_article_tx">
		<text>Костюм Голмара.</text>
</string>

<string id="mg_zombie_dnevnik_dead_opis">
		<text>Дневник мёртвого сталкера. Часть страниц размыло из-за трупных разложений, однако часть читабельна. \n 02.04.2012 
	...согласились на экспедицию в город. Может даже выделят их научный костюм. А пока так пойду, куртка не плохая. А, да вспомнил, там же у меня в развалинах за шкафом закрытая комната.. как буду в городе, надо зайти туда. Правда шкаф тяжеловато двигать.. \n 03.04.2012 
	Добрался до базы Свободы. Был только Хром, и пару его ребят из охраны. Говорил что зомби перед выбросом в городе звереют, и лучше за часок-другой до начала где-то сныкаться. Ну, буду иметь ввиду. \n 02.04.2012, 23.40
	Нашёл эту чёртову квартиру о которой сказал Профессор. Да, похоже тут раньше был кто-то из них. Пару приборов осталось. Ну да ладно, аккумулятор я сменил, а сейчас переночую тут. Как раз ещё дверь на рубильнике работает. \n 03.04.2012, 03.14
	Проснулся от стука в дверь. Через щель заметил трёх зомбированных. Ломятся.. Буду надеяться что хотябы к утру они свалят. \n 03.04.2012, 08.45
	Не хотят уходить.. чуют гады... Твою мать, попробую проскочить.  \n 03.04.2012, 12.31
	Да, денёк не задался как-то совсем. Один гнилой немного таки да прокусил куртку. Рана покрылась белой пеной.. хреново.  \n 03.04.2012, 16.05
	ПДА здох. Ха, а ведь хотел же купить запасной аккумулятор у Бармена...  \n 03.04.2012, 20.15
	Темнеет. Только эта красная лампочка, и вой зомби. Рана болит. Покрылась язвами.. И зачем я сюда сунулся? \n 04.04.2012, 03.55
	Дверь совсем не поддаётся.. А они всё так и стоят.. ждут... \n 04.04.2012, 5.45
	прошли пару сталкеров не увидели кричал стреляли голова \n
	мапвыошыпиич..ывф..фы.
</text>
</string>

<string id="mg_door_closed_rub">
		<text>Дверь закрыта, похоже на электронный замок. Немного поддаётся, но не открывается. Похоже сюда ломились зомби..</text>
</string>

<string id="pribor_primanka_name">
		<text>Прибор-приманка</text>
</string>

<string id="pribor_primanka_desc">
		<text>Прибор, с помощью которого можно выманить разумное болото. Для активации нужно выложить прибор в нужной зоне.</text>
</string>

<string id="psy_shapka_mg_desc">
		<text>Симулятор мозга зомби, защищает владельца от сильного пси-излучения монстров псиоников.</text>
</string>

<string id="psy_shapka_mg">
		<text>Мозговой симулятор</text>
</string>

<string id="horok_ammo_zink_desc">
		<text>Ящик с патронами который необходимо передать Хорьку.</text>
</string>

<string id="horok_ammo_zink_name">
		<text>Патроны для Хорька</text>
</string>

<string id="horok_rukzak_arts_desc">
		<text>Тяжёлый рюкзак, набитый предположительно артефактами.. Сквозь ткань проходит оранжевое свечение.</text>
</string>


<string id="horok_rukzak_arts_name">
		<text>Рюкзак Хорька</text>
</string>

<string id="tip_flykk_door">
		<text>Открыть вентиль балона</text>
</string>

<string id="gar_train_doki_name">
		<text>Дневник мертвого сталкера</text>
</string>

<string id="gar_train_doki_opis">
		<text>Старый потрёпанный дневник, обнаруженный в кабине ржавого радиоактивного тепловоза, который, по неизвестному стечению обстоятельств, оказался очень далеко от железной дороги. В кабине ещё были найдены истлевшие останки, по-видимому, автора дневника. Судя по записям, он пытался скрыться от ужасов Зону внутри. \n «... В моей черепной коморке всё ещё крутятся голоса. Они не хотят вылезать наружу. Просят выглянуть в окно, посмотреть, что там осталось. Ничего там нет. Ничего. Но я глушу их, ведь я с ума сойду, если выгляну. Там пустота. Без цвета и пространства. А кто выживет, когда пустоту увидит? Никто же. Ничего там нет. Есть только комната внутри меня, и я внутри которого - комната. А по ту сторону - ничего. Совсем ничего. Иногда я слышу, что с той стороны что-то скрипит или рычит. Это всё голос, голос из меня. Там ничего нет, снаружи-то. Ползком передвигаюсь по комнате, чтобы не дай бог пустоту не увидеть. Тело болит. Голова тоже. Счётчик гейгера продолжал орать. 
Я выбросил его в пустоту, чтобы он не мешал»...</text>
</string>

<string id="yantar_mozg_doki_name">
		<text>Документация установки на озере Янтарь</text>
</string>

<string id="yantar_mozg_doki_opis">
		<text>Документы, найденные в подземном комплексе под озером Янтарь. В них говориться о начале работ над искусственно выращенным биологическим пси-излучателем. Самые первые страницы заполнены данными о поступлении биологических материалов: собаки припятчан, оставшиеся после эвакуации, или волки, которые расплодились в чернобыльских лесах. Однако если верить некоторым записям, уже на тот момент были сомнения, что их не хватит на продолжительные исследования, поэтому активно шёл поиск нового источника биоматериалов. В приложениях находится коллективное фото работников комплекса рядом с прибором для поддержания жизнедеятельности отрубленной головы у собаки. Некоторые лица учёных зацензурены. На последних страницах есть список первой полугодовой смены исследователей, а так же полный список инструкций для них, предписанный руководством.</text>
</string>

<string id="agro_pda_pilot_name">
		<text>ПДА пилота</text>
</string>

<string id="enc_equipment_agro_pda_pilot">
		<text>ПДА, найденный неподалёку от института МедПрибор у военного вертолёта. Судя по всему, карманный персональный компьютер изначально принадлежал его пилоту. Вертолёт обследовал Кордон, Свалку, Тёмную Долину и окрестности НИИ прежде, чем попасть в аномалию и совершить аварийную посадку. На ПДА отмечены многие крупные объекты на юге Зоны. Эти данные не попали в руки командования Периметра и вряд ли когда-нибудь попадут, поэтому можно не бояться дальнейшего их продвижения вглубь Зоны. Можно попытаться перенести отметки, сделанные пилотом на свой ПДА самому - лишней такая информация точно не будет.</text>
</string>

<string id="tip_use_drink">
		<text>Пить</text>
</string>

<string id="dc_psy_offfffff_article_tx">
		<text>Излучение в Светлом Луче</text>
</string>

<string id="dc_psy_offfffff_article_text">
		<text>Лидер группировки "Свобода" по кличке Хром, попросил меня отключить брошенную учёными пси-установку. По его словам, дом, где распологались учёные находится на юго-востоке. При этом, в той области обнаружено скопление сверхсильной радиации. Поэтому нужно подготовиться к этому как следует..</text>
</string>

<string id="tip_use_kk_luk">
		<text>Спуститься вниз</text>
</string>

<string id="tip_use_kk_door1">
		<text>Войти</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_wpn_vintorez_gravi">
		<text>Винторез с сильными гравитационными свойствами. Экспериментальный образец.</text>
</string>

<string id="car_accum_name">
		<text>Автомобильный аккумулятор</text>
</string>

<string id="enc_car_accum">
		<text>Аккумуляторная батарея, необходимая для запуска двигателя автомобиля.</text>
</string>

<string id="zakazy_scientific">
		<text>Заказы научных групп</text>
</string>

<string id="jurnalist_ab_monolit_sk">
		<text> Нет никакого Монолита. Нет и никогда не было, Стрелок. Да и ты сам мне это
рассказывал, когда мы на окраине Радара были. Очевидно, что Монолит - очередная
психотропная установка, которую построили как последний уровень обороны. Обороны
кого и от чего спросишь? От сталкеров, конечно. А вот кто организовал оборону - уже
загадка. Ты это знал, но не успел мне об этом поведать. Что скажешь насчёт слухов об
исполнении желаний - сказать тут что-либо очень трудно. Кто-то, возможно, добрался
до Саркофага и смог загадать желание у Монолита. Но больше этих сталкеров в живых
нет. Вероятно, их накрывает выброс, вызванный загаданным желанием. Не знаю, можно ли как-
нибудь разобраться с теми, кто за всем этим стоит... Ведь это мы долгое время и пытались с
тобой узнать. Насколько я знаю, ты пытался добраться до "них" во время той
вылазки,но... ты стал дваждырождённым. Ведь так тебя называют сталкеры, верно? Не
знаю, что тогда пошло не так. Может, Монолит не последняя линия обороны? Может,
есть ещё одна и мы про неё не знали? Знаешь... Я считаю, что есть ещё одна установка.
Там, за Станцией. Но где именно - уже загадка. Загадкой остаётся и место, откуда
установку можно отключить. Я пока попробую связаться с одним человеком, которому я
полностью доверяю - он поможет мне разобраться с этим. Ты, Стрелок, можешь
попробовать пробраться в Центр Зоны снова. Если что-то узнаю - свяжусь с тобой.</text>
</string>

<string id="jurnalist_ab_chsto_privelo_v_zonu_sk">
		<text>Знал бы ты, Стрелок, в который раз я тебе это рассказываю... Я до Второй
Катастрофы в посёлке близ ЧЗО работал. В редакции. Печатала она что-то для кого-
то... Сейчас я уже не в состоянии вспомнить что и кому именно - Зона почти все
воспоминания о Большой Земле стёрла. Помню, что какая-то жёлтая пресса, где часть
статей лично мэром спонсировалась. А потом понеслось, первые тревожные звоночки
пошли. Что-то здесь случилось, раз военные в таком количестве прибыли. Это я как сейчас
помню - четыре грузовика солдат в наш посёлок завезли. Штаб двухэтажный за два дня
отгрохали, представляешь? А мэр тот самый весь день бледный ходил. Отправился я на
КПП - там уже и колючую проволоку раскрутили, мины на подъездах к городу... На все
вопросы отнекиваются, говорят: "Не положено отвечать. Даже Журналюгам". Да, так и
говорили. А потом... Из соседнего посёлка дети ушли. Все. Ночью, когда родители спали.
Даже младенцев не осталось. Наутро шум поднялся, мамаши на военных бросаются -
решили, что они детей забрали. Военные сами в не знали, что и как. А может просто виду
не подавали. Поехал я, значит, в тот посёлок. Уже от нашей газеты. Собрался местных
расспросить, с представителями внутренних органов пообщаться. Ни те ни другие ничего
не помнят. Начисто. Будто у всех память стёрли. Не всю, выборочно. Но про детей они
вообще ничего не помнят. Некоторые даже имя вспомнить не смогли. Менты-то, конечно,
на водяру грешили - народ в том посёлке пьющий был жутко. Но я пообщался с
некоторыми знакомыми оттуда, ярыми трезвенниками... Нет, не массовая попойка была 
- похищение. Что я у них узнал, спросишь? Ничего полезного. Пришлось ждать. И я ждал. Дети
уже и из других посёлков начали исчезать. Тот же диагноз - никто ничего не помнит и
никто ничего не видел. Кто-то смог уехать в другой город, опасаясь за ребёнка, а кто-то
так и остался в родном посёлке, считая, что лучше никто ребёнка защитить не сможет.
Так все до Второй Катастрофы считали. Автобусы приехали, людей эвакуировать начали.
Ты представить себе не можешь, какая тогда паника была. Думали, что ещё один реактор
рванул. Некоторые старожили с восемьдесят шестого живут. Они-то вспомнили, как
тогда было - военные приехали на следующий день после аварии, а эвакуацию гораздо
позднее объявили. А в нашем случае дела, выходит, ещё хуже обстояли: военные-то давно
приехали, а эвакуировать народ только через два месяца стали. Сосед мой, когда я его в
последний раз видел, всё высчитывал чего-то. Интересовался у знакомых, как дозу он
получить успел. Не знали мы, что тут на самом деле творилось в те дни. А во мне прямо
тогда мысль возникла - если дети куда-то и ушли, то только в Зону. Не может такого
быть, чтобы эти два события не пересекались. Решил однажды ночью - проберусь в Зону.
Хотя бы на один день, просто обстановку разведать. Я же тогда аккурат перед военным
первым прорывом туда двинул. Издалека наблюдал, как все они в аномалиях гибли. Часть
БТРы побросала. Те самые, что на дороге к центру часто встречаются. Углубился я в Зону
и всё, труба. Будто воспоминания о Большой Земле что-то отрезало. Медленно, чтобы
незаметно было. Что-то осталось. Самое важное: имя помню, кличку, как есть, пить, с
оружием обращаться. С людьми, благо, ещё могу коммуникацировать. А вот название
газеты нашей я вспомнить не могу. Не могу вспомнить то, что у нас в столице творится.
Да что там, события в столице - я само название её вспомнить не могу... Возможно,
Зона отбирает наши воспоминания? Выборочно, я думаю. Отбирает одни, а другие
закрепляет так, что из головы не выбросишь. Я вот помню, что журналистом раньше
был. Помню посёлок, соседа моего, детей. А в голове одна и та же фраза вертится: найди
детей. Покоя не даёт. И ведь не успокоюсь, пока не найду. Удерживает меня Зона детьми.</text>
</string>

<string id="jurnalist_what_do_next_sk">
		<text>На Большую Землю мне всё равно нельзя. Зона удерживает. А я многое о Зоне знаю - о
лабораториях, о том, что ближе к Центру творится. Нет мне пути назад.</text>
</string>

<string id="jurnalist_what_about_childs_sk">
		<text>Знаю, что незадолго до первого выброса все дети ушли из посёлков близ границ
нынешней Чернобыльской Аномальной Зоны. Ушли в Зону. Вероятно, они находятся в
центре, по ту сторону установки Ветров безумия. На юге уже все места на карту
занесены, а вот на севере, где было не так много человек - там вполне могут быть.
Что-то произошло там, в центре, что приманило детей в Зону. Только детей, а не
взрослых. А вот что за метаморфозы произошли здесь с ними и превратили их в карликов
- уже загадка. Я уверен, что без этих лабораторий в центре Зоны не обошлось.</text>
</string>

<string id="jurnalist_what_about_thirdborned_sk">
		<text>Сложно сказать. С одной стороны - это сталкерские байки, в которые только новички
у Жабы верят. А с другой - мы находимся в Зоне, где возможно всё. Может, ты и правда
являешься Избранный, способным изменить мир. </text>
</string>

<string id="uchenie_holmy_start_article_text">
		<text>В районе Тихих Холмов пропала одна из мобильных научных групп. Необходимо попытаться найти их, и по возможности узнать что с ними произошло.</text>
</string>

<string id="uchenie_holmy_start_article_tx">
		<text>Пропавшая научная группа</text>
</string>

<string id="prof_silgrav_start_article_text">
		<text>Профессор с научного компекса на озере просит для установления делового разговора два сильных гравитационных артефакта.</text>
</string>

<string id="prof_silgrav_start_article_tx">
		<text>Просьба Профессора</text>
</string>

<string id="find_af_night_star1">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №1</text>
</string>

<string id="find_af_night_star2">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №2</text>
</string>

<string id="dok_mag_2sht">
		<text>Учёным из группы, которая занимается исследованием артефактов группы Магнит требуется для дальнейших исследований два таких артефакта.</text>
</string>




<string id="find_af_night_star3">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №3</text>
</string>

<string id="dok_mag_3sht">
		<text>Учёным из группы, которая занимается исследованием артефактов группы Магнит требуется для дальнейших исследований два таких артефакта, плюс артефакт Электрический Шар.</text>
</string>



<string id="find_af_night_star4">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №4</text>
</string>

<string id="dok_mag_4sht">
		<text>Получил некий результат от учёного группы Магнит в виде артефакта. Задача состоит в том, чтобы кинуть этот артефакт в аномалию типа Электры, и полученый результат принести обратно для изучений...</text>
</string>




<string id="find_af_night_star5">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №5</text>
</string>

<string id="dok_mag_5sht">
		<text>Очередной заказ на артефакт, но, тут меня попросили достать нечто особенное сверху... Боеприпас для винтовки Гаусса. С виду обычная кассета, с любым количеством зарядов.</text>
</string>


<string id="find_af_night_star6">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №6</text>
</string>

<string id="dok_mag_6sht">
		<text>Странный заказ... Принести обычный Винторез для учёных? К чему бы это...</text>
</string>


<string id="find_af_night_star7">
		<text>Заказ научной группы "Магнит" №7</text>
</string>

<string id="dok_mag_7sht">
		<text>А эти ботаны не так просты... на военных работают. Что-ж, игрушки военных для сталкерского дела всегда полезны... Нужно настрелять из опытного образца Винтореза с сильными магнитными свойствами несколько сотен выстрелов, и принести им обратно.</text>
</string>



<string id="jornal_1_desc">
		<text>Документы с НИИ МедПрибор. На обложке написано, что это основная часть документов, и где-то находится прикладная. Внутри, помимо планов складских помещений с опасными биологическими материалами и списком персонала института, можно найти указания руководителя научных работ:
"В связи с тем, что часть подопытных из отдела био-селекции и евгеники (заведующий отделом - Л. П. Романюк) представляют опасность персоналу, на совещании было принято решение по организации хранилища био-отходов, непригодных для дальнейшей работы. Предварительно умерщвлённые био-отходы, что остаются после экспериментов, следует вывозить с территорий исследовательских работ на грузовиках к месту захоронения (кладбище техники Рассоха). На месте захоронения отходы следует закапывать под слоями металлического хлама и щебня, в избытке находящимися неподалёку. Железнодорожный ангар предстоит переоборудовать в склад био-отходов для сортировки. Высока вероятность, что эти захоронения вблизи водоёма приведут к заметному ухудшению экологической обстановки в этом регионе, поэтому следует привести коллекторы железнодорожного ангара в пригодное состояние, для фильтрации воды. Все последующие директивы по захоронениям и фильтрации воды были отправлены руководству железнодорожного объекта.".
\n
Пометка карандашом - "Первая часть кода управления - 65".
</text>
</string>

<string id="jornal_2_desc">
		<text>Документы со Свалки. На обложке чёрной гелевой ручкой сделана пометка "Лично в руки". Среди бесконечных директив по устранению неполадок в системе коллекторов и списка персонала склада, что насчитывал около ста фамилий, есть записи о захоронениях и приёме био-отходов с территорий исследовательских работ:
"Свежая партия биологических материалов с НИИ МедПрибор получена и переходит в наше распоряжение. Для захоронения отходов привлекли военнослужащих, занимающихся охраной складов севернее завода "Росток" (приблизительно час езды на машине  от вышеуказанного объекта). Помимо прочего, пришлось выпросить из складских гаражей ещё пять грузовиков для транспортировки отходов в связи с тем, что предыдущие машины уже "грязные" и не годятся для дальнейшей эксплуатации, поэтому их ожидает утилизация на нашем могильнике. По новым же машинам уже всё обговорено, документы подписаны, а копии документации находятся в архиве, в главном здании складов. Оригиналы документов будут высланы в архив НИИ на следующей неделе".
\n
Пометка карандашом - "Вторая часть кода управления - 76".
</text>
</string>

<string id="jornal_3_desc">
		<text>Документы с НИИ МедПрибор. На обложке написано, что это прикладная часть документов, и где-то находится основная. Практически ничего интересного за исключением того, что эти документы подписаны техническим директором по безопасности объекта уже после Второй Катастрофы:
"После повышения аномальной активности в регионе и потери связи с рядом северных лабораторий (Комплекс zx-06, Лаборатория "Центр", zx-10) руководством Научно-Исследовательского Института принято решение об эвакуации персонала и консервации института. Любая попытка побега с режимной территории будет караться смертью. Охране объекта уже выданы все указания по борьбе с нарушителями. Ей следует ликвидировать  все био-материалы исследований на месте, дабы избежать утечки. Далее следует дальнейшая транспортировка био-отходов на могильник Рассоха для дальнейшего захоронения. Архив Института проверить на наличие компрометирующих данных и уничтожить их до прихода войск. После проведения всех процедур по консервации объекта, персоналу Института следует прорываться к Лаборатории "Центр", вне зависимости от аномальной активности в её регионе для стабилизации эксперимента и ликвидации его последствий". 
\n
Пометка карандашом - "Третья часть кода управления - 82".
</text>
</string>


<string id="jornal_4_desc">
		<text>Документы с Тихих холмов. Копии. Оригиналы могут быть давно  уничтожены. Под обложкой находятся показания электроэнцефалограммы с пометками, сделанными чёрными маркером. Рядом с результатами графической записи есть отчёт о поездке к исследовательскому комплексу на одном из островков озера Янтарь.
	"В ходе демонстрации работы биологической установки ZX-08 с уникальным (на данный момент) образцом искусственно выращенной биомассы (образец Я-1М) не было замечено никаких нарушений. Исследовательский отдел предпринял все меры предосторожности при активации установки: присутствующим были розданы скафандры первого уровня сохранности и медикаменты с ампулами препаратов пси-блокираторов (на случай, если демонстрация выйдет из-под контроля). Испытуемые из 1269-бис подверглись действию поверхностного пси-излучения. Любые попытки воспрепятствовать контролю над собой блокировались на ментальном уровне. На этих же испытуемых было проведено испытание полей с разнонаправленными векторами ускорения (гравитационных концентратов). Итоги эксперимента записаны на плёнку. Копию плёнки получить не удалось, поэтому она на данный момент хранится в архиве исследовательского комплекса. Помимо прочего, там же находятся и записи предыдущих экспериментов и демонстраций".
\n
Пометка карандашом - "Четвёртая часть кода управления - 27".
</text>
</string>


<string id="jornal_5_desc">
		<text>
Документы с озера Янтарь. Толстая папка, набитая научной документацией. Явно имеет ценность для того, кто разбирается в бесконечном потоке сухих цифр, графиков и схем устройства излучателя. Под слоем бумаг, частично превратившихся в пыль, есть плёнка с записью проводимых испытаний. Без необходимого оборудования просмотреть её невозможно. Также есть письмо руководителю лаборатории «Центр», которое, по-видимому, так и не было отправлено получателю. \n
«Недавно демонстрировали нашим дорогим гостям работу искусственно выращенного биологического пси-излучателя. Всё прошло успешно, никаких замечаний получено не было. Идём впереди графика и почти обогнали по мощности излучатель Кайманова. Для этого, по правде говоря, пришлось увеличить био-массу приблизительно на четверть, используя подопытный биологический материал, а это значит, что придётся снова обращаться к Пахло за всем необходимым. Прошу, уговорите его на ещё одну партию заключённых из его колонии. Подопытных для «Радуги» поставляют бесперебойно и по первому требованию, а для нашей лаборатории их приходится выпрашивать! Будто назло мне. Я-то знаю, что этот ресурс у нас в ближайшее время не иссякнет, так что не надо говорить про ограничения. Кстати говоря, недавно был у них на демонстрации, в комнате персонала, что у главных излучателей. Сведения об испытаниях находятся там, так что советую и вам как-нибудь ознакомиться. Там у Кайманова как раз недавно проблемы с охлаждением установки возникли. Говорит, что вся соль в герметичности цистерн с азотом. Раз уж на то пошло, то расспросите его, что там. Он-то вам всё расскажет, ха-ха».
\n
Руководитель Лаборатории ZХ-52, Приходько Павел Степанович. \n
Пометка карандашом - "Пятая часть кода управления - 18".
</text>
</string>


<string id="jornal_6_desc">
		<text>Документы с Радара. Титульный лист кто-то вырвал, но зато все остальные на месте. На каждой странице присутствует печать «засекретить», под которой стоит подпись «Д. М. Кайманов». На самом дне папки лежит конверт. Адресатом является всё тот же Кайманов.
	«Дмитрий Михайлович, ну как же так-то, а? Ведь обещали же Вы, что больше никаких побегов биологического материала не случится. Мы их в вашу лабораторию поставляем по первому требованию, а вы их теряете. Не так давно нашли одного у МедПрибора. Скажите спасибо, что ещё вернули его вам, а не отдали Приходько или не вернули обратно Пахло. Кстати, слышал, что Приходько всё грозится мне жалобу на вас накатать. За несоблюдение техники безопасности во время крайней демонстрации. Дескать, препараты не были всем вручены, в защите дырки имеются. А установка эта ваша, цитирую, «вообще никуда не годится - сплошные затраты на оборудование и систему охлаждения». Подозрительно то, что в отчётах о работе вашего персонала говорится совсем другое. Заеду после испытаний установки «Центра» - лично разберусь. И последнее по счёту, но не по значимости. До меня слухи дошли, что Вы опять документы во время поездки по Припяти теряете. Уже во второй раз за полгода. Вам первого раза не хватило? Лично забирать их из Припятской школы будете. Как и когда меня не интересует».
Вадим Михайлович Чубко \n
Пометка карандашом - "Пятая часть кода управления - 05".
</text>
</string>


<string id="jornal_7_desc">
		<text>Документы с Припяти. По идее они должны были покрыться толстым слоем пыли за всё то время, пока находились здесь, но кто-то не так давно листал их и делал пометки карандашом. Последняя запись была сделана совсем недавно: «Стрелок, я буду на территории, где хозяйничает группировка Свобода. Найди меня в одном из домов на окраине города. Буду ждать. Рад, что ты вернулся. Поторопись. Журналист». Эта запись была поверх старой тетради, владелец которой прежде использовал её как личный дневник: \n

«Странное место они выбрали для установок. Почва абсолютно непригодна для работы и жутко радиоактивна. Нам пришлось надевать скафандры, которые обычно носит персонал ЧАЭС, чтобы не схватить большую дозу. Даже сейчас, сидя в комнате отдыха, я не хочу брать еду, которую тут предлагают. Благо, тут никто не будет беспокоить. Вадим Михайлович провёл полную экскурсию по лаборатории «Центр». Описал принцип работы установки и её цели. Её масштабы действительно завораживают, мой излучатель и в подмётки не годится. Особенно меня поразили его генераторы на поверхности. Подходить к ним близко нам не разрешили - фон рядом с ними просто зашкаливает. Страшно подумать, что в будущем будет с теми, кто эти генераторы сейчас настраивает на работу. Или с их потомками. Вадим Михайлович продемонстрировал работу установки. Для этого к ней пришлось подключить десять сотрудников лаборатории, включая самого Вадима Михайловича. Из наблюдательного пункта мы следили за происходящим. Вадим Михайлович всё хвалился, что ухватит Бога за бороду. В этот раз он не просто схватил её, но и вырвал её с корнем».
\n
Пометка карандашом - "Пятая часть кода управления - 88".
</text>
</string>

<string id="dolina_prelaba_doki_name">
		<text>Выписка из киевского филиала лаборатории №15</text>
	</string>


<string id="dolina_prelaba_doki_opis">
		<text>Выписка из протокола 42 заседания руководителей киевского филиала лаборатории №15 от 09.09.96 \n Присутствовали: 

Директор сети исследовательских лабораторий - Франкевич С.К.
Руководитель киевского филиала лаборатории №15 - Картеевич И.Л.
Заместитель руководителя киевского филиала лаборатории №15 - Лавриков А.Г.

Постановили: признать дальнейшую работоспособность киевского филиала лаборатории №15 недееспособной. Основание: отсутствие финансирования, частичная утечка информации по разработкам лаборатории, угроза существования остальных секретных объектов, недоверие к персоналу.

Дальнейшие шаги:
- персоналу лаборатории немедленно произвести копирование отчётов работы лаборатории. Уничтожить оригиналы документов с грифом секретно;
- передать все имеющиеся документы профессору Чубко К.П;
- всему персоналу, начиная от руководителя киевского филиала и заканчивая лаборантами и уборщицами, пройти процедуру Б, в целях дальнейшего сохранения секретности разработок. Процедуру проводить при малой мощности (~100 Джиговатт);
- в случае, если кто-то из персонала окажет сопротивление, то необходимо принять меры;
- следить за психическим состоянием персонала на протяжении 3х месяцев после проведения процедуры Б;
- о результатах проведения процедуры Б передать профессору Чубко К.П.

Секретарь заседания

Лаврентьев А.Л.
</text>
	</string>

<string id="radar_kompleks_doki_name">
		<text>Переписка</text>
	</string>


<string id="radar_kompleks_doki_opis">
		<text>Лично. Начальнику строгого режима 1269-бис Пахло К.П. \nКирилл Петрович, снова обращаюсь к вам с просьбой. Меня заинтересовала одна овца из вашего хозяйства. Индекс: 115. В. Д. Кривошеин. Хотелось бы получить его досье в ближайшее время, а желательно и его самого. За этого кадра готовы дать несколько больше, чем за отдельного заключённого, но в этот раз уже после получения экземпляра. Транспортировку снова предоставьте нам - на КПП ваших людей уже начали подозревать.

Проф. Чубко В. М. 


Не имею ни малейшего понятия, откуда у вас списки наших заключённых, но должен заранее оговориться, что и знать не хочу. Досье из архива прикрепить не могу - на днях будет проверка, поэтому напишу здесь основные данные: Виктор Давидович Кривошеин, 1968 года рождения. Организатор и главный идеолог религиозной группы «Серые братья». Занималась группа сектантской деятельностью. Среди участников секты были замечены отдельные случаи разбойного нападения с летальными исходами и каннибализм. Здесь с 1996 года, пожизненное лишение свободы. Кривошеин проходит сеансы психотерапии, однако прогнозы от наших психологов неутешительные. Переслать вам этого кадра постараюсь как можно скорее.

Искренне Ваш, Начальник строгого режима 1269-бис, Пало К.П.

P.S. От себя добавлю следующее: о прошлом Кривошеина в досье нет практически никаких данных. Однако мне удалось узнать из своих источников, что до возникновения религиозной организации, он работал в некоем институте, который занимался проблемами самоуправления. Вероятно, после развала СССР, институт прикрыли, а биографию сотрудникам «подчистили». Впрочем, не мне Вам про это рассказывать.

P.S. 2. «Верхи» историю с тем маршем «братьев» в столице до сих пор пытаются замять, чтобы о ней никто не вспоминал. Полагаю, Вы помните об этом событии...</text>
	</string>

<string id="mg_monolitovec_doki_name">
		<text>Дневник Монолитовца</text>
	</string>


<string id="mg_monolitovec_doki_opis">
		<text>Мы очень далеко отошли от ЕГО чёрного ослепительного сияния. Его зов слышен, но, по правде говоря, уже не так сильно, как на Севере, в ЕГО владениях. Закрепились в каком-то подвале. Наружу стараемся выходить как можно реже. Братья говорят, что в этом городе ни в коем случае нельзя выходить на главную площадь, потому что стрелки неверных усеяли крыши города. Когда-нибудь и сюда доберётся мощный кулак Монолита, принеся нам триумфальную победу. А пока нам только приходится стаскивать сюда подкрепления. Вторая группа должна скоро явиться сюда, что хоть немного усилит наше присутствие в этом секторе. Минут пять назад старший брат предупредил, что скоро надо будет спускаться в коллекторы города, откуда можно будет нанести удар по еретикам в здании Коопторга. Но перед этим надо будет разобраться с крысами-людоедами, что заселяют коллектор.</text>
	</string>

<string id="gar_postroika_dnevnik_opis">
		<text>Тетрадь на пружинах, обнаруженная у трупа сталкера на Свалке. Исписана только первая треть тетради, остальные листы остались нетронутыми. Судя по тому, что записи резко обрываются, смерть настигла сталкера в тот момент, когда он делал последнюю запись в дневник. \n "Хорек - скотина. Верить ему точно нельзя - так и скажу Бармену, когда до Бара доберусь. Говорил, что на Свалке спокойно все, только километры железа и аномалий. Хрен там. Братки еще на подходе гоп-стопнули. Пришлось хабаром делиться. С голой жопой оставили - как мне теперь на МедПрибор идти? Жаба прибьет, если документы не достану. Видимо, придется в бар сначала зайти, чтобы оружие достать, а уже потом...</text>
	</string>


<string id="gar_postroika_dnevnik_name">
		<text>Дневник погибшего сталкера</text>
	</string>

<string id="st_power_fists">
		<text>Силовые кастеты</text>
	</string>


<string id="enc_weapons1_power_fists">
		<text>Силовые кастеты. В конструкции оспользуются элементы сильного гравитационного артефакта.</text>
	</string>

<string id="scintific_pda_military-pda1">
		<text>Специальный ПДА члена военной научной группы. В наличии имеются основные сведения об артефактах, а так же зашифрованные координаты.</text>
	</string>


<string id="hands_gravity_mane">
		<text>Перчатка</text>
	</string>


<string id="hands_gravity_desc">
		<text>Гравитационная перчатка это новый экспериментальный вид оружия, который наносит повреждения при помощи сил гравитации. Разработана учеными на основе теории гравитационных полей. Может притягивать и отталкивать предметы, действует сквозь стены. Предельное расстояние 30 метров. Чем ближе объект, тем сильнее действие перчатки. \n Возможности:
\n 1.Резко притянуть к себе объект. 
\n 2.Ударить и толкнуть объект</text>
	</string>

<string id="bar_barman_kamaz_doki_name">
		<text>Путевой журнал</text>
	</string>


<string id="bar_barman_kamaz_doki_opis">
		<text>Тетрадь в клетку, найденная в бардачке камаза. Её прежний владелец по какой-то причине вырвал первые страницы, поэтому выяснить, когда именно он начал вести дневник не представляется возможным. Судя по со самой первой сохранившейся дате, он занимался перевозками оборудования и персонала ещё до второй катастрофы. Среди накладных и списков оборудования встречаются координаты некоторых лабораторий, которые обменивались между собой информационными и биологическими материалами. Последняя запись была сделана два года назад: 
"Военные сталкеры теперь по каждой тачке огонь открывают с тех пор, как Грузовики Смерти появились. Хреново. У их базы подобрал какого-то сталкера, зацепило его, когда эти уроды заметили. Везунчик - до сих пор понять не могу, как услышал его. Представился Стрелком. Думал отвезти его в лагерь учёных - там бы его быстро на ноги поставили, но тот учёным не доверял, как оказалось. Сказал: "к Доктору вези..."</text>
	</string>

<string id="st_hand_torch">
		<text>Ручной фонарь</text>
	</string>


<string id="enc_weapons1_hand_torch">
		<text>Обычный ручной фонарь. Не требует подзарядки. Можно использовать в качестве оружия.</text>
	</string>

<string id="tip_use_bar_doska">
		<text>Посмотреть доступные задания</text>
	</string>



<string id="actor_killer">
		<text>Убийца</text>
	</string>


<string id="af_magnet_drop_q1_desc">
		<text>Для завершения эксперимента, данное аномальное образование необходимо кинуть в аномалию типа "Электра".</text>
	</string>



<string id="af_magnet_drop_q2_desc">
		<text>Результат воздействия аномалии "Электра" на объект эксперимента. Нужно отдать его для дальнейших исследований.</text>
	</string>

<string id="enc_weapons1_wpn_knife_old_rotten">
		<text>Старый армейский клинок, с массивным лезвием.</text>
	</string>


<string id="esc_dead_kolodetz_article_tx">
		<text>Пропавший курьер</text>
	</string>



<string id="radbun_razradnil_nado">
		<text>Кажется здесь нужен разрядник чтобы пройти дальше..</text>
	</string>


<string id="tips_jaba_no_go_lvl12">
		<text>Жаба: Не вздумай идти сейчас туда.. Место гиблое, уровень ПСИ-активности зашкаливает. Я тебя предупредил сталкер.</text>
	</string>


<string id="cod_on_podz_rostka_tx">
		<text>Воспоминание о коде</text>
	</string>

<string id="cod_on_podz_rostka_text">
		<text>Вспомнил какой-то код... 3781.... Кажется какие-то туннели.... Росток..?</text>
	</string>


<string id="feskul">
		<text>Что? Мы не занимаемся этим.. Откуда у вас эта информация? Хотя, может тот кто сказал вам об этом имел ввиду лагерь на болотах. Там да, довольно часто вертолёт со снаряжением бывает. Правда сейчас эта база не работает из-за большого пси излучения..</text>
	</string>

<string id="doc2dolinaapp_desc">
		<text>Согласно директиве ЦК КПСС, территории, оказавшиеся внутри зоны безусловно обязательного отселения (далее - ЗБОО) в радиусе десяти километров от места Аварии, а также ряд объектов инфраструктуры и городов двойного назначения (завод «Юпитер», г. Чернобыль-2, Чернобыльская Атомная Электростанция им. Ленина, комплекс «Янтарь») вместе со всей документацией передаются под управление правительственной организации МОСТ (Министерства Обороны и Секретных Технологий). Первоочередные цели вышеуказанных объектов на начало 1987 года: проведение проектов «Небо-2», «Прикрытие», разработка средств психотропной обороны и нападения, генетические исследования, испытания в области вихревых потоков и электромагнитных аномалий в различных районах мира и разработка новых видов энергии. Принято решение о первом тестовом запуске установки специального назначения РД-100 (она же - «Русский дятел», Загоризонтная радиолокационная станция «Дуга») в условиях повышенной радиационной обстановки.</text>
	</string>



<string id="doc2dolinaapp_name">
		<text>Документ №477</text>
	</string>

<string id="empty_butilka_arg_zam_name">
		<text>Ёмкость</text>
	</string>



<string id="empty_butilka_arg_zam_desc">
		<text>Сюда можно набрать какую либо жидкость.</text>
	</string>


<string id="ametist_bazag_fin">
		<text>Ого! Местная легенда, здесь, у меня в мастерской! Ну дела.. Я Аметист. Занимаюсь ремонтом оружия и снаряжения.. Сам ведь знаешь наверняка что с этим здесь туго, по этому решил вот занятся.., вот к экологам прибился.. А по свалкам да кладбищам отходов мне всегда на нравилось шастать... Ну так тебе починить нужно чего?</text>
	</string>

<string id="arg_jaba_voda_boloto_opis">
		<text>Проба воды с болота на НИИ Медприбор.</text>
	</string>

<string id="arg_jaba_voda_boloto_name">
		<text>Вода с болота</text>
	</string>

<string id="arg_trader_about_zamery_article_tx">
		<text>Проба воды с болота НИИ</text>
	</string>



<string id="arg_trader_about_zamery_article_text">
		<text>От Жабы поступил заказ на пробу воды в болоте что находится на НИИ Медприбор. Сказал что в здании НИИ наверняка должна быть пригодная для замеров тара..</text>
	</string>

<string id="digger_detector_article_tx">
		<text>Детектор для Диггера</text>
	</string>



<string id="digger_detector_article_text">
		<text>Диггеру нужен детектор аномалий. Заряженный. Сказал что на крыше завода один такой припрятан где-то.. При этом сказал о каком-то сталкере с повязкой на глазу. Похоже на развод... хотя.</text>
	</string>

<string id="af_banka_s_holodcom">
		<text>Студень</text>
	</string>



<string id="enc_af_banka_s_holodcom">
		<text>Концентрат аномалии Студень. При разбитии сосуда образуется новая аномалия.</text>
	</string>

<string id="wtf_kurgan_dolina">
		<text>Мессер: Хм.. Это ещё что...</text>
	</string>



<string id="dolina_barman_house_doki_name">
		<text>Наблюдения за изменением иерархии рецессивных признаков</text>
	</string>



<string id="dolina_barman_house_doki_opis">
		<text>Вадим Михайлович, продолжаем проводить испытания в штатном режиме. Ждём вас в нашем хозяйстве, чтобы полюбоваться результатами недавних испытаний. Уже сейчас проводим проверку пород с внедрёнными «дикими» генами. В приложениях к этому письму можете взглянуть на фотографии некоторых образцов: уже чётко видны изменения в опорно-двигательном аппарате и физиологии сенсорной системы. Рекомендую взглянуть и на результаты экспериментов по пересадке гипофиза африканской «гиены» на наших волков. Поражают, не правда ли? Кстати говоря, вчера И. Г. Уралов предложил уже перейти к пересадке гипофиза человека, но мне пришлось от этой авантюры отказаться. У меня тут, простите, квалифицированных Преображенских ещё нет. Куда опытные сотрудники находятся на другом уровне нашей шестой лаборатории. А гипофиз человека, Вадим Михайлович, это вам не шутки! Впрочем, отказаться-то я отказался, но говорить о том, что идея эта отправиться в ящик на долгое время я не буду. В будущем мы планируем перейти на опыты куда серьёзнее.
	К большому сожалению, установка, выделенная вами, не позволяет провести полный ряд процедур длительного концентрированного гравитационного воздействия. Ей просто не хватает мощности. Поймите правильно: другие отделы получают на 20% больше энергии. Даже отдел Макарова потребляет больше, хотя у него в штате только три лаборанта, а занимаются они всего лишь бухгалтерией. Будьте добры, Вадим Михайлович, увеличьте энергообеспечение лаборатории. Скажите своим людям на станции, чтобы в течение месяца они запустили новый четвёртый реактор. Поверьте, это ускорит процесс работы.
	Заведующий отделом биологической селекции и евгеники, Л. П. Романюк
	15.04.1986
</text>
	</string>

<string id="nu_pokushai_hot">
		<text>Покушать</text>
	</string>

<string id="name_black_gravi_recipies">
		<text>Чёрный Грави</text>
	</string>


<string id="black_gravi_recipies_desc">
		<text>Для преобразования необходимы: Сильный гравитационный артефакт и Сильные иголки.</text>
	</string>

<string id="dc_mono1">
		<text>Слушай, у нас тут для тебя одно дело есть. Слышал о монолитовцах? Фанатики местные.. верят что на крышу станции упал толи кристалл, толи монолитная глыба из космоса. Ребята говорят отмороженные они совершенно, никого ближе чем на 30 метров к себе не подпускают, сразу палить начинают...</text>
	</string>


<string id="dc_mono2">
		<text>Вобщем... наши снайпера стали часто замечать их возле дороги ведущей на болота.. Не к добру это парень, чую. Есть подозрение, что где-то там, возле дороги на Болота у них база перевалочная появилась. Ты бы сходил, посмотрел что там... просто понимаешь, мы особо так сказать не конфликтуем, не трогаем друг друга, но всё же фанатики, мать их.. Нет никаких гарантий что завтра они не нападут на нас... Попробуй найти где они обосновались. Снайпера передали, что основная их активность обычно ночью, поэтому, думаю после полуночи есть шанс застать их...</text>
	</string>

<string id="bar_journalist_dnevnik_name">
		<text>Записка Стрелку</text>
	</string>


<string id="bar_journalist_dnevnik_opis">
		<text>Ты снова спас мне шкуру. Уже в который раз? Я уже и со счёта сбился, честно говоря. Так, теперь о главном. Сюда, в этот дом, я больше не вернусь. Появилась информация, что у военных есть выходы к этому городу. А это значит, что теперь меня точно в покое не оставят после нашего совместного «дела» в Долине. Ходят слухи, что некоторые торговцы ведут с армейцами дела, а значит - находиться в городе мне небезопасно. Придётся покинуть убежище и перебраться на север. Я бы и тебе советовал перебираться куда-нибудь подальше от окраин. Но, зная тебя и твою тягу к неприятностям, я понимаю, что мой совет ты мимо ушей пропустишь.
Те документы, что мы достали в Долине, немного проясняют ситуацию вокруг международного исследовательского центра в Зоне. До недавнего времени этот центр действительно существовал, но что с ним стало сейчас - неизвестно. Возможно, он существует и до сих пор. Следует найти его, Стрелок. К сожалению, больше информации об этом центре у меня нет. Яйцеголовые с Янтаря ничего толком сказать не смогли - всё валили на подписки о неразглашении и выдаче государственных тайн. 
Кстати, при случае советую заглянуть к старому знакомому на Болотах. Просил передать, что он добыл у учёных медикаменты, которые ты просил. Будь там осторожен. Сталкеры в баре говорят, что после крайнего выброса там пси-излучение запредельное. Двигайся по другой тропе.	Береги себя, Зоны ради.
	Журналист</text>
	</string>

<string id="gar_doc_thousand_dead_desc">
		<text>Личный состав: 1245 человека. 

Из них: 763 - официальные военнослужащие; 16 - военные сталкеры-проводники. 

Поддержка: 45 Бронетранспортёров (БТР-70), 8 танков Т-64, 3 вертолёта Ми-24. 

Основной маршрут: кладбище техники - Город - Старые Склады - г. Припять - Станция - область F12L. 

Запасной: кладбище техники - Город - озеро Янтарь - Г. Свободный Путь - г. Припять - Станция - область F12L. 

Отступление: не предусмотрено.

Обстановка: Возможно наличие ранее неизвестных аномалий ближе к области F12L. Сопротивление: неизвестно. Вероятно обнаружение останков первой исследовательской экспедиции. 

Цель: прорваться к эпицентру Зоны и уничтожить причину появления смертельных аномальных полей. Остановить рост и расширение аномальных полей Зоны. Обнаружить лиц, причастных к возникновению Зоны.

2009.05.13.
</text>
	</string>


<string id="gar_doc_thousand_dead_name">
		<text>Часть планов и карт одного из погибших отрядов военной экспедиции</text>
	</string>

<string id="esc_zavod_plot_doki_opis">
		<text>Государственная комиссия в ходе проверки научных объектов нарушений не обнаружила. Комиссия заключила выдать разрешение на продление исследовательских работ на территории Чернобыльской Зоны Отчуждения не позднее 02.06.1998 года. В настоящее время научно исследовательский институт «МедПрибор» (расшифровка деятельности см. в прил. **) ведёт разработку оборудования для комплексных аппаратов, применяемых в радиационной онкологии. Из технических данных следует, что аппаратура будет крайне востребована для пациентов с «tumor cordis, casus inoperabilis». Основные достоинства новой аппаратуры: увеличение мер безопасности как пациента, так и лечащего врача во время проведения процедуры, рекордные показатели скорости проведения одной процедуры облучения. В связи с этим, просим изъять из Центрального Архива документы исследований и передать их в картотеку НИИ «МедПрибор» для оптимизации отчетных работ. </text>
	</string>


<string id="esc_zavod_plot_doki_name">
		<text>Документ с чердака</text>
	</string>

<string id="enc_equipment_battery_change_headlamp">
		<text>Батарея для налобного фонаря.</text>
	</string>


<string id="battery_change_headlamp_short_name">
		<text>Батарея</text>
	</string>

<string id="gazeta_otrivok_1_name">
		<text>«Эхо Чернобыля». №3 от 2007 года.</text>
	</string>


<string id="gazeta_otrivok_1_opis">
		<text>... Первые сообщения о пропаже детей из посёлка, находящегося близко к периметру Чернобыльской Зоны Отчуждения, поступили в отдел МВД Иванковского района только на следующее утро. Ни распространение ориентировок, ни помощь волонтёров не дали многообещающего результата. Координаторами спасательных групп было решено увеличить площадь поиска в три раза. 
	«В случае, если пропавших без вести детей не удастся найти в течение трёх недель, то поиски придётся свернуть», - предупреждает нас руководитель группы волонтёров в секторе А8.

\n Представителями правоохранительных органов была выдвинута версия, что дети могли отправиться в район ЧЗО, но командование кордона заявляет, что в окрестностях тридцатикилометрового периметра не было зафиксировано ни одного лица, не достигшего совершеннолетнего возраста. На запрос ведущего координатора о разрешении провести поиски детей на территории ЧЗО, командование периметра ответило отказом, ссылаясь на закрытый военный режим территории.
	Фотографии, имена и фамилии можно увидеть на последней странице. Редакция газеты «Эхо Чернобыля» согласно со спасательной группой предлагает денежное вознаграждение за любую информацию о местонахождении пропавших без вести детей, которая поможет поискам.</text>
	</string>

<string id="ecolog_kogo_tam_door12">
		<text>Ты уже ведь был на заводе? Говорят он пользуется дурной славой среди сталкеров и того, кто залезет на чердак будут преследовать неудачи.. На свалке один парень с перевязаным глазом даже сказал что там когда-то погиб от предательства легендарный сталкер..</text>
	</string>

<string id="ecolog_kogo_tam_door122">
		<text>Ну вообще да.. Дело твое в общем... но мне нужен простой детектор аномалий. Слышал я что там, на чердаке завода имеется один спрятанный в укромном местечке. Если его конечно уже оттуда никто не украл.. Если добудешь, дам тебе пистолет новый под 9х18. Решай сам парень, идти или не идти туда.</text>
	</string>

<string id="ecolog_kogo_tam_door">
		<text>Дверь! Дверь закрывайте, тут не проходная..</text>
	</string>


<string id="barman_hey_slez_ska">
		<text>Ты что, пьян? Слезь оттуда!</text>
	</string>


<string id="city_fake_dnevnik_name">
		<text>Документ о исследовании саркофага</text>
	</string>

<string id="city_fake_dnevnik_opis">
		<text>Руководителю Киевского филиала Лаборатории №15, Картеевичу И. Л. \n
Иван Львович, посовещавшись с остальной группой, мы единогласно одобрили
предложение передать вам образец аномального тела, как Вы и просили. Само тело
находится на опасно близком расстоянии от печально известной крышки «Елена», в связи с
чем, его изучение на месте является затруднительным. То, что нам удалось выявить о
природе кристалла описано ниже. Отправляем вам контейнер с образцом. Маркировка
контейнера: «Монолит-2». \n
*** \n
Найденное в недрах четвёртого энергоблока, тело аномальной природы не имеет
никаких аналогов с официально (и неофициально) известными современной науке сплавами.
Уровень пси-излучения колеблется от ~1200 до ~1500 Джиговатт, что является опасным
для жизни любого, кто подойдёт к нему на расстояние десяти метров. Помимо этого,
нами была обнаружена особенность в поведении кристалла: создание органических и
неорганических веществ буквально из ничего... </text>
	</string>

<string id="ros_bloodsuk_name">
		<text>Дневник «Повадки кровососа»</text>
	</string>

<string id="ros_bloodsuk_opis">
		<text>В личном дневнике сталкера-охотника найдены весьма занятные записи о повадках мутантов-кровососов: \n


		Запись 1: Из описания крайнего рейда в Тихие Холмы: Издалека следил за группой Быка. Здоровяк с новичками вошёл в в деревню. Обычно знающие люди это место стороной обходят, зная о его жителях. Очень осторожно, стараясь не издать ни звука, сталкеры обогнули крошащуюся стену водонапорной башни. Они вышли к низине между двумя холмами. Там они заметили лежащие тела. Они аккуратно подобрались ближе. Перед ними была жуткая картина: обезображенные трупы, принадлежавшие двум сталкерам. Впечатление от тел было такое, как будто из них выкачали не только кровь, но и все внутренности, оставив лишь кожу, внешнюю оболочку. Ошеломленные сталкеры пятятся к укрытию. Тем временем сзади, с пятиметровой стены бесшумно спрыгнул высокий мутант с огромными отростками на морде. Серповидные руки его раскрылись, чтобы обнять Быка, стоявшего к нему ближе. Громила спиной почувствовал чье-то присутствие. Он резко отпрыгнул и одновременно развернулся. Поздно - серповидные руки с длинными пальцами и странными присосками на ладонях схватили его резко обмякшее тело. Теряя сознание, сталкер замечает, как жуткая морда, с уродливыми отростками вместо рта, приближается к его шее. Новички с жуткими криками успели убежать, оставив своего наставника умирать. Далеко не ушли - испуганные сталкеры выбежали прямо на поле аномалий... \n


		Запись 2: Кровосос. Высокая влажность и темнота создают все необходимые условия для жизни и охоты. Разъедающая кожу слизь сохраняет свои главные свойства только во влажной среде. Так как у кровососа система терморегуляции на примитивном уровне лягушек, то и метаболизм замедленный, зависит от температуры воздуха. Лучший климат для кровососа - высокая влажность воздуха и температура выше 17-18'С. Кровосос - ночное животное, сетчатка его глаза имеет больше колбочек, чем сетчатка человека человек, что позволяет ему видеть в темноте и сумерках лучше чем днём. В темноте, зрачки его, понятно, расширены, поэтому в свете фонаря а видна сетчатка: так называемый, эффект "красных глаз". \n

		Запись 3: Удалось выявить возможные места обитания: \n

Подземелья: \n
1.	Пещеры
2.	Подземные коридоры
3.	Подвальные помещения
Поверхность: \n
1.	Пустыри
2.	Свалки
Помещения: \n
1.	Помещения заводов
2.	Помещения домов
3.	Хранилища отходов
4.	Загоны
Аномальные зоны: \n
1.	Радиационные очаги
2.	Туман


		Запись 4: Интересным объектом  для зоологов являются щупальца на морде. Предположительно, это видоизмененные ротовые органы - язык, щеки и нижняя челюсть. У кровососа исчезла ротовая полость, разделившись на щупальца-отростки. Они выполняют несколько функций. В основном, это орган чувств и часть ротового аппарата. Как орган чувств, щупальца аналогичны раздвоенному языку у пресмыкающихся. Их поверхность неоднородна и на внутренней (ротовой) части усеяна множеством рецепторов -  это одна из самых чувствительных зон у кровососа. На внутренней поверхности расположены их слизистые железы. Внутренняя структура щупалец отвечает их функциональному назначению, т. е. пронизана кровеносными сосудами и нервами. Также имеет три слоя мускулатуры, что позволяет кровососу использовать их в процессе питания. Находясь в расслабленном состоянии, щупальца колышутся и улавливают в воздухе запахи.
</text>
	</string>

<string id="esc_vishka_dnevnik_name">
		<text>Экспедиционный дневник</text>
	</string>



<string id="esc_vishka_dnevnik_opis">
		<text>Старая пожелтевшая тетрадь с записями, которые посвящены первым военным экспедициям в Зону. Большая часть страниц испачкана кровью или вовсе отсутствует. Местами почерк невозможно разобрать. \n

	Запись 3. 15.03.2007 \n

	... Эвакуация гражданских из деревни заняла больше времени, чем предполагалось руководством периметра изначально. Не досчитались пятерых жителей. Всем за шестой десяток давно. По рассказам очевидцев, спустя час после ''инцидента'' старики ушли на север. Майор вслед за ними отправлять группу строго-настрого запретил... \n

	Запись 5. 16.03.2007 \n

        ... Вышли к кладбищу радиоактивной техники. По пути потеряли две коробки. Первая каким-то макаром нырнула в обочину, а там у неё отказала вся электроника. Вторая внезапно остановилась посреди дороги у въезда на свалку. Среди офицеров ходят слухи, что противник использует электромагнитное оружия и выводит нашу технику из строя, чтобы задержать нас. Вопрос: кто противник?.. \n

	Запись 11. 19.03.2007 \n

	... Майор совсем с катушек слетел - предлагает закрепиться в городе и ждать там подкрепление. Связь с командованием невозможна - рация накрылась. Васильев над ней уже два часа колдует; от майора ему крепко влетело за небрежное отношение к рации. Разведчики ушли на север, ко старым складам. Говорят, там могут выжившие. \n

	Запись 17. 21.03.2007 \n

	... Нашли, наконец, Васильева. Заперся изнутри в одном из домов на втором этаже. Пришлось выломать дверь, чтобы добраться до него. Повесился. Разведчики всё ещё не вернулись - майор уже собирается отправить ещё людей за ними. Васян предложил пойти добровольцами. Говорит, что нужно сделать крюк и выходить к Периметру. Я согласился.
</text>
	</string>

<string id="af-esc_vishka">
		<text>Неизвестный артефакт</text>
	</string>

<string id="enc_zone_artifact_esc_vishka">
		<text>Неизвестное аномальное образование. Немного парит в воздухе, при этом довольно тяжёлое.</text>
	</string>

<string id="tips_esc_sos_newbie">
		<text>СОС: Приём! Помогите кто нибудь, я здесь в лесу за нассыпью!</text>
	</string>


<string id="yan_sah_spam_0">
		<text>Профессор: Приёма нет сталкер. Все вопросы к нашему ассистенту в пристройке рядом с бункером.</text>
	</string>


<string id="hey_goplit2">
		<text>Мессер: Эй, ты как?</text>
	</string>


<string id="hey_goplit">
		<text>Мессер: Ей, Гоплит!</text>
	</string>

<string id="agr_olr_1_pogo_koluchki_article_tx">
		<text>Раненый Гоплит</text>
	</string>

<string id="agr_olr_1_pogo_koluchki_article_text">
		<text>Гоплит, сталкер, новичок с кордона попал в неприятности.. Кажется, здесь он давно обитает, и возможно сможет поделиться информацией. Для того, чтобы привести его в чувство необходимо дать ему 2 артефакта чёрная колючка или 5 обычных артефактов колючка. Думаю, этого будет достаточно.</text>
	</string>

<string id="onn_bun_etaj2">
		<text>Включить освещение второго этажа</text>
	</string>

<string id="onn_bun_etaj1">
		<text>Включить освещение первого этажа</text>
	</string>

<string id="radbun_svet_nado">
		<text>Черт. Явно не стоит тут долго задерживаться... и где все эти учёные?</text>
	</string>


<string id="battery_change_name">
		<text>Аккумулятор для КПК</text>
	</string>


<string id="battery_change_short_name">
		<text>Аккумулятор</text>
	</string>

<string id="enc_equipment_battery_change">
		<text>Съёмная аккумуляторная батарея для КПК. С её помощью можно узнать текущий заряд своего портативного компютера.</text>
	</string>


<string id="yan_oborud_quest_desc">
		<text>Тяжёлый ящик с оборудованием для лагеря учёных на озере Янтарь.</text>
	</string>



<string id="yan_oborud_quest_name">
		<text>Ящик с оборудованием</text>
	</string>

<string id="fil_saf_papka_name">
		<text>Сафьяновая папка</text>
	</string>


<string id="fil_saf_papka_opis">
		<text>Папка с документами в сафьяновой обложке, владелец явно был высокопоставленный человек.. Внутри данные о поставках специального оборудования в лабораторию XZ-09. Возможно стоит неплохих денег. Отчёты о наблюдении за результатами экспериментов 1) Внедрение установки психоэмоциональной коррекции в посёлке работников Атомной Станции прошли успешно. Среди сотрудников Чернобыльской Станции замечено повышение производительности, работоспособности и выносливости. Психотерапевты отмечают снижение эмоциональной напряжённости. Правда, контингент жалуется на резкое снижение общих коммутативных проявлений. Версию с последствиями воздействия ионизирующего излучения принято считать официальной.
2) Отчёт о наблюдении за контингентом, длительно проживающим на территориях с радиационным фоном, не всегда совпадающего с установленными нормами. Среди подопытных были замечены внеплановые генные мутации. Внезапно, прежде рецессивные признаки стали доминантными, что сказалось на показателях уровня производства. Наблюдение за новыми дочерними образцами было решено передать запасной группе. Наблюдение за материнскими образцами продолжается.
</text>
</string>

<string id="tips_monolit_ahtung_military">
		<text>Сталкер, если ты приблизишься к нам, мы откроем огонь. Уходи.</text>
	</string>



<string id="pomosnik_propizdel_article_tx">
		<text>Серебрянный кулон</text>
	</string>



<string id="pomosnik_propizdel_article_text">
		<text>Учёный из научного комплекса на Янтаре отказывается пускать меня в бункер к Профессору из-за каких-то своих личных проблем.. Жена у него пропала в лаборатории под тёмной долиной. Явно он хочет кулон, что он по его словам подарил ей... Отправиться на поиски этого кулона, или же отправить этого придурка туда-же?</text>
	</string>





<string id="garbaga_podzemka_open_tip">
		<text>Запустить генератор (необходим запас бензина)</text>
	</string>



<string id="bar_hidd_skull">
		<text>formulae ueteres exorsismorum et excommunicationum</text>
	</string>


<string id="skaner_skazal_arty_article_tx">
		<text>Пропавший курьер Жабы</text>
	</string>


<string id="skaner_skazal_arty_article_text">
		<text>Жаба: Пропала связь с одним из моих курьеров в районе заброшенной деревеньки. Куда пропал неизвестно.. Сделай отдолжение - найди его.</text>
	</string>




<string id="def_art_no_desc">
		<text>Артефакт с неизвестными свойствами.</text>
	</string>



<string id="why_bacausewolfs">
		<text>Ну да, а ты думал что? Взрывчатка то у нас есть кажется.. минированием местности мы занимались тут. Но я как вижу у тебя интерес на эту хату.. Короче давай так. Подгонишь мне артефактик - Дезинтегратор называется, желательно целый конечно. И Зуду одну штуку, слышал она на здоровье хорошо воздействует. Принесёшь добро, выделю тебе сапёра нашего, он всё сделает... Ну а если же с артефактами напряг у тебя, то ладно, возьму 10 тыщ с тебя и по рукам.</text>
	</string>



<string id="skaner_skazal_arty_article_tx">
		<text>Лидер Свободы. Заказ.</text>
	</string>


<string id="skaner_skazal_arty_article_text">
		<text>Лидер группировки свобода просит за подрыв двери где жил учёный который занимался Пси-Оружием артефакт Дезинтегратор и Зуда, или плату в размере 10 тысяч.</text>
	</string>






<string id="empty_butilka_name">
		<text>Пустая банка</text>
	</string>


<string id="empty_butilka_desc">
		<text>Пустая банка из особого стекла, в которую можно набрать субстанцию аномалии Студень.</text>
	</string>






<string id="vedmak_zaidi_basem_artcl_tx">
		<text>Сообщение от Ведьмака</text>
	</string>




<string id="vedmak_zaidi_basem_artcl_text">
		<text>На подхде к бару пришло сообщение от Ведьмака с просьбой о встречи...</text>
	</string>





<string id="naity_doki_zablika_article_tx">
		<text>Братья Зябликовы</text>
	</string>



<string id="naity_doki_zablika_article_text">
		<text>Учёный в Баре попросил меня найти на заводе Росток какую либо информацию о его пропавшем брате, который работал там. Обещал костюм за помощь в поиске.</text>
	</string>







<string id="dolg_road_nin_donk_now">
		<text>Рассыпаться цепью! Сейчас начнется! По данным разведки логово слепых псов должно было находиться вон в той ложбине... Сталкер! Давай сюда скорее, нам нужна твоя помощь!</text>
	</string>




<string id="enc_equipment_antirad_medpribor">
		<text>Экспериментальный образец антирадиационного препарата, предназначенный для защиты организма человека от альтернативных видов радиационного заражения. Время действия не больше нескольких десятков минут в зависимости от срока годности. \n Служит средством для лечения лучевой болезни.</text>
	</string>



<string id="lvl_level12">
		<text>Уровень 12</text>
	</string>



<string id="pda_btn_quests_ssss">
		<text>^^^^^Задания^^^^^</text>
	</string>


<string id="pda_btn_map_ssss">
		<text>^^^^^Карта^^^^^</text>
	</string>



<string id="pda_btn_diary_ssss">
		<text>^^^^^Заметки^^^^^</text>
	</string>



<string id="pda_btn_contacts_ssss">
		<text>^^^^^Контакты^^^^^</text>
	</string>



<string id="pda_btn_encyclopedia_ssss">
		<text>^Энциклопедия^</text>
	</string>






<string id="af_dummy_dummy_q1_desc">
		<text>Странная разновидность артефакта Мочалка. Намертво прилип к стенке рюкзака. Издаёт слабое зеленоватое свечение.</text>
	</string>



<string id="Conserva_short">
		<text>Консерва</text>
	</string>



<string id="shiiiiiiit_1">
		<text>Не много, уж поверь. Ты учти.., прибор вещь редкая.. не каждый вояка жаждет поделится такой.. Так.., работает в автономном режиме, заряда хватит на ... достаточно долго. Нужен будет ещё один - подваливай.. только деньги не забудь.</text>
	</string>







<string id="digger_combez_atc_agr_tx">
		<text>Заметка Диггера.</text>
	</string>



<string id="digger_combez_atc_agr_text">
		<text>Решил сходить в рейд на НИИ с нашей местной достопримечательностью с грузовика смерти.. а почему бы и нет? Подогнал он мне гравитационник даже чтобы я с ним пошёл. Хорошая штука.. Главное не забыть где я с прошлого рейда запасной научник оставил, а то это НИИ.. ладно. Спрятал в кабине тепловоза, думаю и так вспомню как увижу его.. главное чтобы его никто не спёр к моему приходу...</text>
	</string>







<string id="trader_road_nin_donk_now">
		<text>Жаба: Не советую идти туда, страшное место. Фонит так, мама не горюй.. Хотя иногда приходили оттуда какие-то бандюки, шпана местная, тусовались тут, за мостом..</text>
	</string>




<string id="svamp_mechenyy_article_tx">
		<text>Ещё один меченый..</text>
	</string>


<string id="svamp_mechenyy_article_text">
		<text>Жаба сказал что к нему заходил сталкер из грузовика смерти, и что он искал меня.. Нужно найти его на болоте, он явно в одной из хижин. Возможно он что нибудь помнит, и сможет прояснить что либо..</text>
	</string>




<string id="pda_dead_off_shit_tx">
		<text>Заряд для ПДА</text>
	</string>


<string id="pda_dead_off_shit_text">
		<text>Нужно не забывать о заряде пда.. особенно в рейдах.</text>
	</string>



<string id="dolg_barter_shit_tx">
		<text>Бартер у Долговца</text>
	</string>


<string id="dolg_barter_shit_text">
		<text>Сталкер Долга в баре предлагает обмен патронов, и прочего, например, бензина на водку... В ночное время его можно найти на их базе, или в её окрестностях и договориться насчёт бартера... Однако неясно чем это может ещё закончиться...</text>
	</string>




<string id="mg_leader_ab_bolt">
		<text>Не забывай о болтах, приятель...</text>
	</string>


<string id="enc_sigaret">
		<text>Обычная сигарета марки "Мечта". Курить вредно, но временно немного тонизирует.</text>
	</string>


<string id="sigaret">
		<text>Сигарета</text>
	</string>


<string id="jaba_arts_go_tx">
		<text>Заказ Жабы №1</text>
	</string>



<string id="jaba_arts_go_text">
		<text>Нужен мне гравитационник слабый.. и средний, то есть обычный тоже нужен. Наверное может видел уже такие.. Принесешь, заберу по повышенной цене. А если достанешь оба, то сделаю тебе подгон ещё от себя.</text>
	</string>





<string id="enc_equipment_detector_siniy">
		<text>Детектор для измерения аномальной активности. Для произведения замеров необходимо взять прибор в руки, и активирвать возле источника аномальной энергии.</text>
	</string>


<string id="detector_siniy_name">
		<text>Детектор</text>
	</string>



<string id="water">
		<text>Вода</text>
	</string>


<string id="enc_equipment_food_water">
		<text>Питьевая вода, помогает утолить жажду. Произведено явно за пределами зоны.</text>
	</string>



<string id="dont_open_deads_here">
		<text>надпись: тела здесь</text>
	</string>


<string id="hidd_code_1">
		<text>....54....</text>
	</string>


<string id="hidd_code_2">
		<text>.1....8...</text>
	</string>


<string id="hidd_code_3">
		<text>2.........</text>
	</string>


<string id="hidd_code_4">
		<text>.........3</text>
	</string>


<string id="hidd_code_5">
		<text>..54......</text>
	</string>


<string id="hidd_code_6">
		<text>.......83.</text>
	</string>



<string id="monobar1">
		<text>Я расскажу тебе историю, которую рассказываю всем. Это легенда о Монолите, вполне
возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были
приняты меры и население в округе эвакуировали, Зону оцепили армейские части. Никто не
знал, что происходит, кругом паника, Зона растет, полевые лаборатории бессильны. Куча
людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы.</text>
	</string>


<string id="monobar2">
		<text>Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя называли
сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне что-то есть, и это
что-то способно принести им богатство, исполнить их желания. Потихоньку начали
тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка.
Ученые сходили с ума по этим штукам. За один такой образец платили бешеные деньги, не
то, что сейчас. Так вот, появились первые истории и легенды о том, что же находится
внутри Зоны, возле полуразваленной АЭС. Один из ветеранов пересказал историю,
услышанную от одного из местных сталкеров старожилов, историю о Монолите, якобы
исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и
рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Монолита. Появились мрачные
подробности о первом сталкере, добравшемся до Монолита. Еще когда Зона только
появилась, много людей оказались под колпаком, отрезанные от внешнего мира.</text>
	</string>


<string id="monobar3">
		<text>Большинство гибло, но оставались редкие счастливчики, не только выжившие, но и
пытающиеся что-то предпринимать. Один из выживших оказался возле станции, внутри
он увидел странное свечение. У него не было выбора, путь назад был отрезан, и он
подобрался поближе. Ему открылась картина - пробитая крыша саркофага, подсвеченная
изнутри. Он взобрался по стене, и перед ним открылись внутренности Саркофага. Там,
среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов, покоилась огромная
чёрная глыба геометрической формы. Это и был Монолит. Сталкер очнулся от странного
наваждения и осознал, что забрался в Саркофаг, от которого фонило за версту. Ужас
сковал его, и сквозь страх монотонно пробивался зов Монолита. Монолит звал его, а у
сталкера волосы вставали дыбом. В его голове взрывались странные, жутковатые
картины о пришельце. Мы не знаем, что в
этой истории, правда, что ложь.</text>
	</string>



<string id="monobar4">
		<text>Суть в том, что он загадал желание, и оно исполнилось,
а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное
желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает сталкеров. Они
продолжают рваться внутрь, неся к Монолиту свои сокровенные желания...</text>
	</string>






<string id="jaba_ab_mon_tx">
		<text>Рассказ Жабы о монолите</text>
	</string>


<string id="jaba_ab_mon_text">
		<text>Про эту штуку много слухов ходит - про Монолит-то. И слухов разных.
Какой-то сталкер мне рассказывал, что Монолит - что-то вроде... Как же он говорил-то? Основа всех человеческих стремлений и желаний, что ли? Нечто уникальное, к чему
человек стремится... Квин-тес-сэн-ци-я, мля... Он много умных слов тогда рассказывал -
всего и не упомнишь. Да я и не слушал особо - желал, чтобы он скорее заткнулся и вышел
нах из подвала. А ведь он прав в чём-то был. К Монолиту все стремятся. Слухи есть, что
это нечто внеземного происхождения. Слышал, он то ли рядом с Саркофагом приземлился,
то ли крышу его пробил и в четвёртый реактор этот угодил, ага. Многие потому и
считают, что из-за него Зона появилась.</text>
	</string>



<string id="babosy_platit">
		<text>Стоимость откупа:</text>
	</string>


<string id="gar_zov_mon_text">
		<text>Всё произошло внезапно.. напарник угас прямо на глазах за какие то доли секунд.. он буквально сгорел изнутри.. что это было? И этот зов.. что то звало меня.. Нужно будет рассказать об этом Жабе как буду у него в бункере..</text>
	</string>



<string id="gar_zov_mon_tx">
		<text>Странный зов</text>
	</string>



<string id="doki_agro_dyatel_opis">
		<text>Небольшая кипа бумаг с некоторым количеством чертежей и расчётов. -"зона воздействия установки в районе города равна приблизительно нескольким десяткам километров, в зависимости от подаваемой мощности.." - "мобильные версии установок 2 и 3 в настоящее время не активны, установка 3 насколько мне известно вообще ещё находится в лагере учёных.."  </text>
	</string>




<string id="doki_agro_dyatel_name">
		<text>Документация по проекту Р-Дятел</text>
	</string>





<string id="milradio_article_tx">
		<text>Странная радиопередача.</text>
	</string>


<string id="milradio_article_text">
		<text>Услышал трансляцию по древнему радио. Скорее всего, с
Большой Земли, о которой иногда упоминают остальные
сталкеры. Не знаю, правду говорили в эфире или врали;
давняя запись или живая трансляция, но я не могу
поверить в услышанное.
...никаких реальных оснований для серьезного
беспокойства.
...временные меры...
... решительные шаги...
...кардинальные перемены...
...безусловно, рано говорить о достижениях
биологического минимума...
Такое ощущение складывается, что на Большой Земле
творится такой же бардак как и в Зоне. Если не хуже. Поневоле задумываешься - а существует ли она, Большая
Земля, на самом деле? Я там, вероятно, был. В своём
прошлом. А что если нет? Быть может, нет никакой
Большой Земли? А откуда тогда сталкеры берутся, откуда
идёт эта трансляция?</text>
	</string>


<string id="bar_generator_tip">
		<text>Заправить генератор (необходима канистра бензина).</text>
	</string>


<string id="tips_jaba_ahtung_yantar">
		<text>Жаба: Сталкер! Ты сейчас рядом с переходом на Янтарь. Не вздумай идти сейчас туда, если не хочешь чтобы мозги спеклись.</text>
	</string>


<string id="tips_barman_ahtung_military">
		<text>Бармен: Сталкер! Ты сейчас рядом с переходом на Тихие холмы. Не вздумай идти сейчас туда, если не хочешь чтобы мозги спеклись. Учти это.</text>
	</string>



<string id="tips_barman_ahtung_yantar">
		<text>Бармен: Сталкер! Ты сейчас рядом с переходом на Янтарь. Не вздумай идти сейчас туда, если не хочешь чтобы мозги спеклись.</text>
	</string>


<string id="angelfuck4">
		<text>Мы учёные, нас интересует всё что тут происходит.. Итак, как я уже сказал мутант довольно редкий в здешних краях, но недавно группа свободовцев что находится в мёртвом городе Светлый Луч заметила одну такую особь бродящую в окрестностях разрушенных многоэтажек. И именно эта особь представляет для нас особый интерес. За ней было замечено.. впрочем это лишнее.. Видите ли, наша группа немногочисленна, а материал собирать нужно, поэтому вы должны поймать для нас этого мутанта. Нам нужны живые образцы тканей, так что убивать монстра нельзя.. Скажем заприте его где нибудь в одной из квартир города, или в любом другом подходящем месте. Всё, действуйте сталкер.</text>
	</string>



<string id="neizvest32nyy_bandits">
		<text>Вот так.. а сейчас мне нужно выпить.. Подойди потом..</text>
	</string>

<string id="neizvestnyy_bandits">
		<text>Неизвестный бандит</text>
	</string>



<string id="neizvestnyy_stalker">
		<text>Неизвестный сталкер</text>
	</string>


<string id="neizvestnyy_novichok">
		<text>Неизвестный новичок</text>
	</string>



<string id="neizvestnyy_voyaka">
		<text>Неизвестный военный</text>
	</string>




<string id="device_pda_last_day">
		<text>ПДА сталкера группы "Последний День". Последняя запись - "...мир катится к концу света... вскоре территория Зоны многократно увеличится. В Зоне окажется несколько стран, население которых не успеют эвакуировать... "ошибка данных" ...мы выслеживаем зомбированных сталкеров, изучаем пси-излучение, разрабатываем теории о психотропном оружии и о его работе". Необходимо посылать "агентов", так как цель крайне друднодоступна, даже не смотря на возможность проникновения онных за территорию вне зоны.</text>
	</string>



<string id="bolezn_behenstvo_art_tx">
		<text>Болезни: Бешенство</text>
	</string>

<string id="bolezn_behenstvo_art_text">
		<text>Подхватил бешенство от укуса собаки.. Ещё повезло что была возможность вылечиться. Впредь нужно быть осторожнее с псами, оказывается эти твари не такие безобидные как можно подумать на первый взгляд. Могу поспорить что большинство из них заражены этим вирусом.. а вирус коварен. Симптомы возникают спонтанно и не сразу..</text>
	</string>




<string id="mg_zaidivdom_hello">
		<text>Сталкер, зайди в дом.. мне нужна помощь..</text>
	</string>





<string id="jellomg_1">
		<text>Не стреляй.. я не причиню тебе вреда.. если ты сам конечно этого не захочешь..</text>
	</string>



<string id="jellomg_2">
		<text>Что за.. ты ты ведь не человек.. как ты можешь говорить?</text>
	</string>



<string id="jellomg_3">
		<text>Был когда что.. говорить.. это не проблема.. сталкер, у тебя случайно ничего нет поесть?</text>
	</string>



<string id="jellomg_4">
		<text>Антирад</text>
	</string>





<string id="Antirad_sh">
		<text>Антирад</text>
	</string>


<string id="Medkit_short">
		<text>Health-13</text>
	</string>


<string id="Medkit_army_sh">
		<text>Health-16</text>
	</string>


<string id="Medkit_scientific_sh">
		<text>Health-18</text>
	</string>


<string id="stalker_outfit_name_m671">
		<text>Повреждённый костюм</text>
	</string>


<string id="stalker_outfit_description_m671">
		<text>Полностью изношенный и превращенный в труху сталкерский комбинезон.</text>
	</string>


<string id="st_outfit_spawn_poltera_article_tx">
		<text>Костюм для напарника</text>
	</string>


<string id="st_outfit_spawn_poltera_article_text">
		<text>Нашёл человека для совместного похода на НИИ. Однако нужно достать костюм для него, в противном случае он не пойдет. Жаба сказал что у него есть такой, но в замен он просил разобраться с неким мутантом в деревне за мостом. Что-ж.. что ещё остается..</text>
	</string>



<string id="esc_spawn_poltera_masinistadart_tx">
		<text>Заваленый поезд</text>
	</string>


<string id="esc_spawn_poltera_masinistadart_text">
		<text>Жаба обещает новый научный костюм пригодный для вылазки в НИИ и особо загрязненые радиацией зоны. Нужно проверить железнодорожную насыпь, рядом с которой лежит поваленый поезд.</text>
	</string>


<string id="bocjonok_start_article_tx">
		<text>Радиоактивный дом за мостом</text>
	</string>

<string id="bocjonok_start_article_text">
		<text>Достал защитный костюм, Жаба тут же это подметил.. Попросил достать из дома что фонит как реактор нечто такое же фонящее. Костюм по идее должен защитить от радиации, однако нужно сначала проверить состояние. Если большой износ, то лезть в нём внутрь не следует.</text>
	</string>



<string id="dead_case_go_osved_article_tx">
		<text>Странный кейс</text>
	</string>



<string id="dead_case_go_osved_article_text">
		<text>Нашёл странный кейс на вышке.. рядом трупы, практически кости уже. Возможно какая-то научная экспедиция или что то. Жаба проявил интерес, но я решил оставить себе его.. пока. Сказал поговорить с неким Осведомителем в баре.</text>
	</string>



<string id="Diary_tog">
		<text>Просьбы сталкеров и заметки</text>
	</string>


<string id="glaz_atric_tx">
		<text>Вставной глаз</text>
	</string>

<string id="glaz_atric_text">
		<text>Встретил на свалке сталкера по кличке Фил. Попросил меня достать ему его вставной глаз. Говорит что он находится у одного сталкера на базе "Долга" что на северной части свалки.</text>
	</string>


<string id="find_aka_novic">
		<text>Калашников для новичка</text>
	</string>


<string id="find_aka_novic_text">
		<text>Странный новичок у скалы просит забрать силой у бандитов свой АК74. Неплохое оружие.. может себе оставить, да послать его.. или..</text>
	</string>




<string id="psy_blocerator_desc">
		<text>Устройство экранирующее от пси-воздействия в Тёмной Долине. Не спасает от воздействия сильного излучения. Используется военными сталкерами, а так же сталкерами ветеранами.</text>
	</string>

<string id="psy_blocerator">
		<text>Пси-блокиратор</text>
	</string>

<string id="item_razradnik_name">
		<text>Разрядник</text>
	</string>


<string id="esc_dead_bochonok_name">
		<text>Бочонок</text>
	</string>


<string id="esc_dead_bochonok_desc">
		<text>Бочонок из радиоактивного дома. Надпись сбоку - опасные материалы.</text>
	</string>


<string id="item_razradnik_desc">
		<text>Разрядник аномалий. Временно нейтрализует аномальную активность и излучение в радиусе примерно 10 метров от места активирования. Для активации нужно активировать прибор рядом с аномалией.</text>
	</string>



    <string id="wpn-pistol_future">
		<text>Парализатор</text>
	</string>


    <string id="enc_weapons1_wpn-pistol_future">
		<text>Пистолет парализатор, разработанный предположительно в северной части зоны отчуждения. \n Оказывает влияние на людей и мутантов, вызывая чувство паники у противника.</text>
	</string>


<string id="uouoifd4">
		<text>Незнаю.. они хотели отключить излучение что на нижних уровнях чтобы получить доступ к каким то документам.. я незнаю подробностей всего этого.. Слушай, в главном зале там.. там должен быть рубильник экстренного отрытия входной двери. Это наш шанс.. что за?</text>
	</string>


<string id="uouoifd3">
		<text>Закрылась? Твою же.. Нас подняли стандартно в ночь по тревоге.. Несколько минут на сборы, а потом в вертушку.. Ночью прибыли сюда.. С нами были пара человек в таких знаешь оранжевых кажется комбинезонах.. с аппаратурой они были, да тоже видимо тут где то лежат гниют уже. Незнаю что это было.. как из ниоткуда появился один.. мы думали это один из выживших здесь учёных, но эта тварь набросилась на лейтенанта... отгрызла пол лица ему.. Черт, выведи меня отсюда!</text>
	</string>

<string id="uouoifd2">
		<text>Хорошо хорошо, ты только скажи как. Как только я зашел сюда, дверь автоматически закрылась.. Что за задание было у вашего отряда и почему все полегли?</text>
	</string>


<string id="uouoifd">
		<text>Сталкер! А.. фух.. я уже думал тут так и останусь.. Задание было у нашего отряда тут.. все полегли. Я один убежал, спрятался, ящики сгрудил тут, отбивался первое время.. черт сколько я уже здесь.. день или два. Выведи меня отсюда чёрт, пожалуйста.. Я один не смогу..</text>
	</string>


    <string id="tips_arg_nov_marevo2">
		<text>Неизвестный сталкер: Чёрт, эта аномалия.. Помоги мне выбраться отсюда, пожалуйста..</text>
	</string>


    <string id="tips_arg_nov_marevo">
		<text>Неизвестный сталкер: Эй, ты сталкер! У Туннеля! Я тут внутри, помоги мне пожалуйста!</text>
	</string>


   <string id="tips_arg_trader_about_zamery">
		<text>Мессер, ты там в районе болота кажется? Есть небольшое поручение для тебя... Учёные с научного лагеря на Янтаре заказали мне пробы воды оттуда. Раз ты рядом, будь добр, сделай их.. На территории комплексов наверняка есть какие нибудь склянки, вот в них и наберёшь. Да, на Янтарь сейчас соваться не вздумай, сейчас там излучение такое, что мозги в миг сожгёшь.. В общем возьми пробы, и потом как рядом с моим бункером будешь, занесешь мне. Всё.</text>
	</string>


    <string id="device_pda_slizen_reg_desc">
		<text>ПДА сталкера группировки "Чёрные Слизни". Торговцы могут предложить хорошую цену за него.</text>
	</string>


    <string id="device_pda_slizen_desc">
		<text>ПДА лидера группировки "Чёрные Слизни". Запись о коде доступа в подземный комплекс - код доступа 4578.</text>
	</string>


    <string id="tip_use_lestniza">
		<text>Выбраться</text>
	</string>


    <string id="st_attach_gl_to_2">
		<text>присоединить подствольник</text>
	</string>


   <string id="st_attach_scope_to_2">
		<text>присоединить прицел</text>
	</string>

      <string id="kb_car_open_door">
		<text>---</text>
	</string>


       <string id="st_actor_netspawn">
		<text>CLIENT: Synchronising</text>
	</string>


       <string id="st_move_to_slot6">
		<text>Одеть костюм</text>
	</string>


        <string id="st_move_to_slot5">
		<text>В пятый слот</text>
	</string>


        <string id="st_move_to_slot4">
		<text>В четвёртый слот</text>
	</string>


        <string id="st_move_to_slot3">
		<text>В третий слот</text>
	</string>


       <string id="st_move_to_slot2">
		<text>В второй слот</text>
	</string>


       <string id="st_move_to_slot1">
		<text>В первый слот</text>
	</string>



       <string id="ui_st_money_regional">
		<text>$</text>
	</string>



       <string id="tip_use_light_hata">
		<text>Управление освещением</text>
	</string>


       <string id="tip_use_verstak">
		<text>Использовать верстак</text>
	</string>

       <string id="rpk_empty_now">
		<text>Нет боеприпасов</text>
	</string>


       <string id="barmen_wtf_valinah">
		<text>Сейчас не будет разговоров... Приходи утром.</text>
	</string>


       <string id="barmen_wtf_uyoneed">
		<text>Здорова сталкер, что нужно?</text>
	</string>


       <string id="jaba_trader_bio">
		<text>Вернувшиеся из Зоны сталкеры продают найденные артефакты старому сталкеру-торговцу, у него много связей с внешним миром. Заказчики артефактов самые разные - ученые, военные, представители корпораций. Покупатели заказывают старому сталкеру добычу определенных артефактов, а он в свою очередь дает задания сталкерам. Также у торговца можно купить оружие и разнообразное снаряжение. Живет в погребе заброшенного домика. Это властный толстяк с выпученными глазами. Имеет очень гадкий и подлый характер. Одет в майку и штаны, огрызок левой руки обмотан черной кожей. Трудно ходит из-за перебитых ног. Ходят слухи о загубленных им сталкерах новичках, которых он пустил на заведомо смертельное задание. Но он единственный торговец в этом регионе, приходится идти к нему. Ни во что не ставит сталкеров и откровенно им грубит. На всякий случай при себе держит дробовик, настроение как всегда плохое.</text>
	</string>



       <string id="pizdui_na_krisu">
		<text>Отлично, направляйтесь на площадку на бункере.</text>
	</string>



        <string id="diplomat_code_viska_name_desc">
		<text>Старый потёртый дипломат с кодовым замком. Закрыт. Похоже, подручными средствами открыть не получится. Внутри что-то есть.</text>
	</string>


        <string id="diplomat_code_viska_name">
		<text>Закрытый дипломат</text>
	</string>



	<string id="loced_from_other_side_olr">
		<text>Закрыто с другой стороны</text>
	</string>



	<string id="OLR_3_start_here_1111111">
		<text>!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! ОЛР 30 !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</text>
	</string>



	<string id="car_task_moskv_tx">
		<text>Купленный Москвич</text>
	</string>


	<string id="car_task_lada_tx">
		<text>Купленная Лада</text>
	</string>


	<string id="car_task_zapor_tx">
		<text>Купленный Запорожец</text>
	</string>




	<string id="from_dc_to_swamp">
		<text>На Болота</text>
	</string>




	<string id="zaebalsukableat">
		<text>Здравствуйте! У нас тут небольшая проблема, с экспедицией пропавшей на Тихих Холмах. Сигнал с ними был утрачен в районе базы. Вы не могли бы проверить то место?</text>
	</string>

	<string id="vhem_delo_ska">
		<text>Здравствуйте, в чём проблема?</text>
	</string>



	<string id="def_trade_1_1">
		<text>Хочешь поторговать?</text>
	</string>
	
	<string id="def_trade_1_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	
	<string id="def_trade_1_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="def_save_me_1_1">
		<text>Нужна помощь!</text>
	</string>
	
	<string id="def_save_me_1_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	
	<string id="def_save_me_1_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="def_out_you_1_1">
		<text>Уходи отсюда!</text>
	</string>
	
	<string id="def_out_you_1_2">
		<text>Да, хорошо.</text>
	</string>
	
	<string id="def_out_you_1_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="def_by_1_1">
		<text>Бывай!</text>
	</string>
	



        <string id="zone_artifact_dezin_desc">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Сильные иголки" и "Двойная пустышка".</text>
	</string>


        <string id="name_zone_artifact_dezin">
		<text>Дезинтегратор</text>
	</string>


        <string id="zone_artifact_af_electra_moonlight_glassbeads_spring_desc">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Узел" и "Жгучая вата".</text>
	</string>



        <string id="name_zone_artifact_af_electra_moonlight">
		<text>Электрический шар</text>
	</string>



        <string id="zone_artifact_af_dummy_glassbeads_spring_desc">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Радиоактивный болт " и "Ржавые волосы".</text>
	</string>



        <string id="name_zone_artifact_af_dummy_glassbeads">
		<text>Мёртвая голова</text>
	</string>



        <string id="zone_artifact_af_dummy_spring_desc">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Жабий глаз" и "Прозрачный шар".</text>
	</string>


        <string id="name_zone_artifact_af_dummy_spring">
		<text>Мочалка</text>
	</string>



        <string id="name_zone_artifact_af_soul">
		<text>Чёрные капли</text>
	</string>



        <string id="zone_artifact_af_soul_desc">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Бублик" и "Зуда".</text>
	</string>



        <string id="recip_0">
		<text>У меня есть трансмутатор для артефактов, меня интересуют рецепты для него.</text>
	</string>



        <string id="recip_1">
		<text>Хорошо, я могу продать тебе описания для трансмутации. Цена вопроса - 1000 рублей. Описание будет у тебя в ПДА.</text>
	</string>



        <string id="Recepies_olr">
		<text>Рецепты Трансмутации</text>
	</string>


        <string id="name_rec_ribk">
		<text>Сильный гравитационный артефакт</text>
	</string>


        <string id="recept_ribka">
		<text>Для трансмутации необходимы: артефакт "Слабый гравитационный" и "Гравитационный".</text>
	</string>



        <string id="atifact_merger_desc">
		<text>Экспериментальный скрещиватель артефактов. Разработка учёных с озера Янтарь, позволяет преобразовывать аномальные образования при наличии определённых рецептов слияния.</text>
	</string>



        <string id="kanistra_benz_desc">
		<text>Канистра с бензином для заправки автомобилей. Объём - 15 литров.</text>
	</string>

        <string id="kanistra_benz_name">
		<text>Запас бензина</text>
	</string>


        <string id="mil_uchenis_za_nami">
		<text>Учёные заложники: Кто-то пришёл! Неужели за нами? Эй! Сталкер! Ты от Профессора?!</text>
	</string>




        <string id="doki_dla_ch_opis">
		<text>Заметка лидера "Чистого Неба": "Зона вздыбилась и расплескалась во все стороны, с бешеной скоростью увеличивая размеры пораженной земли, и города, попавшие под волны Выброса вымирали, а территория Зоны все росла, расширяясь во все стороны. По всей Земле люди с ужасом смотрят на почерневшее небо, а съемки с орбиты показывают чудовищную черную кляксу, которая разрастается, поглощая землю. Когда все стихло, более 100 квадратных километров превратились в страшную зону. Земля, растительность, постройки покрылись черной пылью. В воздух поднялись тонны радиоактивной пыли, которые разнес ураганный ветер на огромные территории, заражая чистые водоемы и плодородную землю...".</text>
	</string>

        <string id="doki_dla_ch_name">
		<text>Неизвестный документ</text>
	</string>



        <string id="femalehidden">
		<text>Zx34-ioAndr</text>
	</string>


        <string id="qulon_name_desc">
		<text>Серебряный кулон карликов. Старейшина дал его в награду за помощь.</text>
	</string>



        <string id="qulon_name">
		<text>Серебряный кулон</text>
	</string>


        <string id="dnevnik_strelka_name">
		<text>Дневник Стрелка</text>
	</string>


        <string id="dnevnik_strelka_opis">
		<text>Дневник легендарного сталкера по прозвищу Стрелок. Судя по внешнему виду дневника и записям, владелец дневника ведёт его уже очень давно. Есть записи о попытках прорыва в центр Зоны, какие-то схемы, карты, пометки.
Записи похода к центру Зоны:
Запись №1 
Итак, дорога разведана, план составлен, припасы собраны, стволы вычищены до блеска. Спасибо Доктору, помог с медициной и провиантом, с ними у нас было худо в последнее время. Надеюсь, всё это не напрасно, и мы найдём ключ к разгадке того, что там происходит. Говорят, что у человека заложено так, что всё, что ему неизвестно, вызывает у него и любопытство и страх одновременно. Но я чувствую что-то ёщё, третье, нечто, словно... зов. \n Главное не забыть главный код - 667. Это самое главное...</text>
	</string>





        <string id="jabin_holodilnik_desc">
		<text>Контейнер с медикаментами для Доктора. Довольно тяжёлый.</text>
	</string>




        <string id="jabin_holodilnik_name">
		<text>Контейнер для Доктора</text>
	</string>




        <string id="na_bolotah_toze_izluchenie">
		<text>Говорит Профессор с озера Янтарь. Если вы ещё не в курсе, крайняя часть болот находится под сильным Пси-излучением.. Наши работники проводили испытания здесь, и что с ними произошло, нам неизвестно. Дверь дома где находится выключатель как нам известно закодированна, код есть у другой мобильной группы болота, которая покинула эту местность из-за пси-воздействия Фантазма. Возможно, они вернутся и вы сможете узнать код..</text>
	</string>




        <string id="rostok_hm_kodovaya_dver">
		<text>Кодовая дверь... Код...</text>
	</string>






        <string id="rostok_znakomoe_mesto">
		<text>Место кажется знакомым...</text>
	</string>


        <string id="st_boloto_sos_greh_lider">
		<text>Сообщение: Лидер "Греха": Хм, вот он где... Не далеко убежал... Прикончи его, сталкер. Он уже всё равно не жилец!</text>
	</string>


        <string id="st_boloto_sos">
		<text>Сигнал SOS: Кто нибудь, помогите! Я в доме, на болоте...</text>
	</string>




        <string id="zenado_0">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>

        <string id="zenado_1">
		<text>Что тебе надо?! Вали отсюда!</text>
	</string>




        <string id="olr_zablikov_doki_name">
		<text>Приказ №3467</text>
	</string>


        <string id="olr_zablikov_doki_opis">
		<text>Главы администрации завода "Росток", Николаева О.Д.
Приказ
Работник отдела сдачи продукции, Зябликов И.И., в связи с производственными необходимостями переведен из отдела сдачи продукции в научно-исследовательскую лабораторию №6
Дата: 10.02.2005
Подпись: Николаев О.Д.
</text>
	</string>



        <string id="looks_like_arhiv_rostok">
		<text>Похоже на отдел кадров заводоуправления. Или какой то архив...</text>
	</string>


        <string id="enc_weapons1_grenade-zara">
		<text>Служит для психофизического воздействия, путем отвлекающего и ошеломляющего светозвукового эффектов. Используется в ходе операций по освобождению заложников и пресечении массовых беспорядков.</text>
	</string>


        <string id="grenade-zara">
		<text>Заря-2</text>
	</string>



        <string id="grav_shot_wpn_desc_ammo_posi">
		<text>Коробка с болтами</text>
	</string>



        <string id="grav_shot_wpn_desc_ammo">
		<text>Обычный набор болтов 5х25мм. Может пригодиться в хозяйстве.</text>
	</string>




        <string id="grav_shot_wpn_desc">
		<text>Гравитационный дробовик</text>
	</string>



        <string id="grav_shot_wpn">
		<text>Аномальное оружие, использующее энергию гравитационных артефактов. Может заряжаться самым различным металлическим хламом, не превышающим определенных габаритов.</text>
	</string>




        <string id="enc_equipment_devic_device_pda_jan_one">
		<text>Секретно
Руководителю проекта «Пси-Барьер» Проф. Чубко В.М. От руководителя лаборатории К.т.н. Приходько П.С.
«Отчет о испытаниях блока ZX-16 на запредельных режимах.»
Испытания проводились в условиях принудительного занижения в 2 раза аварийного барьера отключения из-за теплового перегрева. Установка ZX-16 включалась в обычном режиме пси-поля - «Защита периметра». Проведенные испытания показали появление неуправляемых пикообразных всплесков пси-излучения и наведенных полей через 5-6 минут непрерывной работы. Сила пси-поля достигала значений на 50-60 процентов превышающих расчетные параметры установки. В абсолютных значениях величины 170-190 psiA. Полученные значения не объясняются теорией Касьянова о наведенных пси-полях, поскольку предполагался результат понижения пси-поля в момент перегрева излучателя. Часть сотрудников считает, что повышение температуры излучателя вследствие перегрева ведет к усилению параметров нейронной активности биомассы псевдо-мозга «Я-1М» и мозг становится неким ретранслятором пси-излучения, а не только источником пси-волны накачки излучателя. Но данное утверждение требует серьезной экспериментальной проверки, на которую у коллектива не хватает средств. Другие утверждают, что у них после экспериментов едет крыша и они вообще мало что соображают. Это действительно проблема - с частью сотрудников придется в скором времени расстаться. Биоматериалы подвергнутые воздействию пси-полей во время эксперимента к сожалению пришли в негодность по причине необратимых изменений в деятельности мозга и центральной нервной системы. Данные компьютерной томографии и энцефалограммы прилагается в отдельном отчете. Не смотря на неожиданные и непрогнозируемые результаты эксперимента на установке ZX-16, в целом они очень интересны, поскольку дают права утверждать, что использование пси-излучателя совместно с псевдо-мозгом «Я-1М» может дать в конечном счете более надежный результат работы системы «Пси-Барьер» нежели аналогичные результаты наших конкурентов из лаборатории.
12.12.2007 Приходько П.С.
P.S. Для продолжения исследований нам необходима новая партия биоматериалов, в количестве: 10 особей животных и 10 особей человека из 1296- бис. Прошу также прислать дополнительную охрану, поскольку удерживать заключенных после пси-воздействия становится проблематичным. После последнего эксперимента части из них удалось бежать. Во время преследования охране удалось ликвидировать часть из них. Остальных загнали в зону с высокой радиацией и преследование прекратили.

Руководителю лаборатории Приходько П.С.
Павел Степанович, по-моему после экспериментов с головой не в порядке не только у части сотрудников, но и у Вас лично. Экспериментатор хренов!!! Кто давал разрешение на прогонку комплекса «мозг-излучатель» в нерасчетных условиях!!!? Ваш дедушка не работал часом на 4-ом блоке ЧАЭС в 1986?. Но если в 86 персонал попал под импульс «Русского Дятла» ( там хоть какое-то объяснение глупым экспериментам есть), то Вашему поведению объяснения я не нахожу! В инструкции черным по белому написано «строго запрещено повышать мощность пси-излучения выше 120 psiA.» Вы что про ЭТО забыли? Черт подери! В результате Вы потеряли контроль над биоматериалом и более того - дали ему сбежать. Вы понимаете, с каким трудом мне удается добывать заключенных для экспериментов? Вы понимаете, ЧЕМ чревато, если КТО-НИБУДЬ пронюхает о наших экспериментах? Надеюсь что понимаете. Поэтому прошу на будущее не делать ничего подобного без уведомления меня лично. Я понимаю желание молодого ученого обогнать своих конкурентов, но не теряйте головы. Кстати о конкурентах. Лаборатория на своей установке вчера получили устойчивую работу пси-излучателей всего с ДВУМЯ отключениями на охлаждение в сутки. С 8-30 до 9-45 утром и с 20-12 до 21-00 вечером. Поэтому сравнение с Вашим режимом (5 мин. работаем -3 мин. отдыхаем) явно не в пользу установки вашей лаборатории. Пси-Барьер должен работать надежно и без всяких дыр во времени. Впрочем не хочу Вас расстраивать, я тоже считаю что комплекс « псевдо-мозг - пси-излучатель» более прогрессивен, интеллектуален, и за ним будущее. Но. Защитный барьер нужен уже сейчас, так что на первых порах вероятней всего использование полностью техногенного варианта ваших коллег. Да, он работает как кувалда - бах и мозгов нет. Зато, как говорится, «бэз шуму и пыли», дешево и сердито. (шучу).
Передавайте мои поздравления коллективу лаборатории с наступающим Новым годом и Рождеством.
Проф. Чубко В.М. 20.12.2007
P.S. О поставках биоматериалов я договорюсь в ближайшее время.</text>
	</string>





     <string id="enc_equipment_devic_device_pda_jan_two">
		<text>Приказ по лаборатории.
В связи с катастрофическими процессами, начавшимися 12 апреля сего года в центре Зоны отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС приказываю: 1.	Персоналу лаборатории произвести копирование отчетов работы лаборатории и собрать 4 комплекта документации. Уничтожить оригиналы документов с грифом секретно. 2.	Охране ликвидировать все биоматериалы. 3.	Произвести консервацию лаборатории. 4.	Подготовить к загрузке в псевдо-мозг «Я-1М» экспериментальную программу «Покров тьмы», а также активацию всех наружных сенсоров слежения. 5.	Активировать ветрогенераторы и резервные источники питания. Перевести лабораторию на энергосберегающий режим. 6.	Пробираться к главной лаборатории в район Z17-45 группами по 3 человека. Каждая группа несет 1 комплект документации. К каждой группе прикрепляется один охранник. Всем одеть ОЗК. 7.	Всем удачи.
Руководитель лаборатории
К.т.н. Приходько П.С.</text>
	</string>



        <string id="enc_equipment_devic_device_pda_jan_tri">
		<text>Посмертная записка
Я, Приходько Павел Степанович, руководитель лаборатории, 1976 года рождения, находясь в здравом уме добровольно ухожу из жизни сегодня 26 апреля 2008 года. А сейчас просто хочу объяснить причины. Надеюсь, кто-то найдет эту записку и передаст об этом моим близким и коллегам, которым я остался верен до конца. Две недели назад я подписал приказ о консервации нашей лаборатории. После событий 12 апреля лаборатория не могла больше работать в нормальном режиме. Связь с центром была утеряна. Размножив материалы о результатах работы лаборатории я отправил четыре группы своих сотрудников в главную лабораторию. Кто-то из них обязательно дойдет я верю. И бесценные результаты нашей работы не пропадут даром. А пойдут на пользу нашего ВЕЛИКОГО дела. Дальше. Оставшись один, я загрузил в наше детище - псевдо-мозг «Я1-М» разработанную нами программу «Покров тьмы», которая должна была, по идее, заставить наш комплекс пси-защиты ZX-16 внушать любому думающему созданию в радиусе 200 метров, абсолютную невидимость нашей лаборатории, а также на подсознательном уровне внушать нежелание кого бы то ни было приближаться к ней... В общем, буду краток. Я не знаю почему. Но заработала не эта программа. Когда я попытался выйти из защищенного от пси-излучения помещения с «мозгом» я получил сокрушительный пси-приказ становиться на защиту объекта и убивать всех непрошеных гостей. Когда я очнулся, то обнаружил себя опять в пси-убежище. Как вернулся, не помню. За последние 2 недели, которые я провел в этой комнате - я тысячи раз спрашивал себя, как могла заработать программа, которую мы только начали разрабатывать? Ответ меня пугает. Возможно, сработала самая фантастическая гипотеза моих коллег о возможности самообучения у Я-1М. Если так то этот монстр, наверное, хитро ухмыляется сейчас рядом со мной. Я пытался разбить его корпус, но бесполезно. Мой ПМ ничего сделать не может сделать с этим бронестеклом. А все автоматы унесли наши охранники. Отключить комплекс сейчас можно только с резервного пульта управление. Я сам загнал себя в ловушку. Вода и продуты закончились неделю назад. Если я выйду из комнаты - пси-излучение уничтожит меня как личность, и оставшиеся недолгие дни я буду жить жизнью растений. Так не хочу. Поэтому последнюю пулю в своем пистолете я оставил себе.
Всем удачи...не поминайте лихом. Павел.
26 апреля 2008 года. 13-40</text>
	</string>










        <string id="enc_equipment_pribor_zamery_zameryany">
		<text>Прибор c картой аномального поля.</text>
	</string>


        <string id="pribor_zamery">
		<text>Прибор для замеров</text>
	</string>



        <string id="enc_equipment_pribor_zamery">
		<text>Прибор, измеряющий аномальную активность. Для замера необходимо подойти к аномальной зоне, взять прибор в руки, и активировать прибор.</text>
	</string>




        <string id="enc_weapons1_wpn-ghsa">
		<text>ГШ-18 - российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался (Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича) и числа «18», означающего ёмкость магазина. \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>


        <string id="dead_crow_food">
		<text>Мертвая ворона</text>
	</string>

        <string id="enc_crow_food">
		<text>Тушка вороны. Вполне пригодная в пищу, однако довольно сильно радиоактивна. Можно приготовить на костре.</text>
	</string>


        <string id="deads">
		<text>Мертвецы</text>
	</string>


        <string id="laba_opis">
		<text>Документы из заброшенной лаборатории. В них упоминается об экспериментах, проводимых в комплексе. В частности, над бюрерами. Имеются ежемесячные отчёты работы научных отделов, списки всех научных работников, бюджеты проектов, инструкции по проведению стандартных процедур. Также говорится о передаче результатов экспериментов в другой комплекс. Судя по координатам, располагается где-то на Янтаре.</text>
	</string>


        <string id="osveschenie_doma">
		<text>Цифровое управление освещением. Коды управления: 1 - включить, 2 - выключить.</text>
	</string>


        <string id="tip_pnut_door">
		<text>Заблокировано. Можно попытаться выбить.</text>
	</string>


        <string id="det_art_super">
		<text>Детектор артефактов "SUPER"</text>
	</string>
	<string id="det_art_super_info">
		<text>Детектор артефактов серии "SUPER". Данный детектор является последней разработкой местных учёных. Благодаря нанотехнологиям, чувствительность детектора увеличена до 1.5 километров. Наличие артефактов отображается метками на карте местности. Помимо мест их нахождения, детектор распознаёт типы артефактов, что делает данный прибор самым лучшим из всех серий детекторов.</text>
	</string>
	<string id="det_art_pro">
		<text>Детектор артефактов "PRO"</text>
	</string>
	<string id="det_art_pro_info">
		<text>Детектор артефактов серии "PRO". Это улучшенная версия детектора артефактов "INDY", прошедший модернизацию у местных учёных. Добавлена карта местности с выводом меток на её поверхность. Радиус действия увеличен до 70 метров. В связи с приемлемой ценой и улучшенными характеристиками, его использование считается наиболее предпочтительным.</text>
	</string>
	<string id="det_art_indy">
		<text>Детектор артефактов "INDY"</text>
	</string>
	<string id="det_art_indy_info">
		<text>Детектор артефактов серии "INDY". Это первый детектор артефактов, разработанный местными умельцами. Прибор малоэффективен, так как радиус действия его не превышает 40 метров, и наличие артефакта распознаётся только звуковым сигналом. Но в своё время, с помощью данного прибора было найдено более полутора тысяч артефактов.</text>
	</string>




	<string id="st_dead_comm">
		<text>Группировка:</text>
	</string>
	<string id="st_death_loc">
		<text>Локация:</text>
	</string>
	<string id="st_death_msg">
		<text>Имя:</text>
	</string>


<string id="lelnl_spam_sms">
	<text>Эй, парень! Подойди-ка, дело есть!</text>
</string>




<string id="enc_device_torch_bad">
	<text>Нерабочий фонарь. Кажется разрядились аккумуляторы.</text>
</string>

<string id="device_torch_bad">
	<text>Нерабочий фонарь</text>
</string>



<string id="off_ust">
	<text>Отключить питание ПСИ-установки.</text>
</string>

<string id="off_cheno">
	<text>Питание ПСИ-установки выключено.</text>
</string>

<string id="enc_equipment_devic_device-pda2_ucheny">
	<text>Данные повреждены. Последняя запись: "Чёрт, кажется нога сломана, ах... Видимо оно засело в подвале, и создаёт пси блокаду... Вниз точно не пробраться! Если только пробраться к пульту управлением "псионика", и попытаться блокировать его. Чёрт... Код от двери 8620. Хорошо, что Профессор сказал его, на всякий случай!".</text>
</string>


<string id="enc_equipment_devic_device-pda1_ucheny">
	<text>Основные данные зашифрованы, однако есть сведения о лаборатории. Группа учёных с озера Янтарь выдвинулась на поиск оборудования. Личная запись: как нам известно, персонал покинул лабораторию дезорганизовано и хаотично, множество интереснейшей и полезнейшей научно-исследовательской техники, начиная от простых дозиметров и динамометров и заканчивая экспериментальными образцами оружия и экипировки осталось там. Наверняка мы обнаружим и техническую документацию, отчёты, может, личные дневники специалистов. Всё это должно хоть немного дать понять, что происходило там. Кто знает, может информация, найденная там, поможет нам совершить ещё одну научно-техническую революцию? Документы следует искать на первом и втором уровнях комплекса, технику - в складских помещениях. Заметка от Профессора: Будьте крайне бдительны и осторожны, так как подопытные образцы номер 1 и 2, а так же Альфа образец "псионик" исчезли. Возможно, они всё ещё в лаборатории.</text>
</string>



<string id="art_box_special">
	<text>Контейнер артефактов (R2)</text>
</string>
<string id="art_box_special_s">
	<text>Контейнер артефактов (R2)</text>
</string>
 <string id="art_box_1special">
	<text>Капсула (R1)</text>
</string>
<string id="art_box_1special_s">
	<text>Капсула (R1)</text>
</string>
 <string id="art_box_8special">
	<text>Контейнер артефактов (R3)</text>
</string>
<string id="art_box_8special_s">
	<text>Контейнер артефактов (R3)</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic">
	<text>Средний научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски артефактов средней степени опасности. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от среднего аномального и радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_8basic">
	<text>Научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски радиоактивных артефактов. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от слабого радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_1box_basic">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски особо опасных или особо радиоактивных артефактов. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от аномального и радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Процесс изготовления держится в секрете, однако известно, жёсткое излучение любой интенсивности практически полностью экранируется стенками контейнера. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_1">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит один артефакт.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_2">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит два артефакта.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_3">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит три артефакта.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_4">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит четыре артефакта.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_5">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит пять артефактов.</text>
</string>
 <string id="enc_arc_art_box_basic_6">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит шесть артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_7">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит семь артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_8">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит восемь артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_9">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_10">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_11">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_12">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_13">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_14">
	<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
</string>





	<string id="dolg_base_marker">
		<text>База "Долга"</text>
	</string>  


<string id="enc_dead_rat">
		<text>Мёртвая крыса. Может быть употреблена в пищу. Можно приготовить на костре.</text>
	</string>

<string id="dead_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>

<string id="dead_rat_s">
		<text>Крыса</text>
	</string>

<string id="tre_ruck_s">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>

<string id="tre_ruck">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>


<string id="enc_tre_ruck">
		<text>Рюкзак от сталкерского костюма. Можно сделать свой тайник в укромном месте.</text>
	</string>

<string id="enc_weapons1_wpn-rpk74">
		<text>5,45-мм ручной пулемет Калашникова (РПК-74, Индекс ГРАУ - 6П18) - ручной пулемёт, разработанный для замены в войсках пулемета РПК под патрон 7,62 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45 мм. Принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК74.</text>
	</string>


<string id="container_spam_sms">
		<text>Проваливай отсюда, сталкер!</text>
	</string>


<string id="wpn-striker">
		<text>Протекта</text>
	</string>

<string id="enc_weapons1_wpn-striker">
		<text>Protecta - гладкоствольное боевое ружьё 12-го калибра (около 18,5 мм), построенное по револьверной схеме (ранее известное как Striker). Применяется в охоте на крупного зверя. Компактный и удобный. \n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>

<string id="dolg_spam_sms_garbage">
		<text>Cталкер, говорит застава Долга! Если ты собираешься идти на территорию Бара, можешь проходить.</text>
	</string>



<string id="enc_equipment_4r34devic_device-pda1">
		<text>Ох, удружил сталкер! Знаешь, Журналист тоже добрый был, помогал мне. Ну значит о нём... Один раз как я был у него, он мне рассказал одну историю. Вообщем за станцией находятся какие-то установки, из-за которых произошёл тот большой Выброс, который меня задел тогда. И что он исследует местные окрестности в поисках документов. Говорил, что хотел разобраться, что же произошло в Зоне.</text>
	</string>

<string id="enc_eq234uipment_devic_device-pda1">
		<text>И всё, больше ничего не знаешь?</text>
	</string>

<string id="enc_equipment_devic_de444vice-pda1">
		<text>Нет, это всё, что я помню о нём... Спасибо тебе за помощь, думаю ты найдёшь что ищешь...</text>
	</string>


<string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
		<text>Персональный компьютер для хранения данных.</text>
	</string>


<string id="mg_zobmie_hello">
		<text>Эй, сталкер, подойди! Я тут в доме, на холме.</text>
	</string>


<string id="dolg_spam_sms">
		<text>Cталкер, ты находишься на территории группировки Долг. Не вздумай стрелять здесь!</text>
	</string>

<string id="jaba_hello_sms">
		<text>Мессер, я тут на Холмах. Зайди ко мне в бункер. Жаба.</text>
	</string>

<string id="warfare">
		<text>Мы думаем сделать рейд на Тихие Холмы. Эти тёмные явно там что-то затевают, поэтому нам нужно сделать небольшую разведку. Деревня на западе Холмов подходит для маскировки. Проблема в том, что там завёлся контроллёр. Его необходимо уничтожить.</text>
	</string>

<string id="lvl16_generators_level_changer">
		<text>В Лабораторию</text>
	</string>

<string id="lvl14_stancia_level_changer_0001">
		<text>На Генераторы</text>
	</string>

<string id="lvl14_stancia_level_changer_0001">
		<text>На Генераторы</text>
	</string>

<string id="lvl14_stancia_level_changer_0000">
		<text>В Саркофаг</text>
	</string>

<string id="lvl14_stancia_level_changer">
		<text>На Припять</text>
	</string>

<string id="lvl13_prip_level_changer_0000">
		<text>На ЧАЭС</text>
	</string>

<string id="lvl13_prip_level_changer">
		<text>На Радар</text>
	</string>

<string id="lvl11_deadcity_level_changer_0000">
		<text>На Болота</text>
	</string>

<string id="lvl11_deadcity_level_changer">
		<text>На озеро Янтарь</text>
	</string>

<string id="lvl11_deadcity_level_changer_0001">
		<text>На Тихие Холмы</text>
	</string>


<string id="lvl10_radar_level_changer">
		<text>На Тихие Холмы</text>
	</string>

<string id="lvl10_radar_level_changer_0000">
		<text>В Лабораторию</text>
	</string>

<string id="lvl10_radar_level_changer_0001">
		<text>На Припять</text>
	</string>

<string id="lvl9_military_level_changer">
		<text>На Радар</text>
	</string>

<string id="lvl9_military_level_changer_0000">
		<text>В город Светлый Луч</text>
	</string>

<string id="lvl10_military_level_changer">
		<text>В бар "Сталкер"</text>
	</string>

<string id="lvl8_swamp_level_changer">
		<text>На озеро Янтарь</text>
	</string>

<string id="lvl8_swamp_level_changer_0000">
		<text>В город Светлый Луч</text>
	</string>

<string id="lvl7_yantar_level_changer_0002">
		<text>В город Светлый Луч</text>
	</string>

<string id="lvl7_yantar_level_changer">
		<text>В бар "Сталкер"</text>
	</string>

<string id="lvl7_yantar_level_changer_0000">
		<text>На НИИ "МедПрибор"</text>
	</string>

<string id="lvl7_yantar_level_changer_0001">
		<text>На Болота</text>
	</string>

<string id="lvl5_bar_level_changer_0001">
		<text>На Тихие Холмы</text>
	</string>

<string id="lvl5_bar_level_changer_0002">
		<text>На завод "Росток"</text>
	</string>

<string id="lvl5_bar_level_changer">
		<text>На завод "Росток"</text>
	</string>

<string id="lvl5_bar_level_changer_0000">
		<text>На озеро Янтарь</text>
	</string>

<string id="lvl6_rostok_level_changer">
		<text>В бар "Сталкер"</text>
	</string>




<string id="level_prefix_level_changer">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="level_prefix_level_changer_glue">
		<text>На ЧАЭС</text>
	</string>

<string id="lvl4_darkdolina_level_changer">
		<text>В Лабораторию</text>
	</string>

<string id="lvl4_darkdolina_level_changer_0001">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="lvl4_darkdolina_level_changer_0000">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="lvl3_agroprom_level_changer_0001">
		<text>На Янтарь</text>
	</string>


<string id="lvl3_agroprom_level_changer">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="lvl3_agroprom_level_changer_0000">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer_0001">
		<text>В Тёмную Долину</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer_0004">
		<text>В Тёмную Долину</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer_0003">
		<text>В бар "Сталкер"</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer_0000">
		<text>На НИИ "МедПрибор"</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer_0002">
		<text>На НИИ "МедПрибор"</text>
	</string>

<string id="lvl2_garbage_level_changer">
		<text>На Кордон</text>
	</string>

<string id="lvl1_escape_level_changer">
		<text>На Свалку</text>
	</string>

<string id="esc_kv_atr_1">
		<text>Нужно забрать ящик для Жабы.</text>
	</string>

<string id="neutral">
		<text>Сталкер</text>
	</string>


	<string id="caes_barman">
		<text>Сталкер, это Жаба. Даже не верится, что ты там, у станции. Если ты всё же решился пробраться внутрь к Монолиту, то слушай... Вход в реактор находится за станцией, с северной части. Двойные ворота. Надеюсь ты знаешь, что делаешь...</text>
	</string>


	<string id="chaes_barman">
		<text>Сталкер, это Жаба. Даже не верится, что ты там, у станции. Если ты всё же решился пробраться внутрь к Монолиту, то слушай. Вход находится за станцией, с северной части. Двойные ворота. Надеюсь ты знаешь, что делаешь!</text>
	</string>



	<string id="barman_kogo_tam">
		<text>Кого там черти несут?</text>
	</string>


       <string id="final_olr_0">
		<text>Здравствуй, Мессер!</text>
	</string>
	<string id="final_olr_1">
		<text>Что? Кто ты?</text>
 
	</string>
	<string id="final_olr_2">
		<text>Тихо, тихо, всё уже позади...</text>
	</string>
	<string id="final_olr_3">
		<text>Что?!</text>
	</string>

	<string id="sliznyaki">
		<text>Чёрные Слизни</text>
	</string>

	<string id="lastday">
		<text>Последний День</text>
	</string>

	<string id="iskateli">
		<text>Научная Группа</text>
	</string>


	<string id="sin">
		<text>Грех</text>
	</string>

	<string id="hui_pizda">
		<text>Ты о учёном с Янтаря? Да, он жил здесь. Пропал он при невыясненных обстоятельствах, недавно совсем.. Наши парни хотели эту квартиру осмотреть, да дверь заклинило. Несколько раз пробовал по проводам с соседнего дома один из наших парней, да срывался всё время.. Больше не хочет... Да и заколочено окно там кажется.. Думаю дверь ломать надо. Или взрывать даже..</text>
	</string>


	<string id="aaj_golova">
		<text>Эй, сталкер!</text>
	</string>

	<string id="gen_find_exit_lab_d_name">
		<text>Найти вход в Лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="gen_find_exit_lab_d_text">
		<text>Где-то на территории Генераторов располагается главная лаборатория. Нужно отыскать вход в эту Лабораторию.</text>
	</string>

	<string id="off_dyatel1">
		<text>Отключить установку Дятел-1.</text> 
	</string>

        <string id="off_dyatel_otkl">
		<text>Установка Дятел-1 отключена.</text> 
	</string>


        <string id="off_yan">
		<text>Отключить установку.</text>  
	</string>

        <string id="off_yan1">
		<text>Установка отключена.</text> 
	</string>


        <string id="yan_sah_spam">
		<text>Мессер! Показатели говорят о том, что вы находитесь совсем рядом с установкой!</text> 
	</string>




        <string id="sin_hello_sms">
		<text>Неизвестный сталкер: Эта территория закрыта для сталкеров одиночек. Но если ты пришёл по делу, зайди на нашу базу.</text> 
	</string>



	<string id="actor">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="actor_dolg">
		<text>Долг</text>
	</string>
	<string id="actor_freedom">
		<text>Свобода</text>
	</string>
	<string id="arena_enemy">
		<text>Противник</text>
	</string>
	<string id="bad">
		<text>плохо</text>
	</string>
	<string id="bandit">
		<text>Бандит</text>
	</string>
	<string id="Bio">
		<text>Биографии</text>
	</string>
	<string id="dolg">
		<text>Долг</text>
	</string>
	<string id="ecolog">
		<text>Эколог</text>
	</string>
	<string id="stranger">
		<text>Неизвестный</text>
	</string>
	<string id="enemy">
		<text>враг</text>
	</string>
	<string id="excellent">
		<text>отлично</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name_m1">
		<text>Экзоскелет ПНБ-4УЗ</text>
	</string>
	<string id="experienced">
		<text>опытный</text>
	</string>
	<string id="Found_PDA">
		<text>Электронные носители</text>
	</string>
	<string id="freedom">
		<text>Свобода</text>
	</string>
	<string id="friendly">
		<text>друг</text>
	</string>
	<string id="good">
		<text>хорошо</text>
	</string>
	<string id="indifferent">
		<text>нейтрал</text>
	</string>
	<string id="killer">
		<text>Убийца</text>
	</string>
	<string id="lvl1_escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="lvl2_garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="lvl3_agroprom">
		<text>НИИ "МедПрибор"</text>
	</string>
	<string id="lvl4_darkdolina">
		<text>Тёмная Долина</text>
	</string>
	<string id="lvl5_bar">
		<text>Бар "Сталкер"</text>
	</string>
	<string id="lvl6_rostok">
		<text>Завод "Росток"</text>
	</string>
	<string id="lvl9_military">
		<text>Тихие Холмы</text>
	</string>
	<string id="lvl7_yantar">
		<text>Озеро Янтарь</text>
	</string>
	<string id="lvl11_deadcity">
		<text>Светлый Луч</text>
	</string>
	<string id="lvl10_radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="lvl12_radar_bunker">
		<text>Лаборатория №9</text>
	</string>
	<string id="lvl13_prip">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="lvl14_stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="lvl8_swamp">
		<text>Болота</text>
	</string>
	<string id="lvl16_generators">
		<text>Генераторы</text>
	</string>
	<string id="lvl17_warlab">
		<text>Военная лаборатория</text>
	</string>
	<string id="master">
		<text>мастер</text>
	</string>
	<string id="military">
		<text>Военный</text>
	</string>
	<string id="monolith">
		<text>Монолит</text>
	</string>
	<string id="neutral">
		<text>нейтрал</text>
	</string>
	<string id="deadbody">
		<text>труп</text>
	</string>
	<string id="novice">
		<text>новичок</text>
	</string>
	<string id="st_no_active_task">
		<text>Нет активного задания</text>
	</string>
	<string id="st_time_till_surge">
		<text>Таймер Выброса</text>
	</string>
	<string id="stalker">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="terrible">
		<text>ужасно</text>
	</string>
	<string id="trader">
		<text>Торговец</text>
	</string>
	<string id="ui_st_community">
		<text>группа</text>
	</string>
	<string id="ui_st_price">
		<text>Цена</text>
	</string>
	<string id="ui_st_rank">
		<text>ранг</text>
	</string>
	<string id="ui_st_relation">
		<text>отношение</text>
	</string>
	<string id="ui_st_reputation">
		<text>репутация</text>
	</string>
	<string id="very_bad">
		<text>оч. плохо</text>
	</string>
	<string id="very_good">
		<text>оч. хорошо</text>
	</string>
	<string id="veteran">
		<text>ветеран</text>
	</string>
	<string id="zombied">
		<text>зомби</text>
	</string>
	<string id="Btn_Cancel">
		<text>Отменить</text>
	</string>
	<string id="Btn_No">
		<text>Нет</text>
	</string>
	<string id="Btn_OK">
		<text>OK</text>
	</string>
	<string id="Btn_Yes">
		<text>Да</text>
	</string>
	<string id="global_map">
		<text>Карта Зоны</text>
	</string>
	<string id="st_autosave">
		<text>Автосохранение...</text>
	</string>
	<string id="st_game_over">
		<text>Игра окончена</text>
	</string>
	<string id="st_item_used">
		<text>Использовано</text>
	</string>
	<string id="st_not_enough_money">
		<text>Недостаточно денег.</text>
	</string>
	<string id="st_not_enough_money_npc">
		<text>У НПС недостаточно денег.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_opponent_items">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_search_treasure">
		<text>Обыскать($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="inventory_item_use">
		<text>Поднять предмет ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_check_updates">
		<text>Обновления</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_alternative">
		<text>Альтернатива</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_health">
		<text>Здоровье</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_satiety">
		<text>Голод</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_power">
		<text>Энергия</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_bleeding">
		<text>Кровотечение</text>
	</string>
	<string id="st_detail_list_for_foo">
		<text>Детальный список статистики</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="st_mp_disabled_voting">
		<text>Голосование недоступно на этом сервере.</text>
	</string>
	<string id="st_mp_no_current_voting">
		<text>Сейчас нет активных голосований.</text>
	</string>
	<string id="st_mp_ready">
		<text>готов</text>
	</string>
	<string id="lvl4u_darklab">
		<text>Нет данных</text>
	</string>
	<string id="lvl12_radar_bunker">
		<text>Бункер Радара</text>
	</string>
	<string id="lvl15_sarcofag">
		<text>Саркофаг</text>
	</string>
	<string id="anomaly_zone">
		<text>Аномальная зона</text>
	</string>
	<string id="radioactive_zone">
		<text>Радиоактивная зона</text>
	</string>
        <string id="sky">
		<text>Чистое Небо</text>
	</string>

<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_desc">
		<text>Полиэтиленовый файл с документами.</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Консерва</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр оранжевого цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "Жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Прибор, определяющий аномальные поля и возмущения, при положительной реакции издает щелчки, включает красную лампочку. \n - определяет не все аномалии \n - работает нестабильно, бывают сбои \n - при наличии данного прибора можно просканировать предметы в рюкзаке на наличие радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Детектор аномалий (ДА-2). \nУстройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений. При обнаружении издаёт звуковой сигнал. Для работы необходимо активировать, поместив прибор на поясе. \nКоличество определяемых зон - 3. \nРадиус обнаружения 10 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Универсальный детектор аномалий (УДА-14а). \nУстройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений, а также очагов радиоактивного заражения. При обнаружении издаёт звуковой сигнал и отмечает аномалию на экране. Для работы необходимо активировать, поместив прибор на поясе. \nКоличество определяемых зон - 4. \nРадиус обнаружения 15 м.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Медицинские капсулы. Дозированная лекарственная форма позволяющая лечить мелкие раны.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Обычный батон из мягкого сорта пшеницы. Судя по всему завезен на территорию зоны с большой земли.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Мясная консерва. Возможно с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Обычная колбаса. Состав неизвестен, но кажется есть можно.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка. Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует. \n Потеря координации. \n Немного снимает последствия от лучевой болезни. \n Утоляет жажду.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Антирадиационные препараты снижают воздействие радиации на организм. \n Имеются небольшие побочные эффекты при применении. \n Возможна потеря координации. \n Немного лечат от лучевой болезни.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет лечить повреждения различной степени сложности (ранения, ожоги, отравления и т.д.).</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы - Антирад 1шт, Медицинская Капсула 1шт, Бинт 1шт.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Медицинские капсулы</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Медицинские капсулы</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Медицинский набор</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Медицинский набор</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Медицинский набор</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалий (ДА-2)</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Универсальный детектор аномалий (УДА-14а)</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Предназначен для обнаружения аномальных зон, а также очагов радиоактивного загрязнения.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="guitar">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_item_guitar">
		<text>Обыкновенная шестиструнная гитара. Сталкеры любят перебрать мелодию, сидя у костра.</text>
	</string>
	<string id="harmonica">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_item_harmonica">
		<text>Обыкновенная губная гармошка. Самый простой музыкальный инструмент в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="Dimanit">
		<text>Динамит</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_all_item_explosion">
		<text>Взрывоопасно</text>
	</string>
	<string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>


	<string id="enc_weapons1_hand_torch_super">
		<text>Ручной фонарь с увеличенной яркостью и дальностью освещения.</text>
	</string>


	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss_sgs">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Для стрельбы используется энергия артефактов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача у Гаусс-пушки очень невелика. Первая версия пушки Гаусса в зоне.\n Боеприпасы - энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки гаусс-gsg5.</text>
	</string>



	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo_plasma">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки гаусс-gsg5.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-tiss">
		<text>ОЦ-12 Тисс - российский автомат, разработанный в Тульском Центральном КБ спортивного и охотничьего оружия (ЦКИБ СОО) на базе АКС74У. Ключевое отличие - использование специальных дозвуковых патронов 9х39 мм (СП-5 и СП-6), что повлекло за собой изменения в стволе, надульном устройстве, габаритах зеркала затвора и магазине. Прицел и дульный тормоз-компенсатор также были изменены.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16short">
		<text>Оружие неизвестного происхождения. С виду обычный обрез двухстволки. \n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-sv17">
		<text>Экспериментальное оружие неизвестного поисхождения. \n Боеприпасы - 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>

	<string id="wpn_vsk94_desc">
		<text>ВСК-94 (Войсковой Снайперский Комплекс) - российская снайперская винтовка, созданная на базе малогабаритного автомата 9А-91  в Тульском конструкторском бюро приборостроения в 1994 году для ведения снайперского бесшумного и беспламенного огня.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x54-_anom7h14">
		<text>Гравипатрон</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-anom">
		<text>Гравипатрон калибра 7.62x54, с элементами артефакта грави.</text>
	</string>

	<string id="binocular-name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon">
		<text>Бизон</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon">
		<text>Пистолет-пулемет ПП-19 Бизон спроектирован в начале 1990-х гг. на Ижевском Машиностроительном заводе с целью вооружения МВД современным малогабаритным автоматическим стрелковым оружием взамен АКС-74У.  \n• 9х18мм, 9х18мм ПБМ\n• эффективная дальность 100м\n• емкость магазина 64 патрона </text>
	</string>
	<string id="wpn-m_134">
		<text>M-134</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
		<text>Шестиствольный станковый пулемет с электрическим приводом вращения стволов. В качестве ручного оружия может использоваться только с гидравлическим экзоскелетом. Внутри Зоны встречается крайне редко из-за неудобства использования в полевых условиях. Армия использует для защиты периметра от стай мутантов.</text>
	</string>
	<string id="wpn_groza_old_desc">
		<text>Комплекс состоит из 9x39 мм автомата и 40-мм подствольного гранатомёта. Автоматика работает за счёт отвода пороховых газов из канала ствола, запирание ствола осуществляется поворотом затвора. Автомат построен по компоновке булл-пап, при этом были решены одни из наиболее существенных недостатков данной компоновки - смещение центра масс оружия и близкое к лицу стрелка расположение экстрактора, приводящее к тому, что оружием, предназначенным для использования правшами, не могут пользоваться левши, поскольку раскалённые стреляные гильзы летят им в лицо. Первый недостаток устранил подствольный гранатомёт, а для выброса гильз был сделан особый канал, по которому гильзы проводились вперёд и выводились наружу с правой стороны рядом с пистолетной рукояткой. Позже похожая схема выброса гильз была применена в бельгийской винтовке FN F2000. Закрытость ствольной коробки также защищает её от попадания грязи, что положительным образом сказывается на надёжности.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_short">
		<text>Гроза</text>
	</string>
	<string id="oka74protoo_podstvol">
		<text>Подствольный гранатомёт для прототипа АКС-74Р.</text>
	</string>
	<string id="oka74protoo">
		<text>Прототип автомата AKС-74P. Часто встречается у военных сталкеров. 5,45-мм автомат Калашникова образца 1974 года (индекс ГРАУ - 6П20) автомат калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году советским конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-akm74">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М.Т.Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45 мм.</text>
	</string>
	<string id="wpn-igla">
		<text>ПЗРК "Игла"</text>
	</string>
	<string id="wpn-igla_desc">
		<text>ПЗРК третьего поколения "Игла" успешно работает в условиях естественных (фоновых) и искусственных помех (ложных тепловых целях), по сей день оставаясь одним из лучших комплексов в своем классе. \n \n Применение:\n Включить источник питания.\n В течение 5 секунд происходит приведение ракеты в боевую готовность - охлаждение головки самонаведения (ГСН) до рабочей температуры и раскрутка гироскопа следящего координатора цели.\n Навести пусковую установку на цель. При появлении цели в поле зрения ГСН поток теплового излучения попадает в координатор. Если мощность потока больше минимальной чувствительности координатора, раздается звуковой сигнал. Цель захвачена и блокировка пуска снимается. \n При наличии звукового сигнала производится пуск ракеты. Источник питания после включения сохраняет работоспособность около 40 секунд. Если в течение этого времени пуск не был произведен, ракета непригодна к дальнейшему использованию. Захват цели при угле между целью и Солнцем меньше 20 градусов невозможен. \n \n Боеприпасы:\n Управляемая ракета "Игла".</text>
	</string>
	<string id="ammo-igla">
		<text>УР "Игла" в пусковой трубе</text>
	</string>
	<string id="ammo-igla_s">
		<text>УР "Игла"</text>
	</string>
	<string id="ammo-igla_desc">
		<text>Управляемая ракета "Игла" в пусковой трубе. В ракете применяется двухканальная инфракрасная ГСН, обеспечивающая высокую помехозащищенность ракеты на фоне естественных и искуственных тепловых помех. Взрыватель обеспечивает подрыв боевой части как при прямом попадании, так и при пролете в непосредственной близости от цели. Для повышения эффективности вместе с БЧ подрываются и остатки топлива ракеты. </text>
	</string>

    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_anom">
        <text> По слухам, этот ствол нашли в груде ржавчины на Свалке. На том самом месте, где три месяца находилась гравитационная аномалия. Удивительно что сам ствол не проржавел. Наоборот - уже сколько из него выстреляли, а износ так и не заметен. \n Особенности: сильно уступает обычному Калашникову в точности и повреждении, но более лёгок и подвижен. \n По своим габаритам и массе, АКС-74У близок к пистолетам-пулеметам, однако в силу применяемого патрона и механизмам считается все-таки укороченным автоматом. К достоинствам АКС-74У относятся высокая мобильность в стесненных условиях, возможность скрытого ношения, довольно высокая пробивная способность патрона. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, склонность к быстрому перегреву при стрельбе. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39 FMJ, бронебойный патрон 5.45x39 AP.</text>
    </string>    

    <string id="enc_weapons1_wpn-gauss_m">
        <text>Образец Гаусс-винтовки с увеличиным магазином.</text>
    </string>

    <string id="enc_weapons1_wpn-knife_m1">
        <text>Личный нож сталкера по кличке Лом. Рукоятка потёрта, однако нож отлично сидит в руке.</text>
    </string> 

    <string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m2">
        <text>Галогеновый фонарь. Экспериментальный образец, возможны неисправности в работе.</text>
    </string> 

    <string id="weapon_addon_scope_m">
        <text>Оптический прицел ПСО-1 Стрелка.</text>
    </string> 

    <string id="weapon_addon_scope_susat_m">
        <text>Бриллиантовый оптический прицел.</text>
    </string>     

    <string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
        <text>Особенности: с помощью модификации затвора удалось увеличить скорострельность СВУ, к сожалению пострадала точность. \n Более современный вариант винтовки Драгунова выполненный по схеме булл-пап.Очень удобный для путешествий по Зоне, компактный вариант, мощной автоматической снайперской виновки. Достать сложно. Разве, что в бою у военного сталкера отобрать. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 7,62Х54 7h1 , бронебойный патрон - 7,62Х54 ар, снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 7h14.</text>
    </string> 

    <string id="enc_weapons1_wpn-g36_m">
        <text>Особенности: На ствол напылен порошок, полученный из гравиартефакта. \n Штурмовая винтовка G36 представляет собой первоклассный образец современного германского оружия - она легкая, надёжная и удобная в обращении. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР. Боеприпас для подствольника - гранаты M209. Оружие ветерана или мастера.</text>
    </string>   

    <string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1_new">
        <text>Уникальный экземпляр с улучшенной оптикой. \n Особенности: Винторез с дарственной надписью. Кроме надписи произведены подгонки, повысившие точность стрельбу. \n Винтовка снайперская-специальная. Предназначен для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. Винтовка имеет интегрированный глушитель. Очень «уважаемый» ствол в Зоне. С 400 метров пробивает любой бронежилет, который реальный человек может носить без посторонней помощи. При этом сделать это можно практически бесшумно. Оружие опытного сталкера и ветерана. Емкость магазина 20 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5 - снайперский патрон.</text>
    </string> 

    <string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
        <text>Хорошая надёжность. \n Особенности: модифицированный вариант популярного пистолета. Создан в бункере ученных специально для самозащиты экспедиций. \n Красавица Беретта состоит на вооружении ВС США, многих других военизированных и правоохранительных формирований, полиции, как в США, так и в других странах. Калибр 9 мм. Емкость магазина 15 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>  

	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>11.43x23 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>11.43x23 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>11.43x23 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>11.43x23 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>12х70 buck</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 buck</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>12x76 dart</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 dart/S</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>5.45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45 APS</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>5,45x39 FJM</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>5.56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56х45 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7.62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62x54 7h1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>7.62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>9x18 мм PMM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 PMM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp">
		<text>9x18 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pbp_s">
		<text>9x18 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 Пар.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9х19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>VOG-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Кольт M1911, Sig-Sauer P220, USP Compact, Пустынный орёл. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый "ГидроШок". Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Кольт M1911, Sig-Sauer P220, USP Compact, Пустынный орёл. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Mossberg 88, SPAS-12, Protecta, Striker. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Mossberg 88, SPAS-12, Protecta, Striker. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-16, Mossberg 88, SPAS-12, Protecta, Striker. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок L85, LR-300, Sig-550, G36, FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках L85, LR-300, Sig-550, G36, FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12, АПС. Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12, АПС. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12, АПС. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов HPSA, Walther P-99, Beretta92FS, ГШ-18. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов HPSA, Walther P-99, Beretta92FS, ГШ-18. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки Гаусса.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203. Используется в штурмовых винтовках LR-300, G36, Sig-550, L85 и для интегрированного гранатомета у FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната. Радиус поражения осколками небольшой.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Вариант АКМ со складным вниз под цевье металлическим прикладом. Система крепления приклада была изменена по сравнению с АКС. Приклад приподнят для приближения точки упора к линии стрельбы. Модификация разработана специально для десантников.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Автомат, снабженный модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Данный автомат снабжен интегрированным подствольным гранатометом, что делает эту модель еще более универсальным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для автоматов, используемых в странах Варшавского договора. \n Боеприпасы - граната ВОГ-25\n и граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для винтовок НАТО.\n Боеприпасы - гранаты M203.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное для стран Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат складной образца 1974 года под патрон 5,45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешёвизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм,\n бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Модифицированный затворный механизм увеличивает скорость стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.\n Боеприпасы:\n обычный 5,45x39 мм,\n бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Данное ружьё - один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический автоматический "Кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.\n Боеприпасы:\n обычный 11.43x23 FMJ,\n улучшенный 11.43x23 «ГидроШок».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжелая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, все таки не каждый день охотишься на слона.\n Боеприпасы:\n обычный .45 ACP,\n улучшенный .45 ACP "ГидроШок".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>FN2000 с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40мм гранатометом. \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет Форт 12 - пистолет полицейского назначения взамен устаревающих морально и физически пистолетов ПМ (Макарова) советской эпохи. Имеет лучшую по сравнению с ПМ точность, большую емкость магазина и более удобную рукоятку. \n Боеприпасы:\n основной 9x18 мм,\n улучшенный 9x18 мм ПММ.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача у Гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n Боеприпасы - 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Грозу" очень любят военные сталкеры.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5,\n для подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Выпускается бельгийской фирмой ФН Эрсталь. Пистолеты семейства Browning HP (High Power) предназначены для вооружения полиции и армии. Состоят на вооружении более чем в 100 странах мира. 
Браунинг Хай Пауэр заслуженно считается одним из лучших пистолетов ХХ века. \n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож. Незаменимое оружие если нужно кого-то тихо убрать.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Последняя разработка американской фирмы Z-M Weapons, владелец которой Аллан Зитта (Allan Zitta) хорошо известен в оружейных кругах по многолетнему опыту технического совершенствования боевых и спортивных пистолетов на основе .Кольта. М 1911. LR-300 не что иное, как новая ступень в развитии AR-15. LR-300 означает - Легкая Винтовка эффективного огня до 300 метров. По сравнению с AR-15 спользована более короткая система газоотвода, значительно изменена система газоотдачи и полностью реконструирована верхняя часть затворной коробки. \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулеметов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Парабеллум,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-HK53">
		<text>HK 53 - вариант HK33KA3 с укороченным до 211 мм стволом, удлинённым четырехщелевым пламегасителем и цевьём, аналогичным HK MP5. Установка подствольного гранатомёта и штык-ножа невозможна. Производился с 1975 года и использовался спецподразделениями. \n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.\n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм ПММ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Предназначен для вооружения милиции. Разработан и выпускается с 1994 года Ижевским заводом (Россия).\n Боеприпасы:\n основной 9х18 мм,\n улучшенный 9х18 мм ПММ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n Боеприпасы - граната ВОГ-25,\n и граната ВОГ-25П.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.\n Боеприпасы - ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.\n Боеприпасы:\n обычный 11.43x23 FMJ,\n улучшенный 11.43x23 "ГидроШок".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56x45 мм SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка. Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг».\n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Очень хорош в дальних путешествиях по Зоне.\n Боеприпасы:\n обычный 7,62x54 мм 7Н1,\n бронебойный 7,62x54 мм БП,\n снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34 - двухствольное охотничье ружьё лёгкого типа с низкой посадкой стволов, предназначенное для промысловой и любительской охоты. Выпускается штучно с 1964 года на Тульском оружейном заводе. \n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надёжность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны. Вариант под калибр 0.45ACP. Ёмкость магазина 8 патронов.\n Боеприпасы:\n обычный 11.43x23 FMJ,\n улучшенный 11.43x23 "ГидроШок".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», от которой отличается складным прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.\n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез" (Винтовка Снайперская Специальная "Винторез") была разработана на базе АС "Вал" конструкторами П.Сердюковым и В.Красниковым в ЦНИИ точного машиностроения и принята на вооружение в 1987 г. Предназначен "Винторез" для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. \n Боеприпасы:\n обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n бронебойный 9x39 мм СП-6,\n снайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон Parabellum.\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм Parabellum,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_wpn-pri_lom_ak74">
		<text>Сталкер по прозвищу Лом работал раньше механиком на слесарном заводе. В конструкцию своего АК-74М он внёс небольшие изменения, за счёт которых увеличилась скорострельность оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_coll">
		<text>Винтовка снайперская, специальная, модернизированная. Предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. В ударно-спусковой механизм были внесены изменения, за счёт которых уменьшился износ оружия при стрельбе. Так же был увеличен магазин до 20-ти патронов.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN HPSA</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АКМС-МФ1</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АКМС Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АКМС - Штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Скорострельный АКС-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У "Спецназ"</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Кольт</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Eagle-m1</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN-2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-12М</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>ОЦ-14 Гроза</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>Гроза 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>MP5 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>РГ-6 М203</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Sig-550 "Штурм"</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>Sig-550 "Снайпер"</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>Sig-550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS12</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС "Вал"</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>"Вал"</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>P-99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther 9х18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Mossberg 88</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_coll">
		<text>Улучшенный "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="wpn_bm16_full">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
    <string id="enc_weapons_wpn_bm16_full">
		<text>Неукороченная версия ружья БМ-16. От Обреза отличается большей настильностью и точностью. Подходит для охоты на кабанов и более крупных животных. Часто можно увидеть у новичков и в продаже у торговцев.\n Боеприпасы:\n 12х70 дробь,\n 12x76 жекан,\n 12x76 дротик.</text>
    </string>
	<string id="wpn-p90_name">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p90">
		<text>Бельгийский пистолет-пулемет, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Несмотря на необычный внешний вид, довольно эффективен. В Зоне FN P90 был довольно быстро переконструирован под специальный патрон 5,56x45 мм, обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Оружие удобно в применении, имеет крайне слабую отдачу.\n Боеприпасы:\n обычный 5,56x45 мм SS109,\n бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	
	<string id="wpn-pkm_name">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооруженные отряды военных сталкеров. В Зоне встречается крайне редко, в силу больших габаритов и веса, требующего иногда ношения экзоскелета для стрельбы с рук.\n Боеприпасы:\n бронебойный 7,62x54 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-aps">
		<text>АПС - автоматический пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений. \n• 9х18мм, 9х18мм ПБМ\n• эффективная дальность 100м\n• емкость магазина 20 патронов\n</text>
        </string>





	<string id="enc_zone_art_lampa">
		<text>Описание: сверхмощный излучаетль пси-волн неизвестного типа. С виду обычная лампа.</text>
	</string>
	<string id="af-art_lampa">
		<text>"Смерть-лампа"</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_af_art_kub">
		<text>Описание: Имеет интересные и непредсказуемые свойства. Например повышает устойчивость к вызрывам. По слухам, если заснуть с этим артефактом будучи подвергнутым зомбированию, болезнь может отступить, а сам артефакт исчезнет...</text>
	</string>
	<string id="af-af_art_kub">
		<text>"Невидимый куб"</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_art_lenss">
		<text>Описание: ценный и редкий артефакт. Объект продажи, изученных свойств не имеет, кроме одного - повышает устойчивость организма для воздействия высоких температур.</text>
	</string>
	<string id="af-art_lenss">
		<text>"Линза"</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_art_ruchk">
		<text>Описание: аномальный предмет неизвестного происхождения. Нечто похожее на толстую ручку, тёмного цвета с сероватым узором на поверхности. Излучает тепло - это чувствовается даже сквозь перчатки защитного комбинезона. Увеличивает переносимый вес на 3 кг.</text>
	</string>
	<string id="af-art_ruchk">
		<text>"Ручка"</text>
	</string>




	<string id="enc_zone_art_spiral">
		<text>Описание: аномальный предмет неизвестного происхождения, похожий на спираль. При ношении на поясе вызывает чувство сонливости.</text>
	</string>
	<string id="af-art_spiral">
		<text>"Спиральки"</text>
	</string>





	<string id="enc_zone_art_steklo">
		<text>Описание: прозрачные объекты, ценные с эстетической точки зрения.</text>
	</string>
	<string id="af-art_steklo">
		<text>"Стекловидные объекты"</text>
	</string>




	<string id="enc_zone_art_sterj">
		<text>    Описание: Единственный артефакт подобного типа. Прямой металлический стержень длиной 43 см. На одном из боков можно видеть четко выведенные цифры «2465».
    Свойства: Способен гасить любой вид энергии, не меняя формы и не проявляя никаких первичных признаков (нагревание или охлаждение). Нерадиоактивен, опасных эффектов не выявлено.
    Применение: Объект научного исследования.</text>
	</string>
	<string id="af-art_sterj">
		<text>"Стержень 2465"</text>
	</string>










	<string id="enc_head_cherep">
		<text>Человеческий череп, однако сделанный из странного материала. Немного шевелится, в глазницах есть какие-то крепления.</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_art_chernaya_busina">
		<text>Описание: Артефакт с отрицательными свойствами воздействия носителя.</text>
	</string>
	<string id="af-art_chernaya_busina">
		<text>"Чёрная бусина"</text>
	</string>




	<string id="enc_zone_art_lichinka">
		<text>Описание: съёжившаяся личинка неизвестного насекомого, находящаяся внутри стеклянного овала. Имеет странное свойство насыщать своего носителя.</text>
	</string>
	<string id="af-art_lichinka">
		<text>"Личинка"</text>
	</string>





	<string id="enc_zone_art_3_step_anom_svetim">
		<text>Артефакт третьей степени аномальной светимости. Свойства неизвестны, кроме одного - повышает устойчивость к радиации. Достоверно известно, что артефакты класса аномальной светимости могут вступать в аномальную реакцию с другими артефактами такого класса.</text>
	</string>
	<string id="af-art_3_step_anom_svetim">
		<text>"Артефакт третьей степени аномальной светимости"</text>
	</string>





	<string id="enc_zone_art460">
		<text>Артефакт № 460. Объект с отрицательной степенью аномальной светимости. Свойства неизвестны. Достоверно известно, что артефакты класса аномальной светимости могут вступать в аномальную реакцию с другими артефактами такого класса.</text>
	</string>
	<string id="af-art460">
		<text>"Артефакт №460"</text>
	</string>





	<string id="enc_zone_artifact_black_kristal">
		<text>Артефакт неизвестного происхождения. Малоизученный образец. Имеет свойства повышать мышечный тонус владельца, благодоря чему можно дольше передвигаться.</text>
	</string>
	<string id="af-black_kristal">
		<text>"Чёрный кристал"</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_artifact_af_kolco">
		<text>Артефакт неизвестного происхождения. Имеет свойства повышать мышечный тонус владельца, благодоря чему можно дольше передвигаться. Склонен к вырождению при длительном использовании.</text>
	</string>
	<string id="af-af_kolco">
		<text>"Кольцо"</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_af_studen">
		<text>Вязкая субстанция. Сверхопасные колонии мутированных бактерий. \n Специфика: очень опасное аномальное образование, хранить только в защищенном контейнере, например в капсуле R1.</text>
	</string>
	<string id="af-af_studen">
		<text>"Студень"</text>
	</string>


	<string id="enc_af_gold_fish_black">
		<text>Результат модификации артефактов. Имеет форсированные свойства артефактов родителей, в том числе негативные.</text>
	</string>
	<string id="af-af_gold_fish_black">
		<text>"Чёрный Грави"</text>
	</string>




	<string id="af_studen_m1_desc">
		<text>Результат генной модификации артефакта студень. Защищает от воздействия спор паразитов, исключает возможность заражения болезнью.</text>
	</string>



	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Ртутный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Радиоактивный болт"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Радиоактивный обломок"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Жабий глаз"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Двойная пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Стеклянный бублик"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Зуда"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Дезинтегратор"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мёртвая голова"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плазма"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Мочалка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Жгучая Вата"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Электрический шар"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Узел"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Прозрачный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Сильные иголки"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Сильный гравитационный артефакт"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Гравитационный Артефакт"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Бублик"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ржавые волосы"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Магнит"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Чёрная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Иголки"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючки"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Чёрные капли"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Слабый гравитационный артефакт"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>"НИИ Медприбор"</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Комариная Плешь"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="Hvat">
		<text>"Хваталка"</text>
	</string>
	<string id="Birthmark">
		<text>"Родимое пятно"</text>
	</string>
	<string id="Witchring">
		<text>"Ведьмины кольца"</text>
	</string>
	<string id="Emp">
		<text>"Электромагнитный импульс (ЭМИ)"</text>
	</string>
	<string id="Acidfog">
		<text>"Кислотное облако"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Roundabout">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Чейзера. В подствольную емкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_acidfog">
		<text>Это образование названо так из-за характерных повреждений при попадании в область действия. Визуально же выглядит как ярко-фиолетовое мерцание воздуха.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_roundabout">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа «Карусели» пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emp">
		<text>Локальный концентрат электромагнитной энергии. В спокойном состоянии выглядит как тусклое сине-голубое мерцание. В момент срабатывания создает возмущение электромагнитного поля, оказывающее влияние на любой материальный объект, находящийся в зоне его действия. Поражающее действие электромагнитного импульса (ЭМИ) обусловлено возникновением наведённых напряжений и токов в различных проводниках. Действие ЭМИ проявляется, прежде всего, по отношению к электрической и радиоэлектронной аппаратуре. Не представляет угрозы для живых существ, однако может серьезно повредить все электроприборы. Чаще всего именно ЭМИ является причиной падения военных вертолётов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_witchring">
		<text>Одно из самых необъяснимых явлений Зоны. Доподлинно не известно наносит-ли это образование ущерб при контакте с ним. Также отсутствует информация по поводу производимых артефактов. Попытки изучить аномалию предпренимают не только учёные, огромный интерес проявляет и черный рынок. Ходят слухи, что вещество может вернуть сталкерам возможность иметь здоровых детей.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_birthmark">
		<text>Агрессивная органика. Первоисточником, судя по всему стал мох. Образование не имеет постоянной формы, при приближении впивается в жертву отростками, нанося серьезный урон открытым участкам кожи. Ученые пока не установили, какие артефакты образует данная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_hvat">
		<text>Прародитель этого вида мутaфлоры ученым пока не известен. В основном произростает в густо заросших травою местах, по этому тяжело обнаружается. Примечательно, что засечь эту аномалию детекторами невозможно. К попаданию мелких объектов, вроде болтов или камней аномалия так-же равнодушна. Срабатывает только на органические формы жизни. При попадании субьекта в зону поражения, мгновенно схлопывается, не позволяя вырваться. Образует артефакты «Колючки» разных видов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из самых распространенных аномалий Зоны. Представляет собой область многократно повышенной гравитации - «гравиконцентрат». Тип поражения - гравитационный удар. Вызывает сильное поражение внутренних органов, разрушение костей скелета, разрывы тканей. В зависимости от концентрации разрывает на части попавшее живое существо или наносит сильные повреждения, например глубокие порезы по всему телу. Образует гравитационные артефакты разного типа воздействия. Аномальное гравитационное поле в спокойном состоянии легко заметно по характерному поблескиванию, похожему на искры. Среди сталкеров ходит слух о том, что аномалии данного типа стали фиксировать за пределами зоны. Это вызывает нешуточную озабоченность ученого мира, хотя подтверждений этим слухам до сих пор не было.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объеме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Образует артефакт «Плёнка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Капли», «Огненный шар» и «Кристалл».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Состоит из жидкого металла аномального происхождения. Образуется после выброса, при контакте с телом держится недолго, после чего испаряется.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Дешёвые артефакты в виде металлических обломков и строительного мусора. Полезных свойств не имеет. Интересны исследователям только для замеров радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Дешёвые артефакты в виде металлических обломков и строительного мусора. Полезных свойств не имеет. Интересны исследователям только для замеров радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Уникальный артефакт. Результат взаимодействия «Чёрной колючки» и «Мясорубки». Редко появляется в скоплениях аномалий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Появляется в скоплениях аномалий. Защита от потери сознания, восстановление сил, экранируют от пси-воздействий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии «трамплин». Такой артефакт можно найти в немногих участках зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Супер-артефакт электро-магнитной природы. Направленное поле дезинтеграции. При активации излучает мощное силовое поле, мгновенно трансформирующее любые объекты в «студень». Происхождение этой вещи окутано завесой научной тайны. Понятно, что в его состав входят диэлектрические элементы, но при каких физических условиях он формируется - науке не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Артефакт из слабой энергетической аномалии, не имеющий практического использования.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Супер-артефакт второго уровня. Появляются в скоплениях аномалий. Имеет способность отпугивать монстров, при этом привлекая контролёра. При паническом воздействии на монстров теряет свою аномальню энергию и может испариться. Уровень аномальной энергетики: очень высокий. Стоимость: очень высокая.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Артефакт трансмутационного происхождения. Имеет высокую цену. Вязкая субстанция, напоминающая клейкую массу, при этом очень крепкая. Имеет свойство расползаться в щели. По слухам, при ношении этого артефакта на поясе он растекается в поврежденные участки костюма, а после застывает там, тем самым залатывая дыры и повреждения.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Суперартефакт с нестабильной гравитацией. Метательный объект, после удара об пол или препятствие "выстреливается" в живое тело. После попадания, "выстреливается" в следующее живое тело, до тех пор, пока она не упадет или не ударится о неживой объект. После чего ее можно будет поднять.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Крупный летающий пух, при попадании на тело оставляет тяжелые ожоги. Скапливается в низинах, ямах и впадинах. При ветре или взрыве поднимается в воздух. Сыпется из нароста «жгучего пуха».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Вырожденный случай активности аномалии «Электра». Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Происхождение данного типа артефактов, как и название окутано тайной. Ценится среди исследователей Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт термического происхождения. Прозрачная переливающаяся сфера.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Когда держишь эту загадку Зоны в руках, чувствуешь, как кожа грубеет и становится менее чувствительной. Пробить пулей ее все еще легко, а вот порезать - гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Порождается аномалией «Воронка». Элементарный артефакт с направленной магнитно-гравитационной аномалией. Позволяет переносить дополнительные 6 кг.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Элементарный артефакт с направленной магнитно-гравитационной аномалией. Имеет разновидность с более выраженными аномальными свойствами - «сильный гравитационный артефакт». Позволяет переносить дополнительные 4 килогамм веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Элементарный артефакт гравитационной природы. Имеет форму тора, чем и объясняется его название. Известно, как минимум, две разновидности этого артефакта - обычный и «стеклянный бублик».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Элементарный артефакт органической природы. Пучок жестких волокон лишайника грязно-ржавого цвета. Полезных свойств не имеет. Объект продажи.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Различный металлический хлам, долгое время провалявшийся в гравитационных аномалиях, приобрел способность создавать направленное магнитное поле высокой интенсивности. Данный экземпляр представляет собой обломок зубчатого вала редуктора. Магнит - сильный гравитационный артефакт с сильной односторонней гравитационной аномалией, используемый для создания гравитационного оружия и антигравитационных приспособлений. Обладает сюрреалистическими эффектами. Появляется рядом с материнской аномалией. Опасности не представляет, поэтому его можно брать в руки и необязательно хранить в контейнере. Артефакт всячески двигается: пляшет и подпрыгивает на полметра, неустойчиво парит над землёй и трясётся; может висеть на стене или потолке, что подтверждает его гравитационное происхождение. С 15-20 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком. Имеет 1 уровень аномальной энергетики. Позволяет переносить дополнительные 5 килограм веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Жгучий пух». Попадается нечасто и довольно эффективен, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Напоминают 10-сантиметровые иглы. Появляются в своей материнской аномалии, воткнутыми в землю и слегка колышущиеся. Не падают, если установлены на остриё; также будут держаться на острие, если вколоты в стену или потолок под любым углом. Опасности не представляют, поэтому их можно брать в руки и необязательно хранить в контейнере. С 3-7 метров детектор реагирует на артефакт особым звуком. Временно экранируют от пси-воздействий, слепые псы «теряют след».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалии «Жгучий пух» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт колет тело владельца, как бы его не крепить. Довольно распространенный и дешевый.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается рядом с аномалиями «Карусель». Найти такой артефакт удается лишь единицам, и мало кто его вообще видел. Он имеет приятную форму и не менее приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Находится около аномалий типа «Воронка». При контакте с телом распространяет направленное излучение, повышающее выносливость. Такой артефакт найти не сложно, потому и деньги за него дают небольшие. Позволяет переносить дополнительные 2 килогамма веса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка "Долг" расчистила на окраине этой дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис. Есть здание универмага, в котором разместился бар "сталкер": в нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров - они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что такое там прячется, никому как следует не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков - а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на восток, то выйдешь к Дикой территории; на западе - проход в НИИ; на севере - дорога к Бару "Сталкер".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база, старая деревенька и небольшое озеро. На армейской базе обосновалась группировка "Грех", религиозные фанатики, которые верят в божественную сущность Зоны, в последнее искупление человечества. По словам бармена около двух недель назад все PDA сталкеров этой группировки отключились, с тех пор о них ничего не слышно. Все сталкеры, которые приближались к их базе пропадали. Либо этой группировки больше нет, и нечто поселилось там, и уничтожает всех кто приближается, либо у них совершенно поехала крыша, и "Грешники" атакуют всех подряд.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Город мутантов. Родина контроллеров, кровососов и армий зомби. Стаи разнообразных мутантов рождаются здесь. Уничтожить всех невозможно, остается только скрытные перемещения</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Все кто попадает под действие антенны, зомбируются. Полученные зомби бредут по направлению к антенне, где и гибнут со временем от голода, радиации или от агрессии других зомби. Подходы усеяны мертвыми телами, а в окрестностях бродят зомбированные мутанты и сталкеры, время от времени сражаясь друг с другом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>На озере несколько островков из наваленного индустриального мусора и полуразрушенных зданий. Каменные остовы торчат из ядовитой воды. Озеро мертвое, в нем ничего не может жить, попадание в озеро приводит к сильным кислотным ожогам. В резиновых сапогах можно ходить по небольшой глубине. В центре озера несколько крупных острова из мусора и остовов зданий. К ним ведут несколько тропок по мелководью. В самом крупном есть спуск в незатопленный подвал.</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Поступили анонимные свидетельства о странных явлениях, которые замечают во внутренней десятикилометровой зоне. 

Вокруг Припяти растет дурная слава - странные животные появились на ночных улицах забытого города. Поступают первые сообщения о пропажах людей. 

После того как в Припяти пропал автобус с иностранными туристами, зону закрыли для посещений. Несколько продолжительных расследований не дали результатов. Сомнений нет - автобус испарился в городе, однако дальнейшее расследование ничего не дает. 

Местные жители принесли на блокпост мертвое тело странного животного, покрытое рыжей шерстью. Мутированное существо имело гуманоидное телосложение, небольшой рост и крупные черные глаза. Мутанта забрали. Через несколько дней, в столичных газетах появилось опровержение многочисленных слухов о том, что найденный трупик принадлежал сбежавшей обезьянке одного из начальников техобслуживания.
</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Чернобыльский научно исследовательский институт парапсихологии (НИИП). Является центральным исследовательским корпусом бывшего союза. Различные отделы разбросаны по территории бывшего СССР. Откуда регулярно поступали материалы для исследований. Основные цели - изучение и развитие паранормальных способностей человека. Приоритет - проработка новой концепции отношений человека и государства. Создание нового социума, основанного на общем сознании трудовых масс. Коллективизм нового уровня - полноценный коллективный разум, охватывающий все области человеческой деятельности и включающий всех граждан стран союзников.</text>
	</string>



	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтённых лиц" - вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований - так называемых артефактов, ­ за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Среди местного населения появились слухи о том, что ЧАЭС была батарейкой секретных правительственных лабораторий. Взрыв произошел вследствие перегрузки во время эксперимента.  </text>
	</string>
	<string id="af-compas">
		<text>"Спираль"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-compas">
		<text>Артефакт причудливой формы напоминающий спираль.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Тихие холмы</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Завод Росток</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2001-2005 год. Зона отчуждения.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2005 год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>

<string id="cant_walk">
		<text>Вы слишком истощены!</text>
	</string>
	<string id="cant_walk_weight">
		<text>Вы слишком перегружены!</text>
	</string>
	<string id="Global Map">
		<text>Глобальная карта</text>
	</string>
	<string id="gun_jammed">
		<text>Оружие заклинило.</text>
	</string>
	<string id="cant_sleep_near_enemies">
		<text>Нельзя спать когда рядом враги</text>
	</string>
	<string id="inventory_box_use">
		<text>Обыскать ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="Local Map">
		<text>Локальная карта</text>
	</string>
	<string id="st_game_saved">
		<text>игра сохранена</text>
	</string>
	<string id="tip_car_locked">
		<text>Нет ключей.</text>
	</string>
	<string id="tip_car_use">
		<text>Войти ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="tip_door_close">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы закрыть дверь.</text>
	</string>
	<string id="tip_door_decode">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы декодировать дверь.</text>
	</string>
	<string id="tip_door_locked">
		<text>Дверь закрыта.</text>
	</string>
	<string id="tip_door_open">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы открыть дверь.</text>
	</string>
	<string id="tip_gate_close">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$) для того, чтобы закрыть ворота.</text>
	</string>
	<string id="tip_gate_locked">
		<text>Ворота заблокированы.</text>
	</string>
	<string id="tip_gate_open">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$) для того, чтобы открыть ворота.</text>
	</string>
	<string id="tip_monolith">
		<text>ЗАГАДАТЬ ЖЕЛАНИЕ ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>



	<string id="dpa_pda_ecol_dolina">
		<text>Основная часть информации зашифрована. Только последнее сообщение от Профессора: В лаборатории есть выход на нижние уровни кордона, однако вход туда, по некоторым сведениям закрыт изнутри. По возможности проверьте данную информацию после того, как сделаете замеры.</text>
	</string>



	<string id="enc_blue_pda_nine">
		<text>ПДА военного сталкера с позывным Синий 9. Заблокирован. Возможно, кто нибудь сможет расшифровать его.</text>
	</string>


	<string id="rat_black_box_name">
		<text>Чёрный ящик</text>
	</string>
	<string id="rat_black_box_desc">
		<text>Контейнер с неизвестным содержимым.</text>
	</string>



	<string id="ros_korpus_pass_desc">
		<text>Заметка на полях: Лично в руки. \n По вашему распоряжению партия противогазов и рабочей одежды переданна в нижние уровни цехов. Общее количество 140 штук, плюс ящики с специальным грузом для вашей работы. Доступ с территории предприятия в вашу зону у нас один, код доступа в предбанник мне известен. Код 2565, я напомню. Далее проход нам не доступен. Мы не собираемся задавать лишних вопросов, но все-же, тов. Петров. Зачем к вам поступают вагоны? Они ведь идут явно с города, проходят под озером, и поступают к вам. Поймите правильно, мы не суём свой нос куда не надо, но я не хочу рисковать своей должностью... Надеюсь на личную встречу с вами, где мы можем всё более конкретно рассудить.</text>
	</string>
	<string id="ros_korpus_pass_name">
		<text>Записка начальника производства</text>
	</string>



	<string id="enc_detector_zomscan">
		<text>Экспериментальный прототип для сканирования ПСИ излучения. Для работы необходимо навести прибор на объект, и активировать его.</text>
	</string>
	<string id="detector_zomscan_name">
		<text>Сканер</text>
	</string>




	<string id="jurn_plen_mesage_name">
		<text>Записка Журналиста</text>
	</string>


	<string id="jurn_plen_mesage_desc">
		<text>Чёрт... надо же было так вляпаться... "ветры безумия" точно должны быть где-то здесь... \n не нужно было лезть прямиком на базу этих психов... \n только бы выбраться... \n нужно подловить время... \n заметить шанс...</text>
	</string>







	<string id="daem_proto_psy_shap_desc">
		<text>Прототип прибора излучающего от пси-излучения. Работа нестабильна, возможны сбои.</text>
	</string>



	<string id="doc_4way_link_name">
		<text>Документация: Мозговой линк</text>
	</string>
	<string id="doc_4way_link_desc">
		<text>...4 "главных" лежат в состоянии искуственной комы, и если я не ошибаюсь, они контролируют всё что происходит в зоне... \n Заметка: Стрелок знаел код от входа в лабораторию... возможно он ещё остался в тайнике на Ростке...</text>
	</string>


	<string id="tip_use_yanprib_hata">
		<text>Активировать прибор</text>
	</string>


	<string id="outfit_antirad_name_m">
		<text>Антирадиационный костюм</text>
	</string>
	<string id="outfit_antirad_description_m">
		<text>Модификация научного костюма с активной защитой от радиационного излучения. Выводит радиацию из организма владельца при наличии хорошего технического состояния.</text>
	</string>


	<string id="psystab_helmet_name">
		<text>Пси-стабилизатор</text>
	</string>
	<string id="psystab_helmet_desc">
		<text>Прибор, позволяющий экранировать некоторые виды пси-атак контроллёра. Оберегает от фатального воздействия фантомных образований.</text>
	</string>


	<string id="st_psivizor_detector">
		<text>Пси-визор</text>
	</string>
	<string id="enc_psivizor_detector">
		<text>Прибор, регистрирующий в ПДА нахождение мутантов с пси-активностью.</text>
	</string>

	<string id="jurn_psi_defence_name">
		<text>Документация Пси-Стабилизатора</text>
	</string>
	<string id="jurn_psi_defence_desc">
		<text>Толстая папка, в которой, на удивление, все листы остались на месте в целости и сохранности. На титульном листе красуется заголовок:  «документация к устройству защиты в условиях повышенного пси-фона» и государственная печать». На следующих страницах аккуратным и ровным подчерком сделаны пометки простым карандашом, автор которых настойчиво советовал снизить потребление энергии основным блоком, что, по его словам, скажется на повышенной мобильности устройства защиты. К последней странице приклеены два конверта с письмами руководителю научной лаборатории ZХ-16. В первом адресат просит провести испытания устройства пси-защиты в полевых условиях. Как один из испытательных полигонов была выбрана деревенька на окраине Чернобыльской Зоны Отчуждения. Во втором письме дан подробный доклад об успешном проведении испытаний.</text>
	</string>
	<string id="psi_vision_name">
		<text>Документация Пси-Визора</text>
	</string>
	<string id="psi_vision_desc">
		<text>Разодранная в клочья папка с документацией. Многих страниц внутри недостаёт. Прочитав то немногое, что сохранилось, можно смело сделать вывод, что тут описывается принцип работы пси-визора, экспериментального устройства нового поколения для выживания в опасной среде Зоны. Пси-визор необходим для поиска мобильных источников пси-излучения, то есть существ-псиоников. В отличие от людей, у существ-псиоников есть свой уникальный ритм активности головного мозга, который ещё не до конца изучен современной наукой. Прибор сканирует местность на наличие ритмической биоэлектрической активности мозга и сообщает своему владельцу о присутствии псионика.</text>
	</string>
	<string id="rad_outfit_name">
		<text>Документация костюма радиационной защиты</text>
	</string>
	<string id="rad_outfit_desc">
		<text>Старая папка, покрытая слоем пыли. На пожелтевших от времени страницах есть схема противорадиационного защитного скафандра и инструкции к его применению. В документации сказано, что скафандры этой ограниченной серии поступили в лабораторию из НИИ радиационной безопасности раньше намеченного срока, поэтому ещё не прошли все необходимые испытания. Из преимуществ: замкнутая система дыхания и изоляционное покрытие нового поколения, способное частично остановить потоки горячих частиц. Из недостатков: низкая мобильность из-за веса кислородных баллонов за спиной, невысокая стойкость к механическим повреждениям. В приложении к документации есть записи, в которых говорится о создании новой версии противорадиационного скафандра, в конструкции которого исправлены все минусы предыдущих образцов.</text>
	</string>
	<string id="visual_device_name">
		<text>Документация визуального детектора</text>
	</string>
	<string id="visual_device_desc">
		<text>Документация к экспериментальному программному комплексу, который встраивается в PDA экспедиционных отрядов военных сталкеров. Она была найдена рядом с одной из таких групп в подземельях НИИ «МедПрибор». Их устройства были разбиты на куски и больше не могут функционировать, поэтому особой ценности не представляют. В документации сказано, что комплекс позволяет сканировать местность вокруг своего владельца в радиусе 50 метров на наличие других устройств, считывать, анализировать и выводить полученную информацию о сталкере, который ими владеет. На основе этих данных составляется картина о принадлежности сталкера к определённым группировкам, о его репутации в сталкерской среде или его приблизительном отношении к владельцу визуального детектора.</text>
	</string>
	<string id="activator_deznt_name">
		<text>Активатор</text>
	</string>
	<string id="enc_detector_activator_deznt">
		<text>Активатор артефакта Дезинтегратор. Способен активировать активные частицы артефакта, превратив его в студень.</text>
	</string>
	<string id="med_injector_name">
		<text>Диагностическая аптечка с инъектором</text>
	</string>
	<string id="med_injector_name_s">
		<text>HEALTH-13</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_med_injector">
		<text>Универсальный медицинский набор. \n Позволяет лечить повреждения различной степени сложности (ранения, ожоги, отравления, болезни и т.д.). \n Позволяет диагностировать различиные заболевания организма, а также лечить их \n Для работы необходимы: специальные медицинские капсулы</text>
	</string>
	<string id="med_injector_empty_desc">
		<text>Пустой универсальный медицинский набор. Для работы необходимы специальные медицинские капсулы.</text>
	</string>
	<string id="med_injector_capsule">
		<text>Медицинские капсулы</text>
	</string>
	<string id="med_injector_capsule_desc">
		<text>Медицинские капсулы для диагностической аптечки с инъектором.</text>
	</string>
	<string id="yan_massive_gruz_name">
		<text>Груз для Профессора</text>
	</string>
	<string id="yan_massive_gruz_desc">
		<text>Контейнер для Профессора. Специальная посылка с "большого города".</text>
	</string>
	<string id="actor_boots_mg">
		<text>Защитные ботинки</text>
	</string>
	<string id="actor_boots_desc">
		<text>Защитные ботинки из особого материала, способные защитить от агрессивных кислот.</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_desc">
		<text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_desc">
		<text>Устройство для определённых замеров пси-поля.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_name">
		<text>Универсальный замеритель пси-поля</text>
	</string>
	<string id="item_dec_doc_desc">
		<text>Полиэтиленовый файл с документами.</text>
	</string>
	<string id="item_dec_doc_name">
		<text>Расшифровка документов</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Документы по установке «Пси-Мозг».</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Документы из лаборатории</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Толстая стопка научных бумаг. Сплошные термины, формулы и диаграммы. Сложно что-то в них понять.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p1_name">
		<text>Документы из Х-18 часть1</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p2_name">
		<text>Документы из Х-18 часть2</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p3_name">
		<text>Документы из Х-18 часть3</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p4_name">
		<text>Документы из Х-18 часть4</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p5_name">
		<text>Документы из Х-18 часть5</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_desc">
		<text>Тяжёлый деревянный ящик, с надписями "Взрывоопасно" на нескольких языках.</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_name">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
		<text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
		<text>Мини ПДА Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_pda_deserter_desc">
		<text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Документы военных</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_name">
		<text>Документы с блокпоста</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учеными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
		<text>Экспериментальный эмулятор мозговых волн (BRAIN-4)</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
		<text>Настроенный прототип, разработанный учеными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_name">
		<text>Экспериментальный эмулятор мозговых волн (BRAIN-6)</text>
	</string>



	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты EX-04. Используется экспедициями ученых и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. \n Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. \n Не рассчитан на ведение боевых действий. \n На рассчитан на длительное использование. \n Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется. \n Уровень защиты от радиации - высокий \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - низкий \n Уровень защиты от аномальной активности - высокий</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>Научный EX-04</text>
	</string>



	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Образец военного экзоскелета. Выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Не даёт защиту от пулевого и осколочного попадания, а также не гарантирует стойкости к аномалиям, однако позволяет переносить больший вес, быстрее передвигаться и выше прыгать. Для работы необходим специальный аккумулятор. \n Уровень защиты от радиации - средний \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - средний \n Уровень защиты от аномальной активности - средний</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>



	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера из группы "Убицы". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7. \n Уровень защиты от радиации - низкий \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - средний \n Уровень защиты от аномальной активности - низкий</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Убийц"</text>
	</string>



	<string id="outfit_novice_description">
		<text>Защищает тело от слабых аномалий и легких повреждений. Нет кислородная маски. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется. \n Уровень защиты от радиации - низкий \n Уровень защиты от повреждений и ударов - низкий \n Уровень защиты от пуль - низкий \n Уровень защиты от аномальной активности - нет</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_name">
		<text>Защитный костюм</text>
	</string>



	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Но плохо защищает от аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Лёгкий бронежилет</text>
	</string>


	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Особенности: Защищает тело от тяжелых химических повреждений. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.  Высококачественный модифицированный комбинезон Научный EX-04. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям. \n Уровень защиты от радиации - высокий \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - низкий \n Уровень защиты от аномальной активности - высокий</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>


	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Особенности: Защищает от огня, кислоты, газов, от разнообразных аномальных воздействий и жгучего пуха. Повышает защищенность от физического повреждения. Несет два кислородных баллона.  Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон защитный</text>
	</string>



	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Защитный костюм. Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный шлем отсутствует. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется. \n Уровень защиты от радиации - средний \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - средний \n Уровень защиты от аномальной активности - средний</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>



	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Грудная клетка и спина защищена внутренними био - металлическими пластинами. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный металлопластиковый шлем. Несет два кислородных баллона. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется. Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения, однако снижает подвижность. Уязвим для бронебойных патронов. \n Уровень защиты от радиации - средний \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - средний \n Уровень защиты от аномальной активности - средний</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>


	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжен системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов. \n Уровень защиты от радиации - высокий \n Уровень защиты от повреждений и ударов - средний \n Уровень защиты от пуль - низкий \n Уровень защиты от аномальной активности - высокий</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>

</string_table>
